人性系列 Season 2 《置業地獄》

注意

請容許作者循例戴好頭盔，一來保障自己，二來想盡點作者應有的道德責任，無謂嘩眾取寵，求巴打絲打追故而令到部份年輕讀者不安。

故事內容純粹虛構，如有雷同，實屬巧合。

契弟絕不鼓吹任何犯法行為，懇請讀者切勿模仿。

由於本系列故事內容含有一定血腥恐佈，人性以及道德爭議，可能會造成不安。雖然作者不肯定「18禁」的界線，但心智未成熟或恐懼血腥、暴力、色情的巴打絲打請回「上一頁」，不勝感激。

《置業地獄》為本系列第二季，故事承接上季《面試地獄》，部份角色和劇情。契弟逢星期一至五晚上更新，保證不爛尾。

追看第二季之前，不妨先重看第一季《面試地獄》。第一季題材圍繞工作面試，至於第二季呢？

這個問題是多餘的，其實純粹湊個字數。名副其實，這一季以置業為題。

香港人，為一層樓，究竟可以去到甚麼地步呢？

喔，如果你已經記得劇情，而且準備好接受人性洗禮，那麼就讓地獄的齒輪繼續轉動了，嘿嘿。

Facebook Page：

Season 1 重溫

《面試地獄》紙言Link：

《面試地獄》Post ：

留名

留名，沬沬問幾時出返異能故，佢唔敢睇

留定個靚名支持

《置業地獄》

楔子

十八層地獄，只要挖得愈深，愈能夠發現人性的黑暗面。

人類，究竟是萬物之靈，抑或只是披著虛偽皮囊的野獸呢？

又或者，扯開偽善外皮、掙脫無形的道德枷鎖後，人類甚至比野獸更加冷漠無情？

權富、性愛、生存與飽腹等等原始的慾望是一條鑰匙。門後的世界遠比你想的複雜和不堪。

打開大門與否，就在一念之間。當鑰匙插入匙圈，「喀喀」的一扭，人性將一覽無遺，赤裸裸地呈現眼前。

一切就在成為「業主」之後。

好了，沉甸甸的鑰匙已經放在你的手心了。你準備好成為業主了嗎？

小說家字 ＿

第一章 土地問題

「啪！」

刀背利落地敲一下，反手一甩，刀鋒筆直往下，一刀割喉。

不，嚴格來說，是魚腮才對。

因為躺在砧板上的是一條海星斑。

激烈掙扎擺動的魚尾漸漸靜止下來，只剩下魚腮微微開合，失焦的死魚眼瞪得老大，難以置信的看著叼著煙的儈子手。

隨著尼古丁的焦味和魚腥充斥在空氣中，殷紅的血水緩緩滲出，在濕轆轆的木砧板上形成一個紅色水窪，緩緩滲進砧板的裂紋中，融為一體。

一斤二兩的星斑，一刀斃命。

該死的魚眼還是該死的瞪住我，像要找我上演一齣該死的星斑復仇記似的。

喂，能夠死在砧板上，你也總算死得其所，對嗎？換作別個，可沒我這麼型格，下刀這麼乾淨利落。萬一刀卡在中間，讓你半死不活，叫苦連天，你說又怎麼辦呢？

再說嘛，我都沒有怪責你的血水弄濕我的膠圍裙。

唔，怎說呢？

「打和，打和！win win 雙贏，super！」

來來來，讓我幫你刨乾淨魚鱗，像死人化妝師那樣，讓你死得體體面面，風風光光，嘿嘿。說回來，日本那一齣《禮儀師之奏鳴曲》拍得不錯，如果將故事背景投放在街市中，應該很有趣吧？

「喂，四眼仔！你究竟得未呀？」

耳畔忽爾傳來陳師奶殺豬一般的叫聲，使我不禁一愣，握刀的左手懸在半空........

四眼仔？我恨不得毒啞這個賤肉橫生的不倒翁。可惜，我沒有毒藥在手。

「得喇得喇......真係唔好意思，要你等咁耐。」我一邊動手刨鱗，一邊點頭致歉。

嗯，好了好了。坦白地說，我除了沒有毒藥，更沒有勇氣，的確沒有。

完全沒有。

這時，再有一把沙啞粗獷的女聲響起，聲音像含了一堆碎沙一般，是老煙槍的獨有的嗓子。

「𡃁姐，唔等得就過主。再唔喺就你企入嚟打喇！仲有，咪再叫宇仔做四眼仔。寧欺白鬚公，話唔埋第日佢會做到大編劇，大導演呢！」

「呢個四眼仔橫睇掂睇都唔似會做到編劇啦！」

「魚。」我懶得多說，直接把魚放入膠袋中，遞上去塞到陳師奶手上。

編劇導演？陳師奶倒說得沒婚，恐怕太難，不了。

「放長雙眼啦臭閪！」

撈箕在水缸一掃，水花濺了陳師奶一身，陳師奶鬼食泥一般嘀咕，悻悻然離去。

這個替我解圍，長相跟元秋有七成相像，一身賣魚裝，左耳掛藍芽耳機，手執撈箕，嘴中還叼住煙的中年女人叫霞姨。

千萬別被電視節目誤導，這個霞姨是不派飯盒的。霞姨是典型的賣魚婆，也是我的事頭，更是我臨時的包租婆。

如你所見，霞姨從不給客人好臉色看，總是一副霸氣外露的模樣，每日問候的客幾十，一個年頭說「萬人斬」也絕不為過。有趣的是，這間魚檔仍然屹立不倒，客人好像被罵慣了，不罵就身痕，一痕就過來買魚。魚賣多了，霞姨就有錢，能阿繼續粗口橫飛，罵得更落力，然後呢？魚賣得更多了，客似雲來。

無限循環。

就像剛才的陳師奶嘛，最近「病情」日益嚴重了，由以前一個星期被罵一日，到現在隔三兩天就跑一趟，還真是有病的。

從我連月來的觀察，這段「屌與被屌」的關係是一場浪漫，比《格雷的五十道陰影》更浪漫，揉合了本土文化的虐待式浪漫戲碼。

這就跟貧窮一樣，久了就慣，慣了就好。

至於我？

我是霞姨口中的「宇仔」，成柏宇，廿六歲。

成功的成，成就的成，聽上去滿熱血，超有大志的。

不過，凡事總有兩面，這兩個「成」倒跟我無關，我是一事無成的成。

拜大導王家衛所賜，大學時期修讀電影，自以為畢業後會有踏上康莊大道，又怎知道大道竟然愈來愈窄，崎嶇難行，最後是一條死路呢？

你可能會問，一個長得相貌堂堂，玉樹臨風的大學畢業生怎麼會跑到街市劏魚？

這是一個故事，嗯.......簡單不過的故事。

大學畢業後，我試過投了好幾份稿，題材以寫實愛情為主。劇本的確被採納了，不過換了包裝，創作者的名字也換得非常乾脆，跟我無關。

像我那一部《忘不了的初戀》，講述一對年輕男女久別重逢，多讚人熱淚的愛情。作品最後出來了，同樣叫「忘不了」，不過是《忘不了的初夜》。故事切換成女主角某日放學時被十個外星人綁到外太空奪去初夜，長大後考入NASA，成為太空人，逐個報仇，殺啊殺啊，切外星人JJ的故事。

這部電影剛落畫，票房報捷，被喻為本年度最好笑的科幻血腥電影。

媽的，這女的體力真好，奶子真大！能夠想得出假陽具激光槍這種武器，真夠厲害。

不，我意思是這樣深度欠奉，笑點奇低的劇本都可以擺上銀幕，創作人真夠爛，受落的觀眾也好不到哪裡去。

這是主流。

逆流而上，註定被湍急的流水沖垮，撞上岸邊的石頭，死路一條。

除了這部甚麼初夜外，還有好幾份劇本，下場比前者更慘烈，傷心事就不要再說罷了。

幾經波折，我投靠一個中學同學，逢五、六、日在魚檔打工。日薪八百，加上霞姨只收我便宜的房租，總算勉強可以維持生活，一邊當「假日魚佬」，一邊繼續窩在小房間中寫劇本。

這是成柏宇的故事，簡單不過的廢青故事.......目前為止。

一切直至我成為「準業主」之前。

＊＊

＊＊

「宇仔，居屋又有得抽喇，入場價240萬，一房。」霞咀嚼口中的油雞，看著腿上的報紙說道。

「240萬…….幾時輪得到我？」我點起煙，不禁苦笑。

「唉，又喺嘅。呢個社會都畸形。你睇，我地街市外對開嗰個新盤，千鳩幾萬得竇潤咁大，擺得張床，又擺唔到櫃。」

我打趣道：「好彩霞姨你生得早囉。我有個大學同學啊，屋企攞埋棺材盤幫佢畀三百個做首期，佢宜家日日以淚洗面啦。」

「吓，有老竇老母幫，仲使愁？」

「當然啦，自己再供三百個，攤廿年還，每個月還萬二，七除八扣，每個月得返三千蚊食飯。」

「有樓煩，無樓更煩。屌，香港人嘛，搵片瓦遮頭，甚艱難，係土地問題呀仔。」

我深吸一口煙，搖搖頭，緩緩吐出。

「亦係心態問題。」

是的，讀書為工作，工作為買樓，幸運就供到退休，不幸就中途兩腳一伸，未供滿就去見閻王了。

這幀寫照跟我上面所說的一樣－「主流」。

不隨波逐流的下場嘛，這個我就不再多說了。

過了一會，霞姨吃完飯盒，我亦抽完第二根煙時，我霍然想起一件很重要的事.......

一旦關乎人生，忘記了就仆街的事！

「係喇，霞姨。我今日有啲事，想早少少收工。」

「喔喔，好。有事？你今晚去『撼』呀？」霞姨瞄了我掛在牆上的黑西裝一眼問道。

「去女朋友屋企食飯。」我解釋道。

「私樓？」

「嗯。」我點頭。

「嘿，估到。衰仔，你真識食。祝你好運啦。」霞姨穿好圍裙，背著我搖頭笑道。

這時候，我並不明白這個搖頭有甚麼含意。

不過，如果說促使我成為「業主」，這頓難忘的晚飯是一條導火線。

是的........其中一條。

＊＊

＊＊

晚上。

我穿得西裝筆挺的走進裝潢得金碧輝煌的住宅大堂。不得不說，這個屋苑連會所的，聽說最便宜的單位都要八百萬好了。

手中提住的果籃隨我的步伐，上面的玻璃紙跟褲管發生「嚓嚓」聲響。果籃裡面的是都是日本高級水果，價值兩天工資的奢侈品。

至於挽住我手臂的可愛女生叫文靜婷，漂亮體貼，而且沒有嫌我窮的氣質型美女。

靜婷是電視台的新聞小花，我賭你一定有在電視看過她。不過，你千萬可別對她有性幻想。因為她是我的女朋友。

這是我的第一次見靜婷的父母。聽靜婷說過，伯父伯友都是會計師，人很好，就是有丁點兒勢利眼。

我想，愛計算嘛，這大概是會計師的通病，倒沒有放在心上。

直至，我踏入靜婷的家，跟伯父伯友對坐，看著一桌香氣撲鼻的飯菜和那隻泛著油光閃閃的雞右脾.........

「阿宇，我聽靜婷講，你地係大學同學？讀邊科？」伯友友善的微笑，開始切入主題。

「係啊，我讀電影。」我不假思索的應道。

「喔喔，電影.......，後生仔，闖吓喺好事。係呢，你住邊區？」伯友續問。

我愣了一愣，準備夾菜的筷子懸在碟上的半空。

也許是自卑感作祟，又或者是靜婷的家寬敞得使我生出莫名的壓迫感，我下意識地垂下頭。

「呃.....荃灣。」

「愛炫美？」伯父眼中閃過一抹驚喜，差點要放下碗筷拍手。

我搖頭。

「御凱？」伯父擺出疑惑的表情。

我再搖頭。

「荃威花園？」伯父跟伯友一同蹙眉。

我再三搖頭，應道：「川龍街48號，唐樓。」

或許這個答案出乎他們的預期，互望一眼，一時間彼此沉默下來，靜得只剩下掛牆鐘的節奏平板的聲音。

這時候，我心裡已經彈出一句........

「今次仲唔仆街？」

所幸的是，我沒有說自己住的套房是從霞姨廉價租回來，整棟唐樓只有兩條陡峭狹窄，只能單邊行的樓梯......還有唐二樓長期亮著的霓虹燈，每晚門庭若市的畫面。

要不然，我大概被兩老直接掃出去吧？

「老公，你聞唔聞到一陣魚腥味？」伯友問。

「唔係我。」

話音才落下，兩老不約而同把視線落在我身上，鼻翼收縮，擺出一副緝毒犬嗅毒品的模樣，目光中流轉著毫不掩飾的嫌惡。

顯然，他們發現我身上的魚腥味。要不是趕著買果籃，我一定先跑回家洗去身上的血腥味。

可是，現在再說已經太遲了......

罷了，豁出去吧！

「係我.....」我怯怯的應道。

「Sam宜家係海鮮批發公司嘅執行經理。今日去視察完，可能身上或多或少沾到少少海鮮味呢。」

執行經理？我的目光停留在靜婷若無其事的臉蛋上，既是感激，又是心頭一酸，苦澀得很。

這一頓飯在尷尬的氛圍下完結，彼此也談著有的沒有，不著邊際的問題。

想也知道，那隻雞脾原封不動的擱在碟上，像在嘲笑我癩蛤蟆想吃天鵝肉的。直至最後，伯母也沒有夾雞脾給我，而我的筷子也刻意避開，識趣地夾騷到作嘔的雞屁股。

食雞脾，談的是資格。

我沒有，至少現在.......絕對沒有。

＊＊

＊＊

這一頓飯後，靜婷主動送我到住宅下方的地鐵站。沿途的路上，我們也默不作聲，雖牽著手，卻日各懷心事。

在地鐵站的入閘機臨別前，靜婷忽然輕扯著我的衣角。

「Sorry。其實我唔係介意......」她一臉歉然，欲言又止。

我回頭一顧揉一揉她的臉蛋，笑道：「嘿，無事啊。你都唔算講錯呢。我第日一定會賺到大錢，買一間比你屋企更大，更高級嘅樓，畀你做女主人。到時候，你爸爸媽媽就可以放心交佢地嘅寶貝囡畀我囉。」

「我唔使住大屋都滿足。不過嘛，女主人？嘻，一言為定㗎喇！」

靜婷甜甜一笑伸出尾指，我輕輕勾住。

「一言為定。」

不知怎地，看著靜婷的背影遠去，我的雙眼彷彿被一置水霧籠罩，視線變得模糊不清。

我知道，我要一份好工作，努力賺錢。

是的，我要爭一口氣！

我要買樓，即使要放下夢想！

我成柏宇總有一日，一定會住大屋！

「置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！置業！」

今日出住第一章先

希望巴打絲打多多支持，留個名等契弟知道自己上網無問題，唔係單機Mode。有咩意見隨便同契弟講，契弟一定會努力改善。

中出巴

墳巴真快手

使乜講

放心，呢個Season側重劇情多於血腥，沬沬都可以睇。

Btw，契弟努力埋呢個Season，會再動筆寫異能故

多謝夢囈巴支持

高登巴係唔係舊登都用呢個名，好似曾經見過

多謝支持先

春巴

Ohaiyo絲打

係呀，諗諗下呢個名都用左好多年

留明

留名
快啲入正題，我要睇大撕殺

契弟都係
唔覺唔覺已經十年

大師巴

Season2 會舖墊長少少

三家姐絲打

繼續支持

積分巴

正評留名

李醫生留名

終於等到

好掛住呢個故！
竟然有第二季

今日等左好耐啦！中出巴

Lm

感激

泰勒巴

芽衣絲

唔使等個孫燒，保證不爛尾

終於有第2季
加油加油

柴斜個新盤
呎價兩雞幾
未起好
但已經賣哂

我屌死你地

入嚟留名先

season2係由街市男擔正

Jekki絲打

無計，「有層樓」就係成功，係香港人的主流思想

留定名儲埋幾日一次過再睇

新故一開始就咁多字 之後每一日都keep住有咁多就好喇

Typo巴打

契弟盡力keep住
btw,呢個season會舖墊得比較長 而唔係一味死清光

史提芬巴

申請加入工作人員
玩死你班窮撚

秋爺season2會出現

唔制我要戴面具啊

Lm 以前一開始追到尾
支持中契弟巴
出快啲

多謝simmon巴支持

仆你個街，睇撚完真係有啲悲憤莫名，我已經唔知幾耐無睇過啲咁高汁嘅故
由以前上高登初期，都仲有好多高汁故，點知到咗後期、甚至連登出現之後，好嘅作家唔知點解好似慢慢流失咁
中出巴，好好Keep住呢個水準，真心睇好你

我推呀

契弟認為最大原因係有人氣嘅講故佬已經上神檯，至於寂寂無名嘅見寫故唔係出路，所以中途放棄。

契弟都曾經諗過潛水
有追異能故嘅巴打絲打就知

點都好啦，呢個故一定會唔會爛尾

嗰陣撞啱你大病 以為你有咩事

留個名，無父幹供層居屋都唔容易

買間屋好似抽獎咁

等咗年幾終於岀第二季啦
留名做工作人員

留名，鐘意人性故多過異能故

留個名先

LM

推呀

皮已正 留名

留名一年後番黎睇

又係我

過嚟新post 先

留名加推一下

又到出文嘅時候......

第二章 小說家

許下承諾很容易，實踐卻很難。尤其是，當你知道這個諾言已經無辦法完成的時候。

靜婷離開了。 我不願意用「那一個」字。因為，那個字實在太沉重，堵在唇邊，難以啟齒。

這並不是揭尾故，更不是甚狗血電影小說。一般小說都不會這麼超展開，主角出場才兩頁便他媽的死掉。

但靜婷的確不會回來，即使勾過手指尾，她再也沒有辦法成為「女主人」。如果說，那一晚在靜婷家的聚餐是我是為業主的其中一條導火線，那麼，靜婷的離開則是第二條。

最為重要的一條。

＊＊

魚血滲在砧板上，我叼住煙，呆呆地下刀。

「陳師奶，有無睇新聞？早幾日有個新聞女主播晌將軍澳俾人姦殺分屍，好似仲埋毀容。好殘忍啊！」說話的是鄰檔賣蠔的蠔佬，一個塌鼻寬臉的大叔。跟蠔佬對話的是不倒翁陳師奶，後者今日買的是「海老虎」。

陳師奶應道：「啊！呢單仲未捉到人呢！個女仔仲好後生。唉，讀完咁多年書咁就死咗，可惜啦。」
死？

可惜？

我的魚刀懸在半空。

「計埋呢單已經出現喺第三單。全部受害人都喺著絲襪。話唔定喺同一變態佬犯案啊！害死咁多後生女，呢個犯捉到就最好閹咗佢！」

死？！

陳師奶已經說了兩次「死」字了。她怎麼可以說得如此輕鬆，用一個字來總結？

靜婷沒有死。

沒有！

「啪！」刀鋒嵌入砧板中，前臂長的海老虎應聲腰斬，均稱的斷成兩截，力度之大把上半截斬飛到砧板旁，魚血濺到我的唇邊，腥味撲鼻。

「喂，四眼仔，我無話要中間劏開喎！邊有人咁樣劏魚㗎？你咁斬我點煮呀？！」陳師奶指住我喝叫道。

「死咗就係死咗，點死有分別咩？」我把二段式老虎塞進紅膠袋中，冷冷應道。

「你－」

我隨手把膠袋丟到陳師奶身前，舔走唇邊的血水，喝道：「咁你要唔撚要？！」

「痴線，有病啊！！下次唔鬼幫襯你！」陳師奶拿起膠袋，邊走邊叫。

我深深吸一口煙，然後把煙蒂彈落地上，一腳踩熄，同時鼻孔有氣無力的讓兩行煙霧緩緩飄出。

蠔佬探頭問道：「宇仔，你呢幾日咩事咁好火呀？唔似你啊！阿霞宜家唔喺度，有事唔怕同豪叔講。」

「嗯，無事。」我搖頭，再點起一支煙。

吃飯盒的橋段不是一個好兆頭，霞姨就是一個活生生的例子。就在靜婷「離開」的第三天早上，霞姨急性腦中風，進了醫院，至今仍然未醒過來。所以，這幾天唯有靠我一個人顧著魚檔，接替霞姨的工作。

看到這裡，你可能會問，霞姨中風關我屁事啊！反正她又不是女主角。

的確，霞姨並非女主角。可是，她的病卻是我成為業主的最後一條導火線。

趕走陳師奶的同日下午，麻煩終於上門。

一個長得猥瑣，頸掛一串俗氣粗金鏈的中年男人來到魚檔前，跟在他的身邊的是我的中學同學，霞姨的獨子，余天強。

「你就喺阿宇吧？我喺毛霞大哥，毛財。」

接下來，毛財毫不轉彎抹角，簡單而直接的讓我搬出租住的單位，好讓他分成現時最流行的太空艙出租。

我平靜應道：「明白嘅，我會盡快搬走。畀兩－」

「兩日？好，就兩日。後生仔果然明白事理。畢竟我等得，新租客唔等得，阿霞啲醫藥費都唔得啊！三日後，就麻煩你清理乾淨間屋喇！」財哥搓手笑道，說完便逕自轉身離去。

福不雙至，禍不單行。失去靜婷的幾天後，我這次竟然連住的地方都沒有了。

「Sam……」余天強一臉歉然，欲言又止。作為我的好友，他當然知道我和靜婷的事，所以顯得更愧疚了。

「放心，巴打。天無絕人之路。今日嘅事唔好同霞姨講，唔好再刺激佢。」我勉強地牽起笑容，強顏歡笑。

天無絕人之路？

不過，說說而已。

這時，我已經崩潰，像一頭走在沙漠，快要渴死的駱駝，被不開眼的老天拋下一根名為「流離失所」的稻草徹底壓垮。

我好像再也無力站起來了。

前方的死路，絕望在轉角。

＊＊＊

＊＊＊

咔嚓。

煙蒂的火光照亮這間不足一百尺的房間，成為唯一的燈光。

我攤坐在床上，把玩手中的Zippo火機，銀色的外殻刻著「829」三個羅馬數字。8月29日，我和靜婷的交往紀念日，而這個火機是去年第三個紀念日的禮物。

「戒煙呀！希望呢個火機只喺放喺我地屋企做裝飾，證明你已經成功戒煙，嘻。」靜婷當時這樣說
過。

「一邊喺自己溫泉數星星，一邊食煙，嗚呀。」

我們經常許一個願望，退休後在日本買一間有露天溫泉的房子.......我們勾過手指尾。

可惜，即使勾過手指尾，她都看不到了。

永遠都看不到了。

我緩緩彈開火機蓋，點亮火光，儼如賣火柴的小女孩，失去焦距的眼珠隨著搖晃不定的火光左右轉動。

失去靜婷了......

這張床再擺兩天也沒有了......

既然如此，倒不如把心一橫，來一個他媽的人體自焚，連同這個房間的垃圾劇本一同燒成灰燼。說不定可以早日下去見靜婷呢。

一念及此，我把火機湊近床單.........

這時候，擱在腳邊的手提電話霍然亮起，電話內置的語音功能啓動，傳出那把機械式，沒有半點人情味的女聲。

「嗯？」

「成柏宇先生，你需要置業嗎？」

媽的，電話不是壞掉吧？還是嘲笑我連住的地方都沒有呢？！

「成柏宇先生，你需要置業嗎？」女聲再次重覆。

我嚥了一口口水，目不轉睛的看著手中的電話，宛如白痴的對語音功能應了一句。

「需要…....」

媽的，我究竟在幹甚麼？跟自己電話的語音功能胡扯？這也未免太無稽了吧！

此際，電話屏幕忽爾閃爍，赫然彈出一段文字！

「進入置業測試之前，準業主可以向本公司發問一個問題，以及提出任何一個要求，以決定是次測試是否適合。請注意，本公司雖然可以達成準業主絕大部份願望，可是並不會直接參與犯法行為。若準業主提出之要求超越其價值及按揭𠄘受壓力，本公司會自動收回準業主之業權。

本公司擁有最終決定權。閣下有一分鐘時間考慮。」

我凝視發出刺眼白光的電話屏幕，目光不經意停留在「任何一個要求」這個字眼上。

任何一個要求？

媽的，你以為自己是集齊七粒龍珠便會出現的神龍嗎？

我要靜婷復活，你辦得到嗎？！

我要那個變態強姦犯死在我面前，你又做得到嗎？

嗯......？！

我頓了一頓，深吸一口氣，再讀一次屏幕上的文字，愈看愈是奇怪。這段文字看上去以「準業主」為主動，向被動的神秘公司提問來決定是否參與甚麼測試。

然而，當仔細再想下去.......

所謂的「準業主」提問，地產公司（姑且以地產公司稱之）卻充當銀行的角色，有權衡量「準業主」的價值而給出這筆無形的貸款......

換句話說，地產公司才是主動的一方。

是的，這已經是測試的其中一環！

「每個人都有個價，開價吧。」我彷彿讀出這段文字的主旨。

不，如果這是一部劇本，那麼我所解讀的是這個場口在整部電影中的真正用意。

是價值！

在商業社會中，每個人都有自己的價值。

學歷和家底，浸過鹹水的海魚自然比淡水的草鯇矜貴。 雖然，現在大多海水魚都是養殖好了。又有一個例子，大家至愛的陽澄湖大閘蟹所以比一般大閘蟹賣得高，真的個個人都吃得出分別嗎？

不，是綑繩上的標籤，產地。作為一個假日魚佬，我可以跟你說，現在的陽澄湖蟹也不過在出貨前兩星期丟到陽澄湖浸一浸而已。

工作經驗，魚倒沒有這個煩惱，不用像人窮盡一生把履歷表填滿。

外表，沒有人會買一條甩皮甩骨的魚回家。病魚死魚賤價賣，這點是常識吧。Your face,your fate,放諸四海皆準。

技能，就是附加的特性，像沒有「學歷」的草鯇要抬價，就得餵蠶豆，變成脆鯇來賣。

甚至年齡。一條大龍躉雖然斤重，可是皮韌，肉也不嫩，只好用來炒躉球。

那麼，我生命的價值到底值多少......

我遲疑半晌，終於對著電話問出一個問題。

「置業有咩好處？如果可以提出有一個要求......我希望.......殺死文靜婷嘅仆街出現，我要佢死晌我面前......」

「我要親手—殺—死—佢！」

語畢，我手一抖，電話便掉在床上，震耳欲聾的咆哮聲困在這個狹小的房間中迴響著。

這一句話彷彿把我的全身上下的力氣掏空。或者，這就像魔幻電影的角色在甚麼狗屁古代神秘儀式透支自己的生命力，打開禁忌的慾望之門。

這些角色大多都是滿手血腥的大惡人......

我知道，如果那個狗雜種出現在我面前，即使變成罪犯也在所不惜。

這時，電話的回話聲傳進我的耳畔。

「問題與要求已經傳送........沙.......沙......沙.......」

「Hey jude,don’t make it bad~」

「take a sad song.....to make it better~」

「remember......」

我執起電話，緩緩擺在耳邊，聽到的是那一端傳來的歌聲，是披頭四的老歌《Hey Jude》。這首歌我以前就聽過，有點印象。

「喂？」我嚥一口口水，對電話問道。

「成柏宇，成先生。我已經聽到你嘅問題。」

電話另一端傳來的是一把沙啞的男聲，背後的音樂收細。這把聲音聽上去像用變聲器調節過，無法憑此分辨出年齡。

「你究竟係咩人？我無心情同你玩惡作劇，亦無錢俾你呃。你唔會係地產經紀吧？」我冷聲問。

「地產經紀？哈，一般而言，其他測試者嘅提問的型由下層地產經紀去接聽，決定『收樓』與否。不過，你比較特別.......或者係.....比較有趣。我係地產公司嘅老闆之一，你亦可以稱呼我為—」

「小—說—家。」

「小說家？痴撚線，如果無事就係咁先。我仲有最後一件事要做。」

小說家啊！ 白痴。我還有有一瞬間以為可以親手手刃那個雜種，誰知道這真的是惡作劇。

不，是瘋子的惡作劇。

在我準備掛掉電話之際，男聲的話卻把我嚇得僵住，心臟也忘了繼續跳動。

「例如自殺？自殺並非明智嘅選擇啊，成先生。」

我聞言頓時雞皮疙瘩，從床上跳下，點亮火機，原地自轉的環視四周，一片黑漆漆的。這間小房間一眼看完，鬼影也沒半個。

「唔洗周圍望，我喺一個好遠好遠嘅地方。我地的確有機會遇見，如果你成為準業主。」

「咁你點知道我.......」

「人性。因為我係描寫人性嘅小說家，人性嘅盡頭，嘿嘿。好吧，成先生你嘅問題同要求其實係同一件事。」

「你可以......幫我？」我問道。

「你聰明人，提出『正確』嘅提問。不過，我並非幫你，而係......使我嘅小說增添趣味。成功置業嘅好處，除咗擁有一棟豪華別墅同以億計嘅人生資金外，你可以親手對付姦殺你女朋友嘅變態犯。我已經代表本公司邀請佢參與本次置業測試。」

「我可以殺死佢？」我握緊電話，壓下聲線道。

「本公司唔會介入任何私怨，不過，」小說家頓了一頓，古怪地說道：「置業測試地點並不屬於任何國家，嘿嘿。」

弦外之音就是不受法律管制，默許犯法行為了。不，所謂的犯法，必須有律法才成。如果沒有法律，就沒有犯法可言了。

可以殺人。

同時，也有機會被殺。

置業......我可以擁有一棟別墅，讓靜婷成為一次女主人，總算完成那個未完成的約定。

置業......我可以殺死那個雜種！

「成柏宇先生，『置業』抑或『收樓』，你最後答案係？」小說家不帶情感問道。

我本來的一絲猶疑與恐懼被無法抑制的殺機趕到九宵雲外，看著自己的尾指，不自覺地勾一勾.....

「參與。」

「回答正確。詳細資料一分鐘內會發送到你電話。最後，你有寫劇本吧？」

「嗯。」

我沒有追問小說家知道自己寫劇本的原因，因為我寧願相信他是神通廣大，也不願意發現他是一個徹頭徹尾的瘋子。

「鑰匙已經放晌你手心，打開門吧。門嘅另一方喺人性嘅盡頭，亦喺你偉大劇本嘅開端。」

當我回過神，已經是半分鐘後的事，電話已經掛掉，剩下我一個愣在原地。

置業手冊

歡迎閣下參與本公司之置業測試。以下為是次測試的詳細資料，請仔細閱讀，本手冊將於五分鐘後自動銷毀。準業主不可以任何方式向第三方透露，否則準業主將被變回業權。

測試集合地點：香港赤鱲角國際機場T1

時間：11/ 8 00:00

測試為期一年，採取合宿制。成功置業之準業主可獲得價值三億的獨立別墅，以及十億人生資金，供日後自由使用。（業主亦可選擇購買同等價值的其他住所）另外，業主於測試前之個別要求亦會達成，請放心。

準業主將會被安排入住測試地點中的示範單位，模擬業主生活。本公司於準業主入住期間提供不定期測試，作資料分析及培訓用途。

注意，本公司並不提倡任何暴力行為。準業主不可私自攜帶槍械刀劍等武器進入測試場地。如有發現，本公司有權將其即時收回業權。

為表本公司誠意，準業主將於一小時內收到本公司為閣下準備之一百萬港元起始資金，請小心善用。請注意，準業主一經接受本公司發出之資金，即視作接受本公司之條款，未經本公司同意，不可中途退出，否則準業主及同行住戶（如有）收回業權。

謹祝
準業主置業成功。

媽的，這是甚麼跟甚麼？

左一句「收樓」，右一句「收樓」，但所謂的「收樓」又是怎麼一回事？！

今日出到呢到先

Hey Jude........

小說家

有咩故痴線得過男主角女朋友一開波被先殺後殺再分屍

三日追哂巴打所有故
樓主文筆真心愈黎愈流暢，期待

再等文

多謝玉子燒絲打支持

聽日再出文
到底街市成會有咩遭遇呢

輕輕一推

通脹啊仲得一球
起碼三球喇
有少少錢但又上唔到車

一開始就死左個女朋友咁慘

有層樓只係香港人嘅夢想

咩係夢想？絕大部份情況下實現唔到就叫夢想喇

唔可以咁講
靜婷無死，只係離開

仲等緊契弟故啊
就黎要拋西瓜啦

加速

契弟一定會寫埋佢

問: 『置業』抑或『收樓』

答: 參與

Pishh

有無巴打絲打喺度？ 寫文寫到眼攰

Add oil

羊絲打

G持

喺度 對眼攰就抖下先啦

問卷調查
結果女朋友好似街市成咁被銷毀，大家會點做

揾個仆街出嚟 報仇

In 街市成，we trust

但係仇人未必坐喺度等佢殺 魚仔要小心

戴臣既做法會係令到所有識佢既人同公眾都知道佢係性罪犯

留名支持

遲啲忙完即追返

由舊登追到而家 終於開返個 account 留名支持下中出巴

一見到hey jude歌詞就覺得好興奮

唞下啦

我希望我可以有能力保護我女朋友，想銷毀我女人，要銷毀左我先

我唔想好似志明咁過下半世

btw 銀包仔留名做工作人員

性奴大神巴

夢巴

時巴喺舊登都係呢個名？

親愛嘅志明

聽日再寫

睇落去 呢個season會複雜好多

留名支持
成兄好慘，一開波就死女朋友

係一個令前主角都有興趣既主角
唔知志明會唔會黑化左好多

唔係 轉左 不過我以前都係 cd rom 間唔中打下氣咁

兩日追完Season one pish

一開波就死條女
跟手冇得住 都痴痴地線
咁可以有幾癲得幾癲啦
btw原來導演係寫劇本咖 我仲以為導演係負責睇張戲啱唔啱個氣氛 節奏個啲

成仔係寫劇本
兩回事
企都有導演自編自導

成仔同明仔鬥黑化

G持 之前都有追season1
不過唔記得左係用咩名留名
上個season出左個小說家
今日season出埋編劇
期待

對成仔嚟講，靜婷只係離開.....
永遠離開

點都好，多謝支持先

對成仔而言，靜婷只係離開。
死亡，總會留下存在嘅證據。

就好似契弟屋企仲有一盒還唔切嘅海賊王DVD
朋友，在天上要過得好呢

睇落去
呢個season人物會多啲

今晚八點出文

阿古獸巴打

大家都死女朋友

多謝絲打支持，今季都會重口味
到底成仔會朝咩方向成長呢

提早出文

第三章 燃料

現在，我正身處前往未知目的地的客機上，坐在從來未坐過的商務位。

我將會被帶到哪裡？要到甚麼時候才會見到那個雜種呢？

那一個晚上，雖然不過一日前所發生的事，卻彷彿已經過了很久似的。

戶口裡頭的一百萬，我幾乎沒有動過，就是豪爽花了一千元買了黑桿配金邊的Parker鋼筆。這是我一直夢寐以求的寫作工具。

當然了，如果靜婷還在，或者我會買鑽石戒指求婚......

不過，如果靜婷還在，我現在也不會在二萬呎高空上，參與一場奇怪的「睇樓團」好了。

我慣性的咬住筆頭，試圖緩解煙癮和內心的焦躁，皺眉看著擱在腿上的筆記本，上面寫的潦字正是你正在看的這段文字。

雖然這樣很不負責任，不過我必須聲明，這部劇本並不按照作作者的想法鋪排，也許會是想不到的超發展；也許沒頭沒尾；也許像契訶夫的現實主義套路，角色的對白平白，緊貼現實的乏味.......

說不定還充滿血腥。

按半日前在機場的觀察，參與這個「睇樓團」的準業主目測大約十百多人，分兩班航班出發。

那麼，殺死靜婷的變態強姦犯現在可能身在同一班機上。

甚至可能是我旁邊這個........咳，應該不會。

虎背熊腰的暴食男，關成煦。

關成煦（我後來一直叫他肥煦）正在吃第五個杯麵，這次是咖哩味。看他吃得津津有味的食相，像一隻勉強套上衣服，肚裡有一個蟲洞的大肥豬。

「喂，你食唔食？任嗌㗎喎。」他朝我咧嘴笑，可以清晰看到麵條和蔥碎卡在他的牙縫上。

我搖頭，沒有答腔。

「哎，真無癮。」他沒好氣的掃我一眼，繼續大口大口的灌光杯中的咖哩湯，一滴不漏。

就在見煦揚手叫第六個杯麵之際，飛機上忽然傳來突兀的廣播聲，燈光同時變暗！

飛機往下一墜，眾人屁股一瞬間拋離座位，驚呼聲四起。與此同時，座位前的電視屏幕紛紛轉播到一個奇怪的畫面。

畫面中，一個戴寶藍羽毛歌劇面具，穿著潔白禮服的男坐在辦公椅上，白手套合十地托頭，面具後的雙眸深邃懾人，在昏暗的環境下閃爍如星。

他手指輕彈，口裡哼著Hey Jude的調子，饒有趣味地牽起笑容。

「我地見面囉。」面具人淡笑。

我徒然一顫，不自覺吐出一句：「小說家。」

這個面具人肯定就是那通電話的小說家！

「歡迎各位乘搭本航班，距離落機尚有兩小時二十分鐘。我先自我介紹，我係今次置業測試嘅負責人，各位可以稱我為－馬克白。」

馬克白？《Macbeth》不是莎翁的四大悲劇之一嗎？這是被慾望主宰的不祥名字啊！

「各位能夠到達測試場地嘅準業主到時會知道測試詳細說明。不過，既然時間尚早，我先同各位玩一個熱身遊戲吧，嘿嘿。」

遊戲？

「應該唔會叫我地打LOL吧？我打慣坦。」肥煦一貫的戇笑，對我問道。

我聳聳肩，把目光投向畫面中的小說家。不知怎地，我泛起一陣莫名的不安。

小說家呷一口烈酒，拉一拉衣領，湊前上半身，不徐不疾對鏡頭說道：「挪亞方舟嘅故事相信大家有聽過，各位今次有機會親身一嘗挪亞嘅滋味。事不宜遲，遊戲開始。」

挪亞方舟？

小說家消失在畫面中，取而代之的是........

「

基於人為失誤，本班機所攜帶的燃料不足以支持到目的地，本公司對此深感抱歉。

雖然如此，本公司已採取緊急補救方案。空中加油機已尾隨本機後方相同高度。當加油機接近本機，可以進行連接輸油程序。

不過，以現時的速度，加油機無法追上我方飛機。若要加油機加速，需要第三方的運輸機發出加速指令。

第三方的運輸機上放置數類貨物..........」

這時候，畫面一轉，像閉路電視似的，平均分成四格。其中一格是堆得密密麻麻的行李箱。我隱約聽到機上四周有人驚呼，好像是認出自己的行李。

其餘三格放映的是一個黑色大鐵籠。

每一個大鐵籠內的「貨物」都各有不同，唯一的共通點是彼此都是，活生生，會叫會跳的。

第一個鐵籠裡的是一群被隔開的牲口，貓狗豬牛雞等等，約五十隻左右。從畫面中，可以看到大黃狗瑟縮一角，母雞不安地拍翼啼叫。

其餘兩個鐵籠跟前者不同，並非寵物或者家禽，而是.......

人類。

是的.......是人類。

兩個籠中的人數相若，二十人。

其中一個籠中的人穿粉藍色的病人服，有男有女，有老有幼，其中還有一個皮黃骨瘦的男生坐在輪椅。顯然，這群老弱婦孺都是病患者。

最後一個鐵籠中的人看上去壯得多，穿著統一的深啡色連身囚服，有幾個頹然地攤坐在地上，有的焦躁地抓住鐵欄哮叫。其中一個捲起手袖，雙臂纏滿刺青的大漢使勁踹欄。

「如各位所見，當運輸機上擺放的貨物從兩萬呎高空棄置時，運輸機的工作人員便會向加油機發出訊號。

各位共有四次機會作出選擇，每十五分鐘投票一次，以多數者決定貨物的去留。

提示一：每一種貨物的加速度不同。

提示二：每一次只可選擇一類貨物，並必須「整體」棄置。

提示三：如各位有可行建議或問題，可向機組人員提出查詢。注意，每班機只可提出一次。

當加油機跟本機縮窄至可連接之距離，閣下的電視屏幕會向各位顯示。

遊戲開始，距離第一次投票時間尚餘十五分鐘，祝各位安全降落。」

畫面一跳，馬克白再次出現在屏幕中，左上方顯示倒數，尚餘14分鐘57秒。

14:56......

14:55......

機內的一眾準業主紛紛四處張望，慘白的臉上無不掛著驚惶失措之色，一時間亂作一團。

畫面中的小說家彷彿看到飛機上眾人的窘態，平靜地說道：「要成功，自然需要割捨。聖經中嘅挪亞用一百二十年製造方舟，避過洪水，最後得到棲身之所。各位想置業嘅準業主，何嘗唔喺圖一個棲身之所呢？不過，各位比挪亞幸運，慳返百年時間。能唔能夠抓住機會，就是乎各位嘅抉擇囉。最後，馬克白提醒各位.......各位嘅選擇並無抵觸任何一個國家嘅法律啊。」

話音一落，畫面轉至一個像MC選擇題的表格。

籠（1）：自己的行李
籠（2）：動物
籠（3）：重病病患者
籠（4）：罪犯

人命，在這群瘋子的眼中，只成隨意剔除的選項。如果大家都選了最後兩項，不就意味著最少二十個人死亡嗎？

好 出住呢到
大家不妨討論一下

今晚夜少少再出一更

畢絲打

同之前有啲似

呢個熱身會有少少

更進一步嘅係 以前嘅選擇唔會涉及自己生死

想睇小說家同藝術家重甜

仲有

推！

只可以講，呢個season會極甜

十二點前

可以選擇4次，即係4樣都要棄哂，只係先後次序問題？

btw business 其實有份一定夠飽既餐之餘

nuts 任食、list入面既酒任飲

唔一定要棄曬
每棄一樣，加油機就會加速（但加速度唔同）
換句話講，可能你嘅油支撐唔到第2 round選擇就已經墜機

即係加油機一接觸到客機就完成，唔駛再選擇？

btw基於之前所訂面試一定要請人既規距，點揀都應該唔可能容許墜機？

無錯

前提係機上面嘅業主唔知，而且話唔定今次容許一鑊熟呢

這時候，不遠處傳來一道不屑的冷笑聲。

「白痴，我就唔信我撳個掣，投個票就掉晒啲人落去喇！哈哈，肯定係電視節目惡搞啦！鏡頭呢？鏡頭喺邊呀？哼，我就揀病人。」

說話的是一個年紀不過二十的女生，清純的臉龐化上淡妝，梳著ABC的標準自然瀏海棕髮，像窗簾布般寬闊的上衣把鎖骨外露，黑色Chanel手袋擱在白皙的大腿上。後來的日子中，我才知道她叫Ruby，普通的港女名字。

機上的眾人聽到Ruby的話，稍稍放鬆下來。的確，Ruby所說的的可能性可能性最大。

電視節目惡搞？

但，他們真的覺得有電視台會給我們每人一百萬來辦一個惡搞真人騷嗎？才怪。

「Tanking......」一旁的肥煦忽然鼓起腮喃喃自語。

「Tanking? 你講咩？」我壓下聲線問道。

「Tanking，即喺空中加油啊！一般用於軍事用途，要好高技術先做到。呢間神秘公司到底係咩來頭？」

軍事用途？

我聞言一驚，環視四周後壓下聲線續問道：「所以你覺得.....係真嘅？又或者，你一早就估到？」

肥煦沒有回答，伸脷舔走膠叉上的麵條碎，然後拋出另一個問題。

「你有無留意呢部飛機有咩特別？」

「嗯？商務位囉.....有咩特別？」我裝作若無其事，免得被發現自己從沒坐過飛機的事實，目光一度掃過屏幕上的倒數，距離第一次投票剩下13分鐘。

「呢部飛機無窗口，唔係一般民航機，而喺模仿民航，747改裝嘅偵察機。你覺得一般機構有偵察機？我地好明顯捲入好似光明會或者共濟會呢啲神秘機構吧。」

「你確定？你一啲都唔驚？」

「嘿，我曾經有個綽號，Solider煦。唔，我係軍事迷。」他頓了一頓，若有所思訕笑道：「我當然怕死......不過我呢種人死咗可能仲好。」

每個人都有故事，有人能夠寫成小說；有人寫成一首詩；有的只能寫在廁紙上，用來抹屎漬，沖進馬桶。明顯地，肥煦的是有趣的劇本題材，而不是一張充斥啡黃的臭糞紙。

我沒有追問下去，至少不是現在這個生死關頭。

如果肥煦所言屬實，那麼我們這群準業主真的可能未到達樓盤便會被收皮，不，收樓啊！

「掉行李？掉動物？掉咩先會加速得最多.......」我思忖。

站在人道的立場，行李絕對是首選。可是，掉行李的加速度能否使加油機追上？

這時候，有人跟我想到同一個地方。我身後傳來一把沉穩的男聲。

「加速度......按重量？」

我回頭一顧，自語的是一個戴金絲框眼鏡，下巴蓄鬍的中年男人。他握住太太的手，後者依偎著他，臉色仍然蒼白。

後來，我們知道這個男人姓司徒，是大學副教授，教我最討厭的數學。我們都稱他為司徒老師。

我朝司徒老師點一點頭，說道：「如果按重量計算，四個選項入面嘅次序應該喺.......」

我們異口同聲說：「行李，動物，病人，罪犯。」

一旁的乘客被我們的聲音吸引住，紛紛把目光投向我們。

「行李。」

「掉人加速最多。」有人說道。

司徒老師皺一皺眉：「但最唔人道.......我地會變成殺人犯。不過，以理性角度去思考，機會率最大。」

一個西裝男人從座位站起來點頭，義正辭嚴道：「我無法認同，醫者父母心，人命關天！點可以開口埋口就話要掉人落街.....咳，落海呢。」

好一句動聽的醫者父母心啊，我暗道。

「人地條命同自己條命邊個重要？」Ruby接道。

Ruby的話音一落，機上頓時鴉雀無聲，靜得彷彿聽到飛機引擎的噪音而已。 她的話如一顆炸彈，轟進大家的心底，試圖將人類一直引以為傲的善性炸成灰燼。

如果在籠中的人命和自己的生命選其一，答案顯而易見。

十五分鐘過去......

「準業主第一輪投票結果如下：

籠（4）： 34票
籠（1）：13票
籠（2）：9票
籠（3）：1票

根據準業主的投票結果，第四個籠將優先棄置。由於加油機尚未接近至本航班的可行連接距離，因此下一輪投票必須繼續，時間尚餘15分鐘。」

過完一輪原來可以減慢自己隻機

畫面毫無預兆的轉換至加油機放置罪犯的鐵籠中。機艙不斷拉遠，黑漆漆的鐵籠不斷往下墜，一雙雙手臂從鐵欄中探出來，彷彿在盡最後的努力掙扎。

那個紋身，這些不是假道具公仔，真的是......

「係嗰個個男人—」

話才說完，屏幕的畫面一黑，然後是另一個鏡頭。鐵籠中的罪犯沒有落入海中，而是直接砸在一個岩石小島嶼上。血肉模糊的殘肢散落一地，血水把岩石染得一片紅，隱約那對紋身手臂還死死的抓緊欄枝。

只有手臂和紅白交雜的骨頭，主人卻不見了......

被高處擲下的爛西瓜，紅紅的西瓜汁往四面八方猛濺。

「啊啊！！！！」

我聽到陣陣的尖叫和嘔吐聲，當中以Ruby的最是刺耳尖銳。

死人了......

剛才，大家還有一絲暇想，以為這只像Ruby說的，是甚麼電視節目。然而，看到如此血腥反胃的畫面，那一點可能性徹底幻滅。

「我，我揀行李，你呢？」肥煦聲音微顫地打量我。

「我都係......」我說。

「你地頭先邊個投票掉人落去？！小姐，剛才你撳咗掉人落去，你係殺人兇手！」那個西裝男站起來指責道。

機上的人紛紛把目光投向臉色慘白的Ruby，議論紛紛。吊詭的是，這一雙雙眼晴的主人不少也投了罪犯吧。

其他人死比自己死好。

其他人成為眾矢之的，總比自己好。

說到底，這是人性。

「痴，痴孖筋，投罪犯有三十六票呀！再者，我投嘅喺病人囉好唔好！佢地宜家仲生勾勾......計我話，可能係你，你，你......同埋你。」Ruby站起來轉身指著附近的準業主叫道。

就在這時，飛機忽然搖晃急墜兩秒，突如其來的離心力使Ruby和西裝男一拋，差點就栽在前面的椅背上，尖叫聲四起。

兩秒後，飛機終於平穩下來。眾人臉色煞白，我亦不禁嚥一嚥口水，手不自覺握緊扶手。

屏幕傳來馬克白的淡笑聲。

「各位準業主，無須緊張。今次只喺少少氣流。不過下一次就難講囉，嘿嘿。剛才嘅籠不幸直撞地面—」

「砰！各位仲有三次機會，或者兩次......又或者一次。嘿嘿。要捉緊時間啊！」

馬克白消失在畫面中，剩下角落的倒數像跳字鐘一般，一眨一眨的。

10分20秒。

司徒老師站起來，走到機前方環視眾人，試圖主持大局。

「大家唔好再拗住先。時間得返十分鐘，再嘈落去，大家都會死！我地要討論之後揀咩......」

「行李！」

「動物！」

各準業主在座位中爭著在座位叫喊，這個密封空間一時間比街市更吵，更混亂。

「之前指示有提到，我地可以提出一個問題。不如我地........」肥煦建議道。

「會唔會喺捉字蚤，或者有其他辦法？」

說話的是一個短髮剷青，一身男性打扮的女人， Anson。她身邊的女生樣子姣好，是骨感型的美女，一直緊緊的抓住她的手臂。

啲罪犯唔死 會唔會好似上次咁 會加入爭奪做業主 會既話佢地實無得淨

同埋既然可以問問題 點解唔問下邊個籠重啲先決定？ 定係覺得係惡搞節目 所以試試佢先

自己部機只會按原定速度

時巴會點排次序

睇到「試試佢」笑咗出聲

大家盡情發揮，到底會點排先增加存活機會呢？
聽日會揭盅

加速加速

要玩弄人性，小說家一定會最少玩夠3round 令到2個籠既人都要死既

精探巴出現鳥

本身打左出黎 但係驚影響大家閱讀 del 左

唔緊要呀 照寫就好
故事雖然有既定劇情，但唔代表大家無其他選擇

btw，呢個Season有港女Ruby

第1 round 會試下真定假，會揀罪犯，因為唔少人會覺得死不足惜

第2round 會驚，原來真係殺人，咁就淆哂底，揀返行李/動物，不過揀之前會問下邊樣重啲而揀重啲果樣，當係行李先

點知都係唔夠快，仲唔扔樣重啲既隨時一穫熟，就扔埋淨返既重病者落去

之後大家就踏上殺人犯既不歸路

純9估

等睇重甜

btw ruby 我淨係諗到 ruby tuesday 無女既聯想

聽日揭盅

呢個測試係對應上一個Season
當人遇上影響自己存活嘅抉擇之際，真性情就會浮現

小說家喺精神病院一段時間之後，已經再次蛻變
變咗真正嘅痴線佬

話唔定時巴以後去親ruby tuesday都會扯旗

我一直都信人性本惡，當去到生死存亡之秋，一定係自己條命行先 不過亦都係咁，當人性既光輝先咁令人敬佩，就好係之前龍友捨身救小說家咁

中出巴有無睇過 10 days in a madhouse? 講19世紀 精神病院既病人係入面 經歷慘無人道既對待 唔知小說家又經歷左啲咩

咁要拭目以待

主角又有肥仔隊友

個醫生係鄭醫生？

不能同意更多 契弟搵日買嚟睇先
btw,寫精神病院某程度受博柯嘅影響

龍友補梗妝

明眼人

大家會唔會諗錯咗少少嘢
第一：點解籠嘅重量一定同加速相關？
第二：每個籠都有唔同嘅加速度，會唔會有一兩個籠扔完之後就已經夠速度？
第三：如果扔哂所有籠先夠速度／都唔夠速度呢？
如果大家諗點樣離開飛機咁味唔怕墮機囉，係味
如果唔可以令部飛機人為減速，咁問個個問題係最關鍵

已經改編左做電影~~~不過我都係睇左簡介, 未有心機睇住

話語即權力? 點解會關於精神病院既?

留名留名！日本黃金週瘋狂打工！依家先叫有d自己時間

lm

三千巴

日本呢幾日係唔係淪陷咗

madness and civilization

瞓前輕輕一推
有追故嘅巴打絲打留名支持一下

乜咁夜呀

Keep pishing

路飛兄新作

問個on9問題
點解一定要佢加速
我地減速唔得

美欺巴

翻睇刀劍神域

世尊巴打

蛋巴
今晚同樣有文

設定係自己飛機只可按原定速度飛

秋爺會點揀

push!!!!!

留名支持

提早降落

四個字 先入為主
再四個字 掉哂落街

push

推
路飛巴文筆好好

一陣覆巴打絲打
去coffee shop出文

係文呀哈利！

428-30真係做到嘔，聽日開始又繼續到到6號
其實我覺得編劇成同小說家都算係同類型人，所以佢地會明白對方諗咩的感覺

出一出文先

承上文：

有其他辦法？

這句話並未引起其他人的注意，可是卻使我不禁一怔，陷入沉思。

此際，西裝男對眾人提議道：「雖然咁講唔係太好，不過我覺得我地或者應該問剩低呢三種『貨物』對我地接下來嘅.....日子有咩幫助.....畢竟，我地連自己要去邊都未知。」

眾人點頭贊成，連老好人的司徒老師都沒有阻止，由西裝男向機上的工作人員發問，後者轉達。

行李，自然就是我們帶來的物品。幸好，我帶的是普通衣服，棄了都不可惜的平價貨。我想，這裡大部份準業主的行李也大同小異吧。

「我成喼都係零食杯麵.......媽，係精神食糧呀！」肥煦可憐兮兮地嘀咕。

動物，是我們這群準業主到達測試地點後的食物。當然，這些動物並非這一年內「唯一」的食物。至於如果棄置這群食物......不，動物後，會否不夠糧食則暫不可知了。

病人，在目的地可能得救，也可能即使醫治，最後救不了。

十五分鐘眨間之間便過去......

我和肥煦兩人趕在倒數完結前，各自剔了一個選項。由於準業主所按下的選擇都在自己的屏幕上，所以未公開投票結果前，我們都不知道對方

一般來說.......我意思是作為一個人，選的應該是沒有生命的「行李」才對。

然而，這十五分鐘顛簸不定的航行中，飛機不時晃動，同時也搖晃著準業主的道德底線........

「行李。」肥煦對我說道。

我微微點頭，剔選「行李」。

雖然還未找到殺死靜婷的犯人，我絕對不能這樣就死.......

雖然把病人棄置是最合理的選擇，可是.......我不能越過那一條線......

那一條劃清人與獸的底線。

究竟是不是還有其他不用死人的辦法？！

終於，第二輪投票結束，結果出來了。加油機加速後仍未到達可以加速的距離。這意味著我們仍然要進行第三次投票。這一次的投票結果如下：

籠（1）：自己的行李 20票
籠（2）：動物 26票
籠（3）：重病病患者 11票

看到屏幕畫面中的動物從高空墮下，沒入大海，機上的準業主卻沒有人出聲，也沒有人像最初那般指責Ruby。

畢竟選病人的，共有11票。撇掉Ruby(如果她沒有改變過選擇），還有十個人轉向。這個人究竟是誰？

可能是Anson。

可能是坐在前面的司徒老師。

可能是那個指責Ruby的西裝男。

也可能是遠處的那一家三口。

換句話說，誰都有可能，誰都不可信。果然，面對隨時的死亡，人的道德底線漸漸變得模糊不清。如小說家所說，我們正握住一條名為人性的鑰匙，站在大門前。

只要打開門，跨過門框........

這時，肥煦用膠叉戳我的手臂，悄聲道：「哥仔.....」

「成柏宇 ，Sam，隨你點叫。」我應道。

「咁我叫你Sam啦。你有無玩過Ocamp？」他忽然問道。

「嗯？我讀大學嗰陣喺喺摺友，無參加過。你想講咩？」

「哎，睇你陰陰沉沉咁都估到。不過，你點都有聽過『一生人一次』呢個Game吧？」

「一生人一次？嗯，除衫，除褲，除埋個Bra嗰個Game。」

「一生人一次」是大學的經典集體遊戲，但願你沒有玩過。

這個遊戲玩法簡單，一班人蒙住眼，聽主持指示，解開身上最束縛的東西。這個遊戲最常見......或者最期望的結果是，蒙眼的把身上的衣服脫光光。

然而，真正的答案卻是－眼罩。只要大家脫下眼罩，這個遊戲便會完結。

跳出固有思維，從框框走出來.......

從框框走出來？等一等！

「係籠！隱藏的選擇喺鐵籠！如果大家建議將所有鐵籠棄置，呢個測試就會完！」想到這裡我不禁破口而出。

「你都諗到喇。不過，我地已經錯過機會。唯一嘅發問機會已經畀佢地浪費咗，我地宜家恐怕點揀都無意思。唔知呢部飛機會唔會派卡寫遺言呢？哈。」肥煦苦笑道。

「你仲笑得出？你唔怕死？！」我不滿道。

肥煦目光閃過一抹黯然之色：「總有啲人就喺死不足惜。」

我沒有多想，反駁道：「仲有機會。呢一輪投票會真正決定我地呢班人生死。我唔可以死！」

我不能死.......至少現在還不是時候！

語畢，我站起來扯住肥煦走到座位前，對飛機上的一眾準業主說出關於鐵籠的看法。當大家聽到我們已經錯過發問機會時，有人咒罵；有人開始哭哭啼啼；有人嚇得臉色發白；還有一個握住念珠默念。

我把目光移向司徒老師的屏幕，時間尚餘兩分鐘。

「未完.......如果大家信我，呢一輪投票揀行李。」我說道。

「仲揀行李？！行李同人，點都喺人重啲啦！」有人質疑。

「四眼仔，你想靠害啊？！」

我慣性地托眼鏡，搖頭道：「小說......馬克白一定估想我地揀病人。呢個喺最正路嘅選擇。你地記唔記得馬克白提及過挪亞方舟？呢個係提示。上帝當初用洪水淹沒大地，因為要肅清罪惡。如果我地最後仍然成為『罪惡』，我可以幾乎肯定........呢艘方舟無辦法到達目的地。」

「我贊成揀行李。我記得最初晌機場有超過一百人，即喺我地應該被分成兩個航班。我覺得呢個神秘機構唔會容許我地兩個航班無辦法到達目的地，所以宜家一定仲有一線生機。」司徒老師也站起來附和。

我環視眾人，看著他們猶豫的目光， 走回座位中，趕在這一輪投票完結之前完成選擇，然後閤上眼，深呼吸，等待結果出現。

怦怦！

怦怦！

我的心跳不斷加速，像鼓聲一般洪亮。飛機依然不停搖晃，彷彿下一秒便會失重下墜似的。

如果我猜對了，而大家也聽我的建議，我們便通過這該死的測試。

如果我猜對了......我救了飛機上的準業主........

同時也意味著，我救了姦殺靜婷的雜種！

媽的，啊啊啊啊！

「仆街！仆街！仆街！仆街！！」

該死的！！

「砰！」

我用力捶在扶手上，嚇得肥煦發出一聲怪叫。與此同時，投票剛好結束，結果出爐。

籠（1)行李：35票。

籠（4)病人：22票。

這次棄置的是行李。隨行李從天而下後，馬克白再次出現在畫面中。

「恭喜各位準業主，成功通過第一個測試，不過另一艘方舟無各位咁幸運囉，嘿嘿。距離到達目的地尚有一個小時，好好休息吧。我地好快就會見面。」

隨著過了一會發出的微震，我們終於確定通過了這一場測試。

然而，我們已經回不去了........

在投票的那一刻起，我們已經回不去了。

出一出住呢到先

推推
咁好睇既故應該要有多d人睇

由上個post開始追，好撚好睇

同意
所以.. 推

tappy巴打

多謝Darker巴打留名

呢個思路契弟欣賞
可惜佢地無咁問

秋爺幾時都無心理負擔

講呢啲
仲差好遠

羊絲，今晚再出多少少

加油啦醒巴

編劇成同小說家嘅火花

感激，大家一齊討論

W巴打

道德建基於所謂人性同法律上
既然冇法律何來負擔之說
呵呵呵

你連人性都無埋，唔做工作人員唔得

幾多億都係陷阱，未必有命享
攞咗100萬之後唔貪心，甩底唔上機最穩陣

依照season 1，甩底會直接收樓

籠..同刀片一樣都係忽略左既野

人類總是犯同樣錯誤

唔係好明
唔係得籠1至籠4呢4個選擇咋咩？
邊度有得揀棄咗鐵籠？

殺左一個我
仲有千千萬萬個我

仔細諗下

籠一直都係隱藏option，不過唔係唯一方法
是乎準業主識唔識發問
可惜，佢地浪費咗機會去問其他問題

高質，一定要支持
皮已正

地獄系列既劇情中好多測試都好食腦，要諗到框框以外既答案 作為一直接受填鴨式教育既香港人，一向都覺得A就A B就B, 係唔會解答到

好耐冇追文 見到中出巴即刻入嚟
係小説家啊

企鵝巴

呢個Season將會更加諷刺同黑暗
之前都沫巴都講過，一邊睇一邊搵辦法可唔可以救曬所參加者

契弟只可以講，有時候絕處留一線，但有時候真係註定係無法破解嘅死局。

幾時有框框以外嘅選擇，幾時真係100%絕路？
We never know.

即使生活再絕望都要往前衝，即使暫時睇唔到希望。

花生絲，又見面鳥

腦魔來了

腦魔巴

會唔會好似上篇咁有個咸濕家姐

第一次睇巴打嘅作品
好正
會追番您上一篇
加油

我覺得第二round都未完

契弟只可以保證再過多兩個星期，大家會覺得契弟係真正嘅變態

加奶腳ok？

企鵝巴要快啲睇第一季

睇完第一個season會有另一番感覺
同埋呢一季嘅劇情走向同角色點解會做某一件事，其實係有承接

如你所願

好！

突然諗返起上個season風扇吊腳 ....

出一出文

奶

快

推啊推啊

再無文我由你腳板奶到你粒lin到

Ch.4 木頭公仔

一小時後，我們這群準業主有驚無險地降落在一個島嶼上。

落機前從高空往下看，這個島嶼四面環海，岸邊停泊幾艘船。島中央有一群純白色的建築物被城牆圍住，還有像過山車的白色軌，四角有暸望塔，儼如一座堡壘。

我們接下來一年就是生活在這裡，白得使人不寒而慄的地方。

我們一行人六十多人隨工作人員而行，帶著難以言喻的不安穿過密森。除了節奏不一的腳步聲和雀鳥吱啾外，沒有人敢說話，各懷心思。

「汪！汪！」

差點說漏了，六十幾人之外，還有一隻瘋住頸圈的大狼狗，是其中一個女準業主的寵物。帶一隻狗來測試，怎搞的？

不過，這都不重要，反正置業手冊沒有說過不能養寵物吧？

說點來，在前往白色建築物的途中，我們在密林中的空地稍息。明明從飛機看下去，這座島嶼看似不大，實際走起來卻是另一回事。

「啊！！！！」一聲尖銳的叫聲劃破憂鬱的低氣壓。

是Anson同行的女生，Macy。

Macy把頭縮在Anson的背後，發顫的手指指向空地角落。我們的視線跟著Macy的手指看過去，赫然看見四個頭髗.......平排並排，白森森的骨頭！

「嘩，屌！」

走在前面的年輕情侶登時嚇得大叫，其餘的人也好不了多少。司徒老師和司徒太太正扶著樹幹，俯頭齊齊低頭，嘩啦嘩啦的嘔了一地。

我瞥看頭骨旁的枯枝和灰燼，顯然曾經有人來過這裡，而且被他媽的斬首，而且還舉辦.......營火會。

營火會？想到這裡，我不禁渾身雞皮疙瘩。

「食人族？」肥煦捏著下巴的肥肉問道。

「屌你老味，咪撚講啦死肥仔！覺得好好笑呀？！」年輕女生挽住男友的臂彎，轉頭喝道。

我冷冷掃了他們一眼，他們登時後退一步。這時，我還沒有發現自己在靜婷離開後，不知不覺散發出陰沉的戾意，這是肥煦後來告訴我的。

這時候，一把男聲響起，四道身影同時穿過密林，來到我們面前。

為首的是一個頸掛著相機，帶半罩面具的胖子。他身上的白衣像快要鼓起來的西瓜肚擠破，褲管寬闊的直間長褲靠兩條吊帶勉強揪住，顯得格外滑稽。

胖子徐徐走向空地上的頭骨，曾一度停在我的身旁。

「你眼神好啊，迸發殺機，超陰沉嘅眼神，嘿嘿。」他壓下聲線道。

我愣了一愣。當我回過神來，胖子佇立在頭骨旁，舉起相機，「咔嚓」的朝我們拍了一張照片。

「嘿嘿，歡迎各位『準業主』。我係各位嘅攝影師，龍友。各位可以叫我做Mr.龍，或者龍前輩。我負責接頭，帶大家去真正嘅測試地點。」

「呢個肥仔同我差唔多大隻啊！佢都一定成日食杯麵。」肥煦喃喃自語。

「你.....肥啲。」我糾正道。

「喂，面具人！究竟發生咩事？！呢個係咩嚟？」Anson鼓起勇氣，上前指住地面的頭髗問道。

與此同時，這裡的工作人員舉起槍，不約而同指向Anson，彷彿只要她再上前一步便會即時格殺。

龍友握住相機，蹲在地上端詳：「你睇唔到？頭囉，嘿嘿嘿。呢幾個頭嘛…....係上一届測試留低嘅。如果我無認錯，就係呢個男人嘛，當時叫我地一齊逃走。最後？….....嘿，好彩當時無走。」

他替這四個頭髏影補拍一張合照，然後頓了一頓，對我們慨嘆道：「不過實在太可惜，宜家唔只四個喇。」

話音一落，又有三個工作人員從我們身後的叢林走出來。他們一個走在前面，另外兩個則似拖屍一般拖住一個人.......半死不活的人！

這個男的出氣多進氣少，血流披臉，被丟到空地中央。

「呀！！佢頭先坐我旁邊。」一個帶鄉音的女人尖叫道。

「喔喔，佢同你地同一班機啊…..不過，頭先擅自離開大隊，想逃走嘛…...」龍友一臉惋惜，嘆一口氣，卻沒有說下去。

此際，一個工作人員從腰後抽出一柄斧頭，緩緩走近躺在地上的逃跑男。

手起－斧落！

大斧頭就像砍柴一樣利落的砍在逃跑男的頸項上，鮮血不要錢的往外四濺。逃跑男的四肢像平日魚檔劏田雞一般似的，兩腳一顫一顫，怪異地抽搐。

「啊！！！！！！！」

「殺人呀！！！」

工作人員抽起卡在逃跑男咽喉的斧頭，然後瞄準同一個位置再補一記！

一記，一記然後再一記！

「咔！」

「咔！」

當第四次響聲傳進耳畔落下，逃跑男的腦袋和身體終於正式分家，頭髗骨碌骨碌地滾到我的腳邊，雙眼睜得老大，臉上殘留著難以置信的表情。

這時，一陣反胃的嘔心感從胃袋湧上喉頭，我忍不住嘔吐大作，有幾個嚇得褲襠以肉眼可見的速度濕了一片，有的像發瘋一般失聲尖叫，場面一時間亂作一團。

很抱歉，我的嘔吐物和黃膽水灑了這個頭髗一臉。

不過這怪不得我，畢竟我們親眼看著一個活生生的男人在自己面前.......斬首。

「當年就喺咁嚕。休息一陣，然後再出發吧。」龍友平靜地說道。

呢一章錯名

更正

第四章 逃跑很可恥

Ch.5 國歌

不一會，我們隨龍友和持槍的工作人員再度起行，一走便是大半小時。

眼下的情形就恰似一群被武裝份子脅持的人質，戰戰兢兢的走到這場測試的真正起始地點。沿路上，除了伏在工程黃肩上的阿玲哭哭啼啼外，就只剩下沉重而平板的腳步聲和讓人心煩的狗吠聲。

對了，差點忘了說，工程黃這個綽號是後來替黃先生起的。

工程黃真名叫黃大富，太太徐欣媚。工程黃皮膚粗糙黑黝，長相平實，洗得泛白掉色的Polo 恤塞進牛仔褲褲頭，是典型的裝修師傅。

唔.......好像扯得太遠，先將畫面回到我們身處的測試集合點。

穿過堪比城牆高的白圍牆，我們踏在一個空曠，柏油地面的大廣場上。中午的陽光毒辣，抬頭瞇起眼一看，儼如小市鎮的建築群物映入眼簾，城牆四方各豎立一座尖頂的看守塔，塔頂部的鐵欄柵內有人影走動，相信是這裡的工作人員好了。

左右兩邊前方是兩棟純沒有窗戶的純白色高樓，目測樓高約十數層，比中央的歐式建築物高。

直望的是一座像歐式莊園的白色大宅，高三層，地面的這一層平排著馬蹄形的巨形拱門。二樓和三樓的窗戶均牢牢緊閉，白面具衛兵持槍，整齊站立在窗外的平台上。大宅屋頂兩角有一個揚聲器，跟整座建築的設計格格不入。

「係Light Fifty，美軍都有用。」肥煦凝視衛兵的狙擊槍，忽然低聲補充道。

「嗯。」我似懂非懂的點頭，沒有理會。

這時候，我以為身旁這個賤肉橫生的胖子純粹是軍事癡才會這般清楚甚麼是Light Fifty。畢竟，對我這種大外行來說，它是Light Fifty，Sixty…..抑或Seventy都沒有大分別。

槍，只要能夠殺人就好。

只要可以殺死那個畜牲就好。

此際，三樓中央那扇最巨大的落地玻璃門忽然被拉開，兩道身影像大宅主人一般，徐徐並肩步到陽台上。

不，與其說是大宅主人，這對男女更像童話故事中的國王和王后，而我們則是仰頭虔誠膜拜的賤民。

「王后」戴著鑲滿鑽石，左側向上卷起，呈花型的半罩舞會面具。面具下的兩顆眼睛像寶石，在陽光的反照下閃爍，神秘感十足。長長的棕髮梳成髮髻，雪白的肌膚顯得紅唇更是嬌紅，與酒紅色的真絲修腰長裙和淑女的絨毛手套形成鮮明對比。

「國王」.......

不，他是小說家，也在飛機上自稱馬克白的那個人！

小說家戴的白面具相對簡潔，上角掛著兩瓣蜜瓜綠的長羽毛，白色燕尾禮服配銀領結。此時，他左手搭在欄杆上，右手托住一個高腳酒杯，雙目如鷹的來回環視下方的眾人。

一瞬間，我赫然發現他的目光停留在我的身上！

也許.......是錯覺？

不！我們的確對上了！

小說家淺淺呷一口酒，唇角不經意的微微上翹，然後撇過頭。

「恭喜各位準業主成功抵達本届置業測試嘅地點－置業島！」

置業島？這個島的名字？

「我已經自我介紹過－馬克白。當然，各位亦大可稱呼我為小說家。至於我身旁呢位『藝術家』小姐，係呢場測試嘅其中一位主辦人。作為測試嘅真正開端，就先播一段歌曲吧。播放期間，各位謹記，保持肅立........ 」

「起樂。」小說家打了一記響指，徐徐說道。

正當我們還一頭霧水的時候，音樂聲霍然從大宅兩邊竹揚聲器響起，在空氣中迴響不息。這首歌曲節拍分明，卻沒有一句歌詞，旋律比一般流行曲緩慢和沉，又比古典多出幾分時代感，挺像音樂劇中的歌曲。

小說家閉上眼，雙手像揮動指揮棒的指揮家擺來擺去，一副悠然自得的模樣。

時間一分一秒的過，我們就像呆子一般似的，有的垂下頭，有幾個跟我和見煦一樣仰起頭直視三樓平台的小說家和藝術家。無論如何，我們彼此都不敢說話。

就在音樂終於落下最後一粒音符之際，人群遠端霍然響起一把不滿的叫嚷聲。

「屌你老母！播播播，快撚啲放我走呀！你老母臭閪！」

朝上方大叫的是一個年紀二十出頭，金髮凌亂的恤衫男，之前在飛機那個場口出現過一次。在後來的日子中，聽其他人提起才知道原來他是地產經紀。

名字嗎？這一點倒是不重要。沒有劇本會替不重要的路人甲改名的。

音樂淡出，剩下恤衫男粗口橫飛的迴音而已。

「屌你老母！！！！！」

「喔？」

小說家饒有趣味的打量下方的恤衫男，續道：「各位準業主可以視置業島喺一個微型社會.......一個小國家。換句話說，剛才各位所聽到嘅歌就喺國歌－」

「國歌播放期間，唔可以噓；唔可以去廁所；任何越軌嘅舉動將視為藐視『國家』，一旦違反，準業主即時被收回業權。」

有文push

pish

收回業權？

「砰！！！！！」

這時，瞭亮至極的槍聲毫無預兆地響起，隨之而來的是紛紛的慘叫聲！

人群如潮水一般散開，恤衫男怒目圓睜，大字型躺在地上，動也不動，鮮血從臉上的血洞潺潺流出，在地面漸漸形成一個鮮紅刺眼的水窪。兩名衛兵不急不緩地上前，抬走臉龐被打爛的恤衫男。

又死人了.......

小說家冷漠地掃視下方，說道：「未來一年日子中，『國歌』將會隨時播放。藐視國歌嘅後果，大家已經清楚，對吧？」

「嘿嘿。每一個準業主都係市民。」

此際，一直默不作聲的藝術家把手搭在小說家手背上，手指輕輕敲在後者的手腕上。

小說家微微一怔，說道：「喔，時間差唔多，各位準業主應該都已經肚餓吧。我地已經為各位準備好菜餚。一邊食，我一邊向各位介紹一下置業島嘅規則吧。」

語畢，我們臉青唇白地隨衛兵的帶領下，穿過大宅的拱門，魚貫而入，先後走進大宅底層的宴會廳，就座等待聚餐開始。

這是走進地獄的第一餐。正確來說，是成為惡魔的第一餐。

今日真係出到呢到先

龍友幫佢speed up

轉到「發發」聲

失諾巴

有腦魔，就有腳

每日都推你一次

變態魔王小說家表示： 要奶就要由腳趾奶上去，繞一圈，屎忽做終點

為地產佬默哀

between,同上一個season一樣，如果巴打絲打有興趣可以解讀一下背後隱喻。
當然，唔想諗咁多嘅巴打絲打可以略過，唔會影響閱讀，純粹係契弟想用其他方法記住歷史好喇

佢嘅舉動令我諗起新盤銷售處門外爭客嘅mk

龍友竟然係留低幫手 btw龍友拋棄初音有新歡?

exact7ly

初音二世

龍友已經由毒撚友變成攝影師 Mr.龍
好有自信

龍友出場咁耐竟然冇介紹佢既新歡 呢個唔係我認識既龍友

未係時候，要往後章節
因為龍友都有一定戲份

國家法

人人都係準業主
大家都係賣命
只係「老闆」唔同而已

留返個名先

有佳餚啦
今次係打邊爐定意粉
銀包仔想食叉燒包

收工睇文，雖然已經眼訓到諗唔到野，後日清醒d再諗下

龍友都加入左條team

點知樓豬會寫要奶死人腳

最後黎個大反cup，身邊越黎越熟既肥煦到尾段先發現係殺人兇手

中出巴中意奶屎忽

唔係男人腳就得嫁啦

再推下，其實我本人睇人性故，最享受當然係睇中出巴點寫人性嘅醜陋啦。再者，就係有一種掙扎，當一行人面對測試嘅時候，我就會代入左，一齊做當中嘅選擇，一邊諗點可以脫險，一邊諗點可以唔洗犧牲其他人。

藝術家踩完青蛙

小說家奶乾淨鞋上面既血水同痴住嘅內臟

然後攝影師拍片再賣俾外國果班crush fetish 打j

無錯
契弟突然諗起以前讀書讀過古惑仔系列電影
香港人個個都係古惑仔
古惑 另一種解讀係投機取巧 世界仔

講97前香港人處境

濤絲打

屌板巴

大家都肚餓喇

加油呀醒巴

攝影師

妹吓妹吓

呢個season希望寫得深刻啲

人生如故 故如人生

借d意跳過掉人落街
其實行李個籠勁撚柒重

Pish

推呀推

Ch.6 規則

倘大的宴會廳樓底挺高，約十呎。這裡燈光昏沉，牆上壁燈排列得整齊有序，四周的擺設古董，抽象派雕像和掛畫。像我頭上這張錶在金框中的白色大掛畫，上面濺滿像乾掉的血漬的啡黑色顏料（像色顏料的血漬），怎也猜不透其中的藝術含意。

藝術的價值，從來沒有客觀的標準。

我們被分別安排至二張鋪上白檯布的長餐桌就座。小說家和藝術家兩人對坐在我們這張檯的的兩端，至於那個掛相機的攝影師龍友和一個身材高瘦的面具男則在另一張長餐桌。也許因為從飛機一路而來，肥煦跟我也算聊得上，他主動坐在我的旁邊。

常言道，抱團可以取暖。那麼抱著滿身肥油的肥煦，大概會熱得出汗吧。

至於坐正在我對面的兩人都是單獨而來的準業主，一個是穿名牌西裝，一頭銀灰髮的六旬老翁；一個是灰髮蓬鬆，衣衫破破爛爛，指甲縫積滿黑邊的潦倒大叔。前者姓樂，樂禮陶，我們稱呼他做樂先生；後者一直沒有告訴我們真名，我乾脆替他起了一個綽號，湯叔。因為湯叔跟《劫後餘生》的湯漢斯造型極為相似。

你可能會問，怎麼我會這麼熱衷替準業主起外號？

因為殺死那個畜牲之後，我會把這一切編著成劇本，而一份好劇本必須由角色的名字入手。我需要每一個角色都有與其形象匹配的名字，就像父母找風水師傅幫子女改名。

雖然經曆了斬首，槍殺等等噁心的畫面，可是因為不知前面將會發生甚麼事，所以環視四周的準業主和家眷，大家都埋首把碟上的奇怪餸菜嚥下去。即使主菜是紅酒汁牛扒，牛扒血水淋淋的，也照樣擺進口中。

當主菜快要吃完的時候，小說家忽然放下餐具，用餐巾抹一抹嘴。

「大家仲記得落飛機前嘅第一測試嗎？想知道真正嘅答案嗎？」

眾人紛紛放下餐具，目光落在小說家那副不寒而慄的笑臉上。

「鐵籠。一開始只要我地建議將鐵籠棄置，就無人需要死。」我應道。

「Bingo。除『鐵籠』呢一個隱藏嘅選項，運輸機加速並非按物體嘅重量，而喺『罪孽』嘅份量，嘿。」

聽到這裡我和見煦對望一眼，不禁同時深吸一口氣，再者憶起第一測試的過程。

我們最初所棄置的次序是罪犯＞動物＞行李＞完結測試。

而按我的想法：鐵籠＞完結測試。

等等！且撇開鐵籠不說，如果「罪孽」能夠量化，罪犯肯定是第一名。我們已經把罪犯掉下去，怎麼.........

這時候，一直狼吞虎嚥的湯叔瞄了我和肥煦一眼，嘆氣道：「係病人。」

小說家聞言打量湯叔，滿意點頭。

「的確，即使無建議棄置『鐵籠』，各位一開始如果選擇病人，亦會即時完結測試。」

「邊有可能？病人罪孽點會比得上滿手血腥嘅罪犯！」說話的是鄰桌的鄭醫生。

「難道病人唔可以係罪犯？各位見到罪犯嘅囚服與病人嘅醫院服裝，自然同情心氾濫，傾向病人一方。事實喺.......之前籠中嘅罪犯只係犯一般偷竊，群毆罪，至於病人一方嘛，當中有十個人都係甲級犯。特別喺年紀最細嘅精神病患，因為貪玩而肢解父母啊。換句話說，係你地親自選擇救惡魔呢。」龍友淡笑道。

當龍友解釋到這裡，我已經明白了，一陣寒意登時從腳尖湧上腦袋。

「咁點解掉行李.......？」同桌的 Anson驚疑地問道。

「因為由選擇掉『罪犯』落去嘅一刻起，我們已經成為惡魔。行李雖然無『罪孽』，不過因為行李屬於我地，因為只要將行李棄置，測試自然會停止。」

因為同情心泛濫，我們成為惡魔。同時，也正因同情心泛濫，我們得以獲救，多麼諷刺的真相。

宴會廳一時間鴉雀無聲，眾人彷彿被這個殘酷的事實扯進一個光線無法觸及的無底深淵。

滴答，滴答。

牆上的古典大鐘指針的跳動聲，成為這個空間唯一的聲音。

「That’s true！ 所以，歡迎各位準業主向成功置業邁出一大步。」

小說家事擺出不關己的模樣，頓了一頓，再說下去。同時，宴會廳的末端降下一幅白簾，投映出一幀畫面。

畫面的背景是一個深坑，坑中央擱著一個大鐵籠。雖然只有靜音的畫面，可是看到籠中的人們力竭嘶吼，彷彿能夠聽到他們的求救聲。

是「病人」，是那些最後沒有棄置的「病人」！

「鐵籠入面嘅『病人』已經上岸，為各位嘅飯後熱身做準備。友，由你來講解。」

「哎，一份糧，但要身兼多職。我最怕做主持。」龍友聳聳肩，不甘願的站起來，步到兩張餐桌的中間。

「咳，各位準業主餐檯下方各有一個按鈕。只要按下按鈕，代表贊成將鐵籠中嘅人處決。結果將會以大多數者為準。大家將三分鐘時間考慮，然後作出決定。」

「提示一，考慮時間入面，不可與其他人商量。」

「提示二，由於住所有限，投票結果將決定各位能否得到住所，所以請慎重考慮吧。」

考慮時間－開始！

我們不約而同凝視畫面，左上角出現一行虛線紅色直條，已投人數為0, 總數為57。宴會廳驟時化身成一個臨時試場，受驗的自然是我們這群還回不過神的考生。

這次的試題很簡單，只有Yes or No。

甚麼？

該死的，竟然又來一次投票！

這個變態神秘組織還真是夠民主啊！

因為「民主」，我們竟然要在短短的一天之中，投票決定人的生死，而且還是他媽的三次！

我凝視正在座位上呷著酒的小說家，不經意錯落在他手背上的傷疤上，那是被尖刺捅穿過一般的傷痕，觸目驚心。這傢伙到底經曆過甚麼？

到底，人命在這群瘋子眼中算是怎樣的一回事？

時間，逐吋逐吋的流走，只剩下一分四十秒而已。按下按鈕的人已經升至十五，15/57，這代表還欠十四票便會處決鐵籠中的人。

我再次思索龍友剛才所說的提示，發抖的手同時緩緩放近檯底的那個冰冷的圓形按鈕。

「投票，民主。想成為業主，眼光同判斷力係首要條件，幾時入市需要眼光，選一個議員同樣需要眼光。喔，選舉係一個多數決遊戲。我曾經同各位一樣，曾經喺香港生活。當時，我住嗰一區選咗一個廢物區議員，居然用咗一届任期為居民爭取『交通燈延長兩秒』喎。嘿嘿，真係多謝晒。所以啊，投票對一個居民，一個業主而言，的確十分重要。」

話到最後，小說家的視線從另一端的藝術家身上移開，剎那間與我對上，微微瞇起目光中夾雜著難以言喻的意思，彷彿讓我讀懂真正意思似的。

這是一個多數決遊戲，少數服從多數，像市民選議員或者同學選班長的情況一樣........

多數就一定對嗎？

嗯？如果多數是錯的，那麼「多數者」將會承受怎樣的結局呢？

龍友的提示只指明投票數決定籠中人的生死，可沒說過多數者就是對的。

我要做的是讓自己成為避免成為「多數者」？

等等！！！！

對了，這個所謂的「多數者」早有預設。或者說，這壓根就不是多數決遊戲。這只是另一次誤導。出於人類自私的心理，以及上一次在飛機上的教訓，「多數者」必定的是投下「死」票的參加者。

不能按。

我瞥向小說家，赫然發現他竟然對我微微點頭。

沒錯，這只是另一次誤導。

一分鐘時間過去，投票比數增加24／57票。肥煦和幾個飛機上談過兩句的參加者不約而同看向我，似乎想猶豫如知選擇。

剩下的時間還不夠一分鐘，我環現四周，發現還有部份參加者的手仍然擺在檯底。

就在這時候，一直默默不言的美食家忽然開腔，以生澀的廣東話說道：「籠中嘅生還者會同大家爭住所與資源，成為各位競爭對手。」

話音才落下，眾人的目光登時閃爍不定。美食家的話就像壓死駱駝的最後一根稻草，又如惡魔的引誘。若沒有利益衝突，參加者未必會投下「死」票。可是，如果救了對方，等於降低自己的生還和勝出機會呢？

特別在這個隨時會死掉的鬼地方呢？

25/57！

26/57！

27/57！

我朝看向自己的眾人微微搖頭，示意他們不要按下按鈕。雖然我不確定自己的想法是否正確，更不知道他們會否相信我，不過，我還是堅定的搖頭。

28/57！

我隱約看到遠處那個年輕男按下按鈕，是其中一個有眼神交流的參加者。之前，我還沒有跟他說過話，不過這已經不太重要。

還差一個。

一個而已。

如果我的想法沒錯，還差一個「犧牲者」，才能夠確保我們平安。

29/57！

有人投票了，到底是誰？！我手心冒汗，「咕嚕」嚥了一口口水。

在時間完結前的最後一刻，我們終於成為少數了！

「時間結束。投票數為29票，贊成籠中人死亡嘅佔大比數。侚眾要求，我宣佈籠中嘅人.......」

「死亡。」

接下來的數分鐘，伴隨胃液翻騰，無盡噁心感填滿胸腔，看著畫面中的大鐵籠燃燒起來，籠裡的人變成一團團蹦蹦跳跳的火球，最後活活燒成渣。

耳畔隨來尖叫聲和吐嘔聲，吐嘔物的酸臭氣味瀰漫在空氣中。我想，相信除了還在啃肉的肥煦外，沒有人能夠吃得下東西了吧。

直至用餐結束，我們都不知道究竟自己的答案是對是錯，隨著擔當主持的龍友安排，分成兩隊，離開餐廳，出發到休息的住所。

照我估計，這分隊的準則以我們剛才的投票而定，我們這一行人正是撐到最後都沒有按下「死」票，二十八個準業主和同行家屬，合共四十人左右。

有幾多人因為跟我一樣想法而忍住手？

又有幾個人是因為同情心而沒有投下那一票呢？

我不知道。

我唯一知道的是，我賭對了。

那些投下「死」票的那班前「準業主」自從離開餐廳後，便人間蒸發，沒有再出現過了。後來，有準業主問過他們的下落，只得了一個簡單的答案。

收樓。

沒有人嘗試追問下去，或者已經大概猜到「收樓」的背後意思了。

出到呢到先

上面打錯 無美食家 而係藝術家

W巴夠快手

呢一更道破測試嘅通關方法
人嘅雙眼並啊可靠啊

今日好多文

由始至終四樣野都會被銷毀
一貫既作風

提早出文送飯

如果佢地一開始揀籠，全員唔使死
如果掉病人，都會end game

不過，咁完美嘅事係唔會發生

OT緊未食得住

一早叫左佢地掉哂佢

咁第三次即係揀病人定係行李都無事？

第三次如果揀病人，佢地會被收樓

因為由佢地選擇掉人同動物，間接成為殺人犯嗰一刻，罪孽已超過病人

加速度係按罪孽嘅份量

推

我住嗰一區選咗一個廢物區議員，居然用咗一届任期為居民爭取『交通燈延長兩秒』喎。嘿嘿，真係多謝晒。所以啊，投票對一個居民，一個業主而言，的確十分重要

提示咗多數投出嚟既野錯咗

那些年巴打

到底小說家想點呢

btw,大家見過最有趣係「爭取」咩？

民建聯成功爭取增設汽水機
（陳鑑林、施能熊，2011年1月）

代表贏國嘅民建聯又贏，好可能成為最後大贏家

或成最大贏家

一口氣追晒面試地獄
唔知點解覺得今次將會冇上次咁慘
因為小說家似乎冇藝術家咁想見血
佢唔希望佢嘅“角色”太簡單
只要肯再思考多啲
一定會有一個好啲嘅結局

純鳩估
等樓主更新

推推推
美食家
巴打係咪好肚餓

企鵝巴好快手
志明係一個悲劇
最後一個測試絕對會搞到任何人痴線

企鵝巴鍾意happy ending？

契弟減梗肥
寫梗美食情節

唔一定
最緊要順其自然

btw, Admin死得好

點解投殺病人會死 ？

有無明眼巴打解答

參賽者都係其中一個”籠”?
投票殺病人嘅時候變咗反而參賽者罪孽最重
所以要死?

第二句接近

日韓歐美嘅美食戴臣都有熱情

可唔可以應徵

要用個腦黎睇故
不過我中意

記憶中小說家係上季既主角，咁藝術家係咪都係上季角色？

上一個season最後測試後出現嘅真boss

鍾意就好

大神巴呢季唔會點出現住

我都諗緊幾時出過美食家，係咪咩都食

總係覺得何志明成日對今次個男主示好，到最後都係會慢慢令佢變得墮落

另外會唔會有機會講藝術家？上季尾藝術家現真身個陣，何志明話係你？！嗰陣我仲以為天睛先係真藝術家前面扮死，到最後出返黎

呢個season會交代藝術家呀
仲有一個伏筆睇漏 志明姓陸 回憶有講過天晴同志晴同姓

但season1其實係志明喺精神病院同天音講嘅故事，所以有出入

藝術家係志明留學讀書嘅女同學，真正嘅富婆

翔巴來了我帶路

近況如何

我屌，原來叫陸志明

聽日同星期一

究竟係想射咩目標先會用Light Fifty
射人嘅話我估會碎過碎紙機

芽牙絲打係真solider

邊到先 inbox講？

志明吸引到個富婆獻身好勁

好正呀

瞓前一推

上進巴

志明真識食，藝術家唔只有錢，仲要係變態嘅

聽日同樣有文
星期六日先休息

保重身體呀~~~

推

推下先

巴打好返d未

留低條腳毛先

如果話唔係計Mass，鐵籠有咩罪孽？

小說家同男主角會唔會有loveline？

我中意槍姐 一d都唔專業

推
咁假設大家都好善良 大多數人唔投殺病人
病人參與
大多數人唔死（？）
想殺病人個班係咪都會死

根據小說家暗示，大多數人會死

eg: 26投 /31唔投

result: 病人唔死變成競爭者
31人死
26個投票嘅同病人展開更有趣嘅殺戮

咁姐係點都要有人死
而目前呢個生環數量同結果係最理想

正確

RT 要食建議入會，而家應該1500兩年，全部野半價仲每月free 個主菜同兩杯野飲(當然要幫襯買個主菜)

另外，RT d 侍應印象中真係冇個靚

season 3係咪風化島

多謝慢步巴打支持

台灣最美麗的風景是人喔

自己買𡃁料煮仲好
ruby tuesday,不了

真，有時間同心情嘅話，自己煮一定最好

好返好多喇
不過呢排肥咗，要努力操吓

出文絲打

契分出文了

鐵籠係最聰明嘅答案。
因為鐵籠呢個可能性一直存在，但同時又喺罪孽嘅框架之外。

咪咪絲打

小說家同成仔都有幾多對戲位

講呢啲
契弟對槍無認識

Ch.7 信用主義

那一天的「熱身運動」後，不知不覺已經過了一個月。

是的，那個熱身活動不過為接下來的地獄暖身而已。

照地產公司.......(姑且把這個神秘的瘋子機構定性為地產公司）聲稱，這一場置業測試總共需要一年，所以距離完結還有大約十一個月吧。

在第一天淘汰了過半參加者後，剩下來的準業主剩下二十八名，計上大家帶來的家屬，一共四十多人。目前為止，人數沒有再次減少，也沒有甚麼亂七八糟的屠殺。

奇怪。

四十多人，有男有女，有老有嫩，完好無缺地活在一個陌生的島嶼上，像普通市民般生存著。

無形間，我們按照「信用主義」的制度，竟然在這座島上築起一個小社區。

信用主義？

置業島跟外面的世界表面不同，內裡卻沒有甚麼分別，有公園和圖書館等康體設施，有狩獵場，同時也有一座小型監獄。

我們被安排住在一棟高十八層的白色實驗大樓中，我們稱之為「白樓」。
一切都有價。

你有仔細計算過自己的價值嗎？我們經常說「每個人都有自己的價值，跟其他人無關」，「我覺得我是零」，諸如此類的話。

吊詭的是，自身價值並非根據自己的主觀意識而定，而是種種外在權力。

簡單一個例子，銀行。

成為業主，總會遇到一個問題－銀行的「壓力測試」。銀行不會無端白事批出貸款，總要審核大家的承受能力，比方說你的存款和從事的行業，避免出現壞帳。

在這裡，「地產公司」擔當了銀行的角色，用一套更現實的信用系統代替壓力測試。每一個業戶都獲發一部像智能電話的儀器，信用機。

信用機除了傳呼「地產公司」的員工和住所出入等功能外，還有一項最為重要的功能。

記錄信用值，數值以「＊」為單位。

以下是我所整理，屬於我的信用值清單。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

外貌：5000＊ (平均值 4000＊)

年齡 : 5000＊（預設數值5000＊，三十五歲以上，每超過一歲減100＊）

學歷：3000＊ （ 大學程度之預設數值，碩士程度加2000＊，博士以上另加2000＊）

工作：500＊

背景：500＊

能力：1000＊

出發前戶口流動資金：99000 （港幣HKD與信用值兌換率為100HKD : 1＊）

所入住單位：單人（ 每週自動轉帳2000＊作管理費）

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

透過使用信用值，準業主可以進行不同生活功能。以我這一個月來的猜測，只要能想像出來的，「地產公司」都能夠辦到。

當然了，前提你要用足夠的信用值啊。

幸好，我出發前沒有像肥煦那個白痴，亂花掉「地產公司」那100萬。聽說他將那筆錢交給一個準備開餐廳的朋友搞合股，說是賺也好，蝕也罷，將來三餐不怕餓壞。

滿腦子是食的胖子。

忘了說，信用值其實並非只減不加的。透過不同的「活動」和不同社區貢獻，像工作和業主間的交易，信用值會隨之提升。這裡還可以玩股票和賭搏呢。

我不懂股票，所在在島上的「狩獵場」工作，打獵售賣肉類給其他準業主。

我要賺更多的信用值，在這個鬼地方生存下去........

我要找出那一個畜牲，絕對！

＊

＊＊

今天是休息日，我和肥煦兩人一如往常，待在房間內進行十分激烈的運動。我知道你一定想歪，欣賞你的思路，不過你錯了。

「砰砰！」

「砰砰！」

這時，隨住節奏急速的拳擊聲連連響起，吊在天花板的沙包左右一擺一擺，鐵鏈發出吱吱不停的聲音。擱在牆角的人形公仔雖然已經殘殘舊舊，一貫木無表情地看著我。

「快啲，再快啲！想像佢喺殺你女朋友嘅人渣，敵人唔會企定定等你！」

我邊喘氣，邊點頭，任由汗水滴下，繼續左右揮拳。

「屌你，腳呢？你小兒麻痺啊！？」

肥煦像軍官一般怒哮，同時正在做掌上壓，汗如雨灑。

不得不說，如果這裡是地獄，那麼肥煦大概是地獄式教官。這一個月來，肥煦竟然瘦了一個圈，鬆弛的贅肉漸漸消失，反而有點像過份健碩的美式足球員。

更使我好奇的是，肥煦對槍械等軍事認識程度，就是一般軍事愛好者也絕對比不上。

我倒沒有打算考究他的過去，不過肯定不像他自己口中自稱的軍事迷好了。

那麼，怎麼我會跟他扯上關係呢？

這要從入住的第二天說起了.......

＊＊

「叩叩。」

當我拆開一包價值200＊的煙，準備擺到嘴邊之際，外面忽然傳來一陣叩門聲。打開門一看，是肥煦。

肥煦跟我同層，18／F。

「Sam，你揀好工作分配未？」肥煦毫不客氣地坐在床邊，掏出信用機對我問道。

「工作分配？」

我聞言一怔，倏地想起進入住所時，信用機曾傳來的簡訊。

簡訊內容是一張表格，是讓準業主選擇這半年的日常工作，以提供社區貢獻。不同的工種有不同的薪金，跟外面社會一樣，需要專業資格的醫生自然高得多，當清潔和維修的則較低。

當然，大家也可以甚麼工作都不選擇，等待這半年時間過去。

只要填好表格，從信用機傳送回去，地產公司將會因應大家的選項和能力篩選，有機會選上自己的工作，又或者分派到沒有人選的豬頭骨，而最壞打算自然是失業了。

我們選工作，能力還是興趣行先？

興趣固然重要，但能力才是最為現實的問題。

為了供樓糊口，只好放棄興趣同甚麼意義，選一份沒趣，但能力勝任的工作。

「呢個應該係測試一部份。如果唔想咁快Game over，就要揀份工，賺多啲信用值先有保障。坐食山崩，我地嘅原設嘅信用值撐唔到半年啊！」

「嗯。」

我點起煙，續說：「保安？維修？」

「呢兩份工作雖然簡單，可以趁機會了解呢座島嘅一切，但唔係最好嘅選擇。我諗有唔少準業主都爭呢種工作吧？」

誠然，我第一時間也想是這兩份工作。

「你有咩提議？」

肥煦的肉包臉擠出一抹笑容，古怪地應道：「狩～獵。」

「狩獵？提供肉類畀『公司』？」

「唔，一半一半。我地合作。狩獵者職位剛好係兩個，You and me。」肥煦指著自己，打了一個眼色。

「我負責捉，你負責劏，賣畀其他『準業主』，五五分帳。你應該有睇過日常用品清單，呢個島嘅物價高得超誇張，想食肉就需要一大筆信用值。但........」肥煦眨一眨眼，壓下聲線道：「如果我地做賣家，以公價一半嘅信用值賣出去呢？而且，如果自己做打獵嗰個，三餐慳唔少啊！」

我壓下聲線質疑道：「你咁肯定自己會被選中？而且，你覺得地產公司會容許漏洞.......我地會影響整個運作。」

「無講明禁止私下交易。既然信用值可以交易，自然預我地有呢一著，只喺考驗我地會唔會發現。至於第一個問題嘛，我地嘅能力足以勝任。你提起過自己做劏魚吧？」

「嗯。你呢？」

肥煦若有所思地說道：「我識揸槍。」

我走到檯邊，拉開椅子坐下來，靜默地吸完手中的煙，心裡卻在考慮肥煦的提議。直至被快燒光的煙蒂燙到手指，我才回過神，連忙在煙灰碟上捏熄，把視線重新移到肥煦身上。

「恕我直接，我信唔過你。點解要揀我？我地雖然表面上係鄰居.......但其實係競爭對手。我唔係針對你，呢到所有參加者都信唔過。」

「好吧。因為你識劏魚。如果同你工作，就基本上可以確保唔會同其他信唔過嘅參加者合作。不過，最重要係.......」

「你唔似會喺我背後捅刀。如果將來要逃走啊，最怕俾人報串。」

「我無打算逃走。」

「其實，仲有一個原因.......我信用值好低，就快三餐不繼啦！所以投靠你囉。我地係朋友吧？」

朋友？

我靈機一觸，倒不如花點信用值買十罐八罐啤酒把他灌醉，套他的話。如果他是我要找的雜種，那麼顯然是下手的大好機會。

論酒量，我可有信心，這一點從來沒有懷疑過。

「之後嘅事，之後再算。過門就係客，買幾罐啤酒，我請吧。」我掏出信用機，平靜說道。

不一會，敲門聲終於響起。

Ch.8 任務

「叩叩。」

打開門，一個戴白口罩，穿地產公司白制服，手提著一打凍啤酒的胖職員塞在門外。誠然，除了攝影師龍友外，我實在想不到還有哪個人的體型可以跟肥煦一拼了。

而且，喬裝就喬裝，還掛住那部沉甸甸的單反相機。喂喂，臨時演員好歹都是演員，可以給一點專業嗎？

關上門，口罩男脫下口罩，露出一副肥肉鬆弛的包子臉。果然沒猜錯，是龍友。

「兩位需要嘅啤酒，信用值已經自動從帳戶扣掉。」龍友古里怪氣地看著我和肥煦，顯然把我們看成基友了。

說罷，龍友竟然沒有離開的意思，逕自走到空無一物的餐檯前，一屁股坐下來。 這傢伙倒是自來熟，該不會打算和我們飲酒寒暄吧？

而且，他沒有除鞋。

這就像不除褲就直接大便，又或者不脫光衣服就直接上床做愛，這一點我絕對無法接受。

即使來到置業島也一樣。

「鞋。」我皺一皺眉示意。

龍友聳聳肩，脫掉鞋再回到自己的位置，繼續自己的開場白。

「你地隨便坐。我同初音II交低幾句就走。」

等一等，這裡現在好像是我的住所吧？

而且......誰是初音II？

「估唔到你地兩位咁快就結成同一陣線啊。同我地當年好相似呢。」龍友搔頭訕笑，開了一罐本來屬於我的啤酒。

「陣線？我唔信任何人，佢不過早你一陣到。」我視線掃過肥煦，毫不忌諱地說道。

如果肥煦是讓靜婷離開我的變態狂魔，我會毫不猶豫將他倒進一部超加大版絞肉機，絞成一坨肥膏。

即使我不知道一個月後的肥煦變成他媽的健碩男。

即使在這裡殺人。

我不在意。

是的，一點都不。

「喔喔。我可以同你講，關成煦先生並唔係你要搵嘅人。事發當晚，佢一直喺屋企，唔，打咗一晚飛機。」

打一晚？！我聞言大駭。

幹，那恐怕已經不是飛機，而是環繞月球一週的穿梭機吧？

肥煦頓時雙手掩住褲襠，避開我和龍友半帶驚詫，半帶妒忌的目光。他像被做錯事被父母發現的小孩，感覺那胯下的肥鴿都不知不覺被看光了。

「我點解要信你？」

「因為我知道兇手係邊個，而呢個人你已經見過，或者只係擦身而過，而且—」

「未死。」

「邊個？！」

龍友苦笑道：「我可以透露嘅消息只有咁多。提一提你，喺呢個地方胡亂殺人，一旦被發現會扣大量信用值。信用值一旦歸零啊，你懂的。」

殺人，信用值10,000,000＊。

不論在哪裡，殺人都是違法的。

犯法受罰是常識，而「有錢使得鬼推磨」卻是恆及不變的普世真理。有錢有權勢的人犯案，然後找人頂包，又或者燒錢請一個大狀為自己脫罪，屢見不鮮。

或者說，置業島只是把社會的真實面貌，赤裸裸地呈現出來。

在這裡，殺人不是罪，而是一場明買明賣的交易。

動物喺機上就已經棄置

會唔會狩獵場係獵食人類？

「小說家託我帶一個任務畀你。」

「任務？」

「保護一個叫陸天音嘅女準業主，確保佢安全，直至測試結束。事成之後，你會知道你想知嘅答案。如果你答應，即使你嘅仇人中途被收樓，我地都會將佢送到你手上。」

陸天音？ 這個女的跟小說家有甚麼不可告人的秘密吧？

「點解係我？」我像英雄電影中被選中得到超能力的主角，孤疑地問道。。

「呢一層唔關我事啊！」肥煦同時攤手，幽幽說道。

「唉，不過真係相似。」

龍友沒有多作解釋，仔細地望了我倆一眼，從壓得吱吱作響，快要支離破碎的椅子站起來，大步離開房間。

「作為謝禮，好好利用『附加服務』。每個住所都有閉路電視。仲有，剛才我地嘅對話保密.......如果你地唔想死。」

臨步出門框前，他晃一晃手中的啤酒，擱下了這句話。

甫關上門，便迎來肥煦驚詫的目光。

「你要殺人？」他的語氣拿破倫發現新大陸似的。

「好似唔關你事。」

「你需要搵人傾吓，屈埋屈埋好快會癲。呃，雖然我地識咗一日，但無人知道晌呢個地方幾時會玩完，可能今日，可能聽日。」

我瞥了肥煦一眼，然後步近檯面，心不在焉地看著啤酒罐上的水珠滑下。

滴答。

滴答。

像交低遺言嗎？ 作用跟我寫下這段文字一樣，無非讓人知道曾經有一個叫成柏宇的男人曾上演過一齣《男友復仇記》罷了。

不知怎地，我對身後這個一身肥油的胖子並不反感。事實上，龍友也沒有騙我的理由，所以胖子可以從嫌疑犯中剔除，搖身一變成為這個世界上唯一可信的人。

半晌後，我拿起啤酒走到床邊的地上坐下來，塞了一罐啤酒到肥煦手中。

「首先，我有一個女朋友......」

「嗯，你有一個女朋友。」

「屌，聽我講！」

煙霧瀰漫，我花了大半小時把我和靜婷的故事媚媚道來，由相識到交往日常趣事，到那一宗命案。老實說，我其實沒有必要說得如此鉅細無遺。可是回憶混和在酒液中宛若洪水缺堤，思緒被這段時間的巨變崩潰......

說著說著，我還是哭了。

在一個陌生男人面前哭起上來。

不過，坐在床邊的胖子比我哭得更慘，死去活來，猶如置身其景，不時發出豬叫似的抽泣聲。

「Fuck，Son of bitch！嗚嗚！」

「I gotta kill that mother fucker!」

「Bro, we will find him , and slaughter him ！」

「I will find you, and, I will kill you！」我也帶著醉意，用Liam Neeson在《Taken》中的話，對信用機大叫。

不得不說，肥煦喝醉時的英文說得實在流利，是自然的美式口音。

嗯，撇開用我的被子擦鼻涕，而且酒量遜爆外，肥煦還是一個這個置業島中值得信賴的鄰居。

＊

「腳啊！一二一二！幾撚時到手啊？！」

「一二一二啦！出拳呀！」

「縮低個頭！哎喲！屌，俾人扑中個頭，又要開追悼會喇！」

這個死胖子。

英文好。

酒量奇差。

懂自衛術和槍械，眼界奇準。

無論如何，後來的日子由我經濟上接濟肥煦，而他變成我的教練和狩獵場伙伴，展開這種看似沒頭沒腦的軍事特訓。

一切也是為了活下去......

未係

因為聽日後日會休息，所以今日出兩章

喺呢個地方胡亂殺人，一旦被發現會扣大量信用值。

唔比人發現咪得囉

每間房都有閉路電視

而家好似玩緊啲經營遊戲咁

芽衣絲利真眼利，不過島上「基本上」所有地方都有監控

社會生活本來就係一場經營遊戲
不過呢個係死亡版經營遊戲，要成功活落去耍更多手段同陰謀

同上一個Season唔同，Season2嘅測試無時無刻都進行梗，即使無指定嘅死亡活動，人類都會自相殘殺。

逢星期六日呀

想睇下佢兩個點狩獵

咁難得呢個禮拜六日冇野做。。竟然冇文

如果大家想。可以改做平日停更，契弟儲文

成仔同solider 煦

志明同龍友

其實又保護準業主、又通水

測試好似已經唔似得第一季咁公平

諗吓背後原因
唔劇透住

之前有巴打問過點解天音會入埋嚟置業島
到底點解呢

第一次有人咁叫我 加油！睇左第一季兩次

唔通叫你磨磨絲打咩

所以龍友係提佢殺人都要醒水

咁其他無寫嘅罪行呢？

偷人野/打到重傷又得唔得？

重傷致死當殺人
傷人偷野無禁止喔

有冇可能唔係胡亂殺人

主辦方許可，例如不定時活動

又或者賺到足夠信用值

辛苦晒中出巴

諗緊肥煦會唔會同小說家同年
或同一間學校留過學
又或者原來係藝術家嘅親戚

當我無聊掐指一算
點解呢條撚樣會有九萬幾星

1000000 見工獎金
減 10000 提款 買筆

= $990000

$100 = 1*

所以應為 9900*

「銷毀」定「收樓」好

契弟計錯數，再執一執先

得一雞野再駛兩舊去買煙
真係奢侈

向路飛巴「收樓」

喺測試買煙、酒之類係咪最不智

測試得一年

現實嘅錢100 = 1*

1000萬*可以點賺

外貌：5000＊ (平均值 4000＊)

年齡 : 5000＊（預設數值5000＊，三十五歲以上，每超過一歲減100＊）

學歷：3000＊ （ 大學程度之預設數值，碩士程度加2000＊，博士以上另加2000＊）

工作：500＊

背景：500＊

能力：1000＊

出發前戶口流動資金：99000 （港幣HKD與信用值兌換率為10HKD : 1＊）

所入住單位：單人（ 每週自動轉帳2000＊作管理費）

一包煙：100＊
餐廳食一餐飯平均500＊

殺人要1，000，000

契弟果然唔係理科材料

今日無咩寫過文

不劇透

所以快快手搵到個犯
就可以瘋狂虐待佢 但保持住唔殺嘅condition

秋爺
呢個season嘅角色果然適合你

講開又講 契弟都想有樓
等6月

真係好撚正 睇到上咗癮

初初到置業島，唔知幾時死，幾多信用值都無用
Sieze the day

成仔仲未真正成長

角球巴打

咁都仲大把方法殺人

例如

醫生斬人手腳加挖眼又令佢唔死
只係令佢失去工作同自理能力，慢慢死

植物人又點計？

我會等

大神巴

不過，植物人呢點真係無諗

呢場測試植本來就已經唔客觀

唔會好似你條變態撚樣諗到咁複雜
殺人條規則根本就廢，唔駛醫生都得

規則容許交易，我折磨到你生不如死，逼你用所有錢同我買一包紙巾咪搞掂

留意返我平時好少睇價錢

反正唔可以徹底殺人
放鬆下冇所謂既

小兒麻痹 有聲 每次講起學車 班 fd 都會 loop 一次

睇個款會唔會成仔都係計劃人性遊戲其中一個重要人物
又或者同第一集既人一早就識
但未覺醒 以為自己普通人

睇落去

呢個season篇幅會長少少
更加多勾心鬥角，同時會更熱血

一二一二！
幾撚時到隻手呀！

仲未有奶腳

奶住肥煦嗰隻先

呢個season之後嘅甜度絕對會糖尿

肥閪都好奶 奶路飛隻淫腳得唔得

推呀推，讓這文推
Sorry無野做，用啲特別方式推下
自膠先

重口味

夢生巴

好鍾意睇人性故
開故前煲返❬面試❭,呢個好似更貼身咁

多謝橙皮巴支持
呢個season題材因為無置業，所以好似經營，模擬生活咁，會更貼身

喺香港，再痴線既野每日都發生緊，只係我地見唔見到啫

唔重又點會追我post

除了伏在工程黃肩上的阿玲哭哭啼啼外，就只剩下沉重而平板的腳步聲和讓人心煩的狗吠聲。

對了，差點忘了說，工程黃這個綽號是後來替黃先生起的。

工程黃真名叫黃大富，太太徐欣媚。工程黃皮膚粗糙黑黝，長相平實，洗得泛白掉色的Polo 恤塞進牛仔褲褲頭，是典型的裝修師傅。

阿玲係邊個

工程黃個女
一家三口

呢度有冇人有玩frostpunk

唔係一人隨行？

上個season 一人隨行
今季講置業 當然一家團聚

呢排無打機

一家三口
老公 大婆 二奶

Hi 路飛巴
皮已正

震波絲都嚟埋
契弟太滾動

如果未睇Season 1,可以睇住先

震波絲打好似上季都有留過名？

今日有無文

震波絲異能有劉明，人性都好似有
但契弟驚記錯

唉
契弟係一個心軟嘅人
一陣都係出文啦 聽日真係停更喇

謝樓主

多謝😭😘

加油啦，連載唔容易呀

中出巴幾時update下異能故紙言

呢到好似出現咗好多唔同嘅巴絲打留名
好似幾熱鬧下

冇得輸 pish

熱鬧過寫異能故嗰陣好多
希望keep住落去

辛苦晒

辛苦曬

希望多啲人欣賞路飛巴既故

抵錫

出一出文再覆巴打絲打

Ch.9 Ganga

這一天，司徒老師透過信用機的簡訊廣播功能，讓大家傍晚時份到圖書室。圖書室和我們居住的白樓相鄰，是一間像盒子形的獨立辦公室，自成一體。

司徒老師在置業島中所分配的工作是圖書管理和數據分析。的確，若論知識淵博，恐怕無人能及。 在我看來，是大才小用好了。

我和肥煦打算赴會，一來看看司徒老師把大家召集的原因；二來搜集有用的消息。

為了找出並殺死那個變態殺人犯。

也為了活著離開這座該死的神秘島嶼。

在這段和平得詭異的日子中，我和肥煦經常在前往狩獵場工作途中，暗暗調查這個島上的設施，同時觀察各個「鄰居」，試著找出蛛絲馬跡。雖然目前還只是霧裡看花，但總算對部份鄰居的性格和背景有一定的認識了。

就像司徒老師，經常板著臉的數學教授，雖然不太好說話，但從日常舉動可見，他對患病的司徒太太照顧有加。

照道理，大學教授應該不愁衣食，怎麼要冒險來這裡「置業」？這一點確實有待考究。

距離召集的時間尚有一個小時。

此時，我們身處的是置業樂園，白色外牆上掛著由小燈泡組成的巨形招牌 「Ganga」。每到日落時份，招牌就會亮燈，閃爍紅紅線綠的光芒。

Ganga。

按肥煦所言，Ganga就是印度的聖河—恆河。

這裡不是印度（我猜），「恆河」不是一條河，更不是孩子玩耍的樂園。它是這座島其中一個賺外快的娛樂設施。

角子機的音樂不知疲倦的響，金碧輝煌的裝潢，和轉啊轉啊，儼如走馬燈的角子機圖案。

沒錯，是賭場。

「二百。」

「一百七十三。」我們先後說道。

兩個星期前開始，我們隔天就用狩獵賣肉賺來的零頭「投資」進恆河中，既放鬆一下，打發時間。

Ganga跟其他賭場不同，除了數十部一式一樣，排成三行的角子機和一間神秘的VIP房間外，連一張賭檯都沒有。

「物業角子機」。

撇開正常的小獎賞外，「物業角子機」的玩法很簡單，只要把信用機像八達通擺在機上便可以下注，最低注碼10*。

每當局數滿1000，必定會中jackpot「666｣。届時Ganga內的巨形轉盤會轉動，視乎指針最後停留在哪一個圖案上而給予不同的巨獎。

公屋獎：100＊。

居屋獎：1,000＊。

私樓：10,000＊。

別墅：100,000＊。

獎勵按賭碼X10倍計算，最終決定權以地產公司為準。

「只賭零頭，輸掉就走，當贏夠五百就割禾青。」

這是我們暗自訂下的規則，我們彼此都不相信大賭可以變李嘉誠。

當然，如果在輸光零頭前，一口氣中掉「666」，再轉中最大的「別墅」Jackpot，就是下10＊的最低注碼，也足夠讓我擁有殺人的信用值。

試一試運氣，賭場帶來希望，同時也可以讓人落入萬劫不復的死地。

是的，一失足便成為「恆河」的浮屍，腐爛埋藏在河床之中。

這時候，Ganga內有只有寥寥幾個人，工程黃獨自坐在不遠處敲著角子機的按鈕，目不轉睛地跟著屏幕的圖案轉。

工程黃在置業島上分配了一份工程工作，每天在地產公司的帶領下，跑東跑西搞修補工作。隨他的年輕妻子叫徐欣媚，年約三十出頭，長得清秀，斯斯文文的，算我和肥煦的常客。工程黃有一個女兒阿玲，幼稚園高班，跟母親的樣子像倒模似的，是一個可愛活潑的小女孩。

「呵呵。哎，你兩個玩成點啊！」一把女聲在我們背後響起。

「都喺差唔多。嬌姐你贏唔少啵！」肥煦瞄了嬌姐正在玩的角子機一眼。

「哎，人地輸又唔通同你講咩。」

嬌姐，是飛機上那個語帶鄉音，打扮媚俗火辣，身材卻是讓人噴鼻血的女人。她經常在Ganga流連，至少我們每次來都遇到她。聽說嬌姐現在無業.......不過有一個流言.....

在自己的7樓住所經營一樓一生意。

嬌姐究竟是不是性工作者，我並不在意。我倒是特別留意嬌姐的長腿，今天的黑色魚網絲襪。
別以為我是變態，靜婷「那個」時候都穿黑色絲襪，而且絲襪上沾滿乾掉的精液。

如果那個身在置業島上的變態犯是戀物癖，那麼嬌姐很有可能成為下一個遇害對象。

「富哥，今日點啊，唔好太沉迷呀。」肥煦把視線移向正托頭嘆氣的工程黃。

「你地住單人單位當然輕鬆，我三人單位交租貴，唉一個人搵，三個人食呀！唯有搏一搏，至少好好活過呢幾個月，話唔定單車變摩托。」

好好活過這幾個月，現實卻能夠理解的想法。這個鬼地方跟外面世界一樣，沒有錢，做鬼也不靈。

「話唔定你中別墅Jackpot，通過今次測試。獎勵億億聲，到時候打跛腳都唔使憂。」

「哈哈，邊有咁易，承你地貴言。」

口裡說不，身體卻很誠實，工程黃說話同時又按下按鈕，期待「666｣ 的出現。

「大家有收到司徒老師短訊，一陣會去圖書室？」我看一看手錶，轉過話題。

「梗係去。司徒好歹都係大學教授，話唔定已經搵到離開嘅方法。」工程黃說道。

「識多啲鄰居唔係壞事。成先生你地如果有生活問題想要解決，都可以揾我吹吓啊！」嬌姐嫵媚一笑，刻意強調「吹」字，大概想著這次機會宣傳業務吧。

此際，置業島的「國歌」忽然響起。

我們立即站起來，動也不敢動，靜靜等待「國歌」結束，免得步地產男後塵。

我不著痕跡在掃他們一眼，看來大家已經習慣這裡的變態規則。被扭曲了的眾人，究竟想要離開，還是想通過測試呢？

Ch.10 業主立案法團

晚上，生還的鄰居先後抵達圖書室。從圖書室的大門走進去，一路穿過左右兩排的木書架，走到末端是一個倘大的小圓廳。

此時，原來空蕩蕩的灰褐色地毯上擺放一排排摺椅，角落文件堆成高山的辨公桌是司徒老師的工作空間，也是居民借還圖書的地方。

除了我以外，相信沒有幾個人有心情借書。題外話，我這幾天正在翻看莎翁的《馬克白》，試圖尋找以「馬克白」自稱的小說家和這部經典之間的關係。

先把《馬克白》的事擱到一旁，我和肥煦跟幾個認識的打個照呼便找個位置坐下來，觀察眾人的互動。

當牆上的指針剛好指住「9」字，最後兩個年輕的女準業主也並肩而至。

陸天音和單心柔。

陸天音一頭及肩的棕髮，長得嬌小玲瓏，眼大大的，來這裡之前當護士，現在是鄭醫生的助理，負責為置業島上的人們看病。

這個看上去平平無奇的女生是小說家要我保護的人？

至於結伴而來的單心柔，跟陸天音絕對是兩個類型的女生，波浪般的長卷髮束成單辮，瓜子臉上的五官像藝術品一般，而且身材姣好，聽說之前是瑜珈導師。

至於我說她跟陸天音不同，因為後者實在好說話多了。

記得在白樓的電梯外初次遇上，肥煦在她面前打趣：「玩瑜珈？你叫Coffee？」

「哈哈哈哈。」

「好好笑？」單心柔問。

「哈－」

啪！

我只是從旁陪笑而已，卻竟然被直刺刺的搧了一巴，俊臉上留下五個指印。現在回想起來，臉頰還熱辣辣，媽的。

愈美的女人愈狠毒，這話準是沒錯。

從我眼前走過的兩個女生，一個是我要接近的保護對象，一個是我要避之則吉的惡女。她們在我身邊的空位坐下，陸天音對我點點頭，至於單心柔還是一貫的臭臉，冷哼一聲便撇過頭。

「咳咳，各位。」

司徒老師和鄭醫生兩人緩緩走到圓廳中央，終於解釋把我們召集的原因了。吵鬧的空間在徒老師的濁咳聲下，變得鴉雀無聲。眾人噤若寒蟬，紛紛把視線移向他們。

「今晚叫大家嚟，並無惡意，只係想徵詢各位意向。我地莫名其妙被帶到置業島，有幾多人想離開，又有幾多人.......想要通過測試呢？想離開嘅不妨舉手。放心，我呢段時間已經仔細檢查過，呢個地方無監聽裝置。」

司徒老師開門見山，一下就直指問題的核心。

的確，究竟有幾多人因為買樓而受騙，困在這個島上呢？

我想，在座必定有部份準業主跟我一樣，另有所圖。

「我。」

首先舉手的阿姨楊心善，我稱她為善姐。

善姐年約五十，身子微胖，是慈祥得人畜無害的佛教徒，來這裡之前在私營佛堂工作，最後因為加租倒閉而失業。當日在飛機上誦經唸佛的聲音就是從她口中發出來了。

「我只係一時貪念起，想買間物業做佛堂......又點知道會變成咁，一定係佛祖懲罰我.........我宜家唔想要樓喇。」善姐嘆息。

貪，嗔，癡，是佛學中的三毒。

隨善姐的話，又有三四個準業主先後舉手。不出所料，家有妻小的工程黃也在此列。

「早知係咁，繼續屈晌劏房好過啦。如果大家有辦法離開，一定要帶埋我。唉，無理由要阿媚同個囡一齊冒險。」黃程黃頹然道。

「屌，我以為係神秘抽獎咋。」

「我夠以為係遊戲節目。不如我地一齊諗辦法走啦！」

「我都好想返去，邊個可以帶我走，我可以同佢Date，邊個都好。」港女Ruby對自己的樣貌充滿自信。

舉手的準業主紛紛附和，你一言我一語，試圖慫恿在座的眾人加入他們臨時組成的逃亡兵團。幾分鐘後，他們窩在圓廳角落，自顧自的商討逃走大計。

「洗濕頭，想走邊有咁容易？」湯叔在我後面呢喃。

誠然，已經開了頭，我們還有可能逃走嗎？恐怕還未抵達這個島的岸邊，就被地產公司以保密為由幹掉了，我暗忖。

鄭醫生和司徒老師見善姐幾人走到遠處，也不作阻攔。

「人各有志。各位無逃走嘅打算，咁即係想通過測試啦。司徒老師大家相信已經認識，我先自我介紹。我姓鄭，大家可以叫我Dr.鄭，現時係置業島嘅唯一當值醫生。我同司徒老師經過反覆討論，有一啲諗法想提出。」

「照地產公司規定，通過測試嘅準業主可以得到一座別墅以及十億現金。不過，無明文規定只有一人可以成為真正業主。」

司徒老師語帶肯定地說道：「大家可以一齊通關，和平理性，毋須使用任何暴力。多一個好鄰居，總好過多一個敵人。有見及此，我建議成立業主法團。大家互相提供自己所得嘅消息，喺呢個島好好撐落去。樂署長，你意下如何？」

「叫樂先生就好，哈哈。就好似市民嘅業主法團？確實係可行提議。」

這個把市民和自己區別開的西裝老翁不是誰，香港地政署的前署長樂禮陶，辭任後寫了幾本關於港人置業的工具書，是港人上車聖經。

新聞報導提及過，因為樂署長不滿政府多年來傾向地產商，毅然辭去官職。 他這個舉動雖然鬧出軒然大波，卻同時為他贏得風光亮潔的讚譽和市民的掌聲。

人到無求膽自大，也許是這個意思罷了。

可是，既然無求，怎麼會被吸引到這個鬼地方呢？奇怪。

不過，我相信樂禮陶即使有問題，也不是我要尋找的變態犯人。

沒有原因，是直覺。

「成先生，羅先生。參考你地嘅暗價售賣嘅做法，我覺得可以套用至各方面.......」

聽到這裡，我和肥煦互望一眼，繼續聽鄭醫生說下去。

簡而言之，就是在信用制度之下，全面採用「自行定價」。

由於不用實實在在的付出甚麼，所以眾人迅速達成共識，這個臨時成立的業主立案法團敲定，以由擁有多年從政驗的樂禮陶擔任法團主席。當然，樂禮陶作為主席，總比我身後的流浪漢湯叔可靠吧。

業主立案法團成立後，如果有重要決定，樂禮陶召開會議，讓各位準業主投票。若然投票出現分歧至正反參半的局面，主席以眾人的福祉作出最終決定權。

另外，如果有大家各方面的需要，也可以到白樓的住所找樂禮陶求助，由他轉達至能夠協助的鄰居。

像鄭醫生和陸天音，自然是醫療方面。

我和肥煦作為唯一的狩獵和售賣肉食的成員，是飲食方面。

在置業島上分配為髮型師的Anson，可以為鄰居以較低的信用值剪髮。

牆頭草的工程黃聽到眾人成立業主立案法團，厚著臉皮回來，說有工程維修找他幫忙就好。

以置業島市價更低的信用值得到服務，變相大家更願意花費，賣的一方可以做得成生意，互惠互利，一舉二得。

如果說，我和肥煦不按規矩，把肉食自行定價是改變了生態，那麼這個「業主立案法團」則是建立出一個制度。

以服從權威換來更好生活的制度。

話雖如此，要是有人出爾反爾怎麼辦呢？

因為這一點，一小時後就出現了我們手中的同意書，受置業島默認的合同。

草擬這份合同的是帶著女朋友而來的四眼法律男，莫家豪。

莫家豪是法律系三年級生，在置業島上分配法律文書工作，詳細做甚麼倒不清楚。說實在的，在這個無法無天的鬼地方中，搞法律不是自打嘴巴嗎？

無論如何，莫家豪是這裡唯一擁有訂立合同的權力的人。

同意書的內容當然不會把大家私下定價的事情寫進去，重要的幾點如下：

1.）出席投票，服從投票結果，否則信用值會全數攤予其他準業主。

2.）當投票出現正反參半的情況，主席擁有最終決定權。

3.）當人數過半，可以動議投票重選主席。

我來回看著文字密密麻麻的同意書，猶豫了一會，還是動筆在左下角簽署。這時候，我們都沒有想到這個業主立案法團將會為自己埋下危機的種子。

簽署同意書後，準業主的目光中的戒心明顯地消減下來，氣氛變得和諧。或者因為大家已經抱團，同氣連枝的情況下，誰也沒想對方會對自己不利。

但，我們真的能夠和諧，直至這場測試結束？

今日出到呢到先

提提大家，契弟聽日停更，但會繼續上水陪大家傾

講呢啲

多謝紅心巴打支持

所以富樫係情有可原

春巴

契弟盡快搞，次次上載去紙言都要重新執分行排位
如果唔係會變咗一堆密密麻麻嘅字

有人睇就好

呢個season都保證不爛尾
除非成仔中途被收樓

大神巴 文已出

今日出咗兩章

每次出完文呢段時間都特別靜

個個都睇緊

鄭醫生好大攝陰毛

唔明 姐係點

賭碼x10x倍數?

如果投注10*
中jackpot 就會進行抽獎

如果轉中公屋 就係1000乘10 如此類推

總之會每1000局就會必中一次
但前設jackpot機率未必一樣
你亦唔知部機仲有幾多局會中jackpot

賭徒心態
同外面社會一樣

業主立案法團

星期一晚要買定花生

蝨巴打

上個season想溝天音

season2持續一年，唔再係一日到黑都係接受測試
慢慢玩

停更都幫你推下post先

感激上進巴

1.）出席投票，服從投票結果，否則信用值會全數攤予其他準業主。

2.）當投票出現正反參半的情況，主席擁有最終決定權。

3.）當人數過半，可以動議投票重選主席。

信用值會全數攤予其他準業主 = 必然被收樓

即係任何人只要暗中搵到過半人支持自己，可以投票通過唔合理嘅事，例如要求某人交出所有信用值？

純粹根據文字解讀

推
想問下如果比公司發現佢地私下買賣 會唔會有咩後果
同埋每個訓教既單位有冇監聽器/閉路電視

的確係可以動議一啲唔合理嘅事

大神巴嘅例子理論上可以 但正常唔會出現呢個可能性
或者咁請，無人敢行呢一步
如果開先例，今日其他人被抹殺，難保聽日唔會到自己
同埋投票會記名 一旦唔成功可能會惹來報復

第一點呢 其實無問題
或者咁講，公司出得交易制度，增加自由度，某程度係預咗會出現呢個情況

第二點不劇透

好似玩揭尾故

唔小心問到個小重點

好矛盾，
唔想咁快到要番工既星期一
但係又可以睇新文

做雞
5000* 1q

放工可以睇文放鬆吓

清絲打
圍返50000港紙，真矜貴

好正，遲來的推

我又黎推一推，好想快啲星期一

睇完第一季直落第二季

1對100唔係500000咩？

死神巴

大家睇得過癮就好

兩米巴打

小說家成魔之路

契弟之後留言改咗
1:10

感覺越來越有趣！推一推先

☺️輕輕一推又等星期一

醒巴

好快就到
契弟儲吓文先

種樹巴打

只要主席聯合過半人就玩哂，平時唔用，但危急關頭要搵人去死就有大義名義

而家咁玩仲正過失序島 完全變做鬥智故
Between 下晝睇完以為星期一先再有文

時巴

多謝不存在巴打支持
「正常」情況唔會發生

契弟寫得麻麻，難稱上鬥智故
不過呢個season 會有更多殺戮以外嘅原素

成仔工作地方

中出巴早晨

早晨呀翔巴

聽日加油

醒起未覆你
聽日真係要努力

Live
但啲人物仲係未分得清邊個打邊個

加油

唔知個業主立案法團會做啲咩乜9野出黎 香港間唔中就爆啲呃小業主既新聞

成仔會為劇本製作人物表

呢個season會多啲呢類生活寫實嘅舖排
當然，某啲地方會非常獵奇

順便想問一問小説家係第二季嘅年齡設定係幾多？
成日形住佢係個呀伯

二十八
仲係年青力壯，藝術家都屌死幾個

有無巴打絲打有煮食問題或者對街市好奇 可以隨便問
你問成仔答

兇手嘅肉適合點煮呢？

兩食囉 炒個躉球
頭腩就蒜汁果皮蒸 嗚呀

煮食問題要@陳妍希

研希巴係另類美食家

叫佢上黎探討下先

主角設定為識劏魚，唔知會唔會劏人呢

夢夢完sem啦

契弟有預感
研希巴聞到飯香，好快會出現

成仔咬住筆杆，皺眉道：「耍視乎劇本，看劇情需要啊！」

要

終於出現鳥
完sem又係瘋狂旅行嘅日子

好掛住大家啊
通咗幾晚頂

將來你就會發現讀書通頂係人生其中一道美好回憶

人性故追到異能故再追到過黎

點會未睇呀 當初就係season 1令我認識你嘛
之後依段時間太忙 斷斷續續咁睇左異能故
但最能夠令我日思夜想嘅都係人性故!!!
停唔到呀呀呀呀呀
好彩你仲認得我

巴打你好呀 好記性

聽到都餓

樂園街市入面既店員係面具人定機械人？

多謝冇名絲打支持

契弟當然認得
震波絲打話要加名
契弟記得要第二或者第三季異能故加個會震波嘅鍛器師

今日有文

設定係大型超級市場 自助形式

今日番工樂趣係等放工睇故

Ricky 巴打

出一出文先.....

Ch.11 斯德哥爾摩症侯群

甜甜香氣填滿整個空間，沿著一呼一吸滲進鼻腔。我不知道是不是外國名牌，總之很好聞就是了。

沙沙的花灑聲和暖暖的水流讓人生出睏意，特別是工作了大半天。這一天我和肥煦在狩獵場抓了幾隻山雞賣掉，用賺來的信用值享用剪髮服務。

兩個月的時間不會顯露在臉上，除了肌肉變得紮實，頭髮也長了不少，瀏海幾乎遮住視線。

該花的信用值，還要是花的，好證明自己活著。

沙沙沙沙。

我緩緩張開眼，清爽勁髮蠟得像一隻刺蝟的Anson正仔細替我沖走濕髮上的白泡。

「喺椰子味？」我打開話匣子，嘗試打破鬱悶的氛圍。

然後，刻意地抽一抽鼻子，再補充一句：「洗頭水？」

「護髮素。」簡潔而冷酷的回答。

我尷尬乾笑兩聲，隨便說了一句「真香」，然後識趣拉緊嘴唇上的拉鏈。

「Sam，Solider喺咁叫你吧？你喺外面做邊行？」

或者是看出我的困窘，Anson 也不再裝酷，主動向我這個客人找個話題。她雙手沒有閒下，繼續在我頭頂抓抓揉揉。

Anson口中的Solider大哥已經剪掉一頭自然捲的陰毛，變成一個短爆的軍人頭。他蹺著腿，一邊用手摩擦頭上的鮑魚刷，一邊努力咀嚼我已經看了幾遍的《馬克白》。

不過，他看的是英文版。

「我劏魚，不過正職係寫劇本，雖然無一部可以開花結果，嘿。你喺外面應該做髮型師囉？」

「寫劇本？嘩，劇作家啊。我中學畢業之後由Jun做起，轉眼間就做咗七年。入嚟之前喺一間數字頭大場做。不過，自由工有自由工好。」

「嗯？」

「唔，點講呢，晚晚應酬，酒量比剪髮技巧重要得多囉。」Anson雙手一度停下，認真思索道。

是的，識人好過識字；識客好過識剪刀。巧婦難為無米炊，保持客戶良好關係才是剪型師工作的重要一環。每一個成功的髮型師都能夠成功找到客人有興趣的話題，很厲害。

「不過，其實置業島無我想像中咁差，工作也好，其他邊面都好.......特別對我地呢一類人。」

你是斯德哥爾摩症候群，被綁架綁出病啊！

誰會真心喜歡這座跟監獄一樣的置業島？

但，Anson語帶雙關，我看著她的短髮，彷彿在短短幾個字和自嘲中聽出隱隱約約的苦澀味。

這裡，是一座不正常的島。

不正常的島住著一群被視為不正常的人。

「雖有呢個地方，我先可以呼吸到真正嘅新鮮空氣。」她如是說。

或者，對Anson而言，處於常規以外的置業島並不是甚麼監獄，而是監獄外的自由世界。

一會兒後，我正襟坐在理髮椅上，目不斜視地盯住眼前的正方鏡子，碎髮一絲絲的落下。

鏡倒照著Anson拎較剪，左手我頭上揮舞，腕間刻著一個如水墨筆跡似的文字刺青，Macy。

再後一點的梳化上，肥煦和來了一會兒的陸天音寒暄，兩人有講有笑，說著沒有營養的話題，例如現在正討論的星座性格和流年運程。

自從圖書室那一晚起，我們跟陸天音和單心柔的關係比較接近，在信用機建立了一個名為「掌印群組」，說是紀念我臉上的掌印。當然，我和肥煦沒有坦白告訴她們關於小說家的任務。

無論如何，一個更小的團體悄悄形成。

社會心理學有一個理論指出，人與人建立良好關係跟物理距離有直接和間接關係。這一點，我倒是認同一半。

陸天音和單心柔分別住17/F的兩個單位。

單心柔住在我住所的正下方，彼此只有一板之隔。但，我們的關係卻是好不到哪裡去。

我是地球，而她絕對是火星。

「Anson，幫佢剪一個雙跑道飛機頭。」

幹，又是她，火星來的單心柔！

「襯嗎？」Anson居然認真地從鏡子中打量我，點一點頭。

Anson的女友Macy正幫坐在理髮椅上的單心柔抹乾濕轆轆長髮，甜甜的天然髮香和淡淡的椰子香氣撲鼻而至。雖然這個火星來的女人討厭麻煩，但無可否認，她可人的樣子把Macy完完全全比下去。

而且很香，很香。

跟靜婷一樣，很香。

我擺出「無視」的姿態應對，忽然沒有來由地想到一個問題。

一念及此，竟然衝口而出。

「Anson，你呢到人來人往，有無留意到邊個女鄰居經常著絲襪，又或者有無發現過絲襪狂？」

話音一落，理髮店內霎時鴉雀無聲，眾人齊刷刷的向我投以怪異目光。

咕嚕。我嚥了一口口水，聲音在靜默的環境中清晰可聞。

「呃........絲襪狂，有啊。」Anson用梳子劃圓，指住鏡中那個正後悔沒有把自己毒啞的蠢材。

「果然係變態。」單心柔幽幽地說道。

「嗱，其實我同佢唔太熟絡㗎！I am Solider. 」肥煦連忙擺手搖頭，超超超果斷地跟我劃清界線。

直至離開Anson的理髮店，Anson跟我在門外抽煙時，若有所思地對我說了一句：「Ruby，孭Chanel袋嗰個女仔，你有無印象？」

「嗯。我聽聞佢同善姐，仲有葉先生，姓吳嗰對兄弟計劃逃離置業島。」

事實上，這件事我和肥煦暗地調查過那幾個男性鄰居，要是那幾個參與逃離計劃的『鄰居』有一個是變態犯，可不能讓他們輕易跑掉。

「Ruby早幾日嚟過，當時對絲襪有一灘乾咗嘅白色漬。」

白色漬？！

我點頭不語，拳頭微微緊握，瞇起眼看著煙圈徐徐升起，在半空消散。

看來，事情終於有頭緒了。

Ch.12 測試通知

回到住所後，我急不及待把Anson的情報告訴肥煦，試圖找出Ruby、絲襪和變態犯三者的關聯。

「會唔會只係誤會，或者Anson睇錯？」肥煦皺眉疑惑道。

「唔會！一定有關係！」我緊張得團團轉，拳頭重重揍在沙包上。

「Ruby係單身準業主，無老公；無男朋友。絲襪有白色漬唔喺精，仲會喺咩？！」

「可能係雀屎，又或者係牙膏漬？」

我沒有回答，縮起頭，再揍了沙包一拳。

這是第一次打聽到變態犯的有關消息，怎可能會沒有關係？！

一定有關係。

我一定會找到你！

「But......如果真喺Sperm，咁就的確有可疑。可能同嬌姐係同一行，雖然唔似。」

就在這時候，我們的信用機霍然震動閃爍，打斷我們的對話。拿起信用機瞥了一眼，赫然發現訊息居然來自「地產公司」！

＊

致親愛的準業主

為促進鄰里之間認識，首次置業活動將於明日下午二時正舉行，地點位於活動堂1/F。請各位務必帶同家眷出席。有關活動詳情，請參閱本訊息之附件。

註：如發現缺席，準業主將即時被收樓，並接受本公司處罰。

特此通知

附件.1

＊

這是群發信息，讓我們所有人明日下午到活動大樓。活動大樓在中央廣場那棟歐陸建築的左側，是一座象牙白的高塔。

我和肥煦互望一眼，陷入一片沉默。

「收樓？即係死吧？」肥煦喃喃自語。

「明顯啦，活動？地產公司唔會容許我地和諧相處。」

嗡嗡～嗡嗡～

正當我們準備打開附件之際，信用機再次震動。

這是業主立案法團群組傳來的緊急訊息，讓我們所有人在圖書室的辦公時間結束後集合。

召開緊急會議。

想必也是跟這個「活動」有關吧？我和肥煦疑惑地滑走屏幕的信息，打開附件。

「置業活動－1」

時間：明日 16:00

地點：置業島中央活動大樓，1/F

這是一對一的問答活動，分成七組進行，合共十四人。這十四人可能提問者與回答者；可以是準業主或者同住親屬。

為鼓勵各位踴躍參與，本活動設有豐厚獎勵與懲罰，高達10,000＊。

煩請各位於本日完結前，由任何一位準業主以短訊方式回覆，呈上幸運兒名單。倘若時間完結仍未收到名單，諸準業主將視為失信，每業戶自動扣減10,000＊作懲罰，不作另行通知。

有文推！

今晚再出一更

活動即將開始
In 成仔，We trust!

公司樓本就知佢地組埋左業主立案法團

專登話由任何一個提出名單就ok

到底咩人會成為幸運兒呢

兩點一個四點又一個

我啊
得我一個啊

終於有season2 好感動

未到你表演嘅時候

保安巴打

偽新毒者

絲打
要等咁耐唔好意思，地獄系列好似便秘咁，要出曬汗先寫到出嚟

問鄭醫生有乜野陰謀

辛苦你了
期待期待

暫時估計，港女Ruby腳上會線索
有請腦魔巴奶一奶

契弟唱首我代你哭過你聽

係腳呀 腦魔

有文睇
有歌聽
嗚呀

先落少少椰汁再奶，好似會更加易入口

再出一更

Ch13 抽籤

圖書室內一片肅寂，燈光通明，五十多個人的呼吸聲此起彼落，交奏著恐懼進行曲。

大家終於意識到地產公司不會輕易讓我們輕易渡過這場測試。難得放鬆的情緒再次繃緊起來。

這時，樂禮陶梳一下濃密的銀髮，像官員發表甚麼重要事項，凝重的表情使皺紋顯得深如刀削，紋理格外分明。

「各位，大家都收到地產公司嘅活動通知吧？雖然唔知道到底佢地嘅真正目的，但我地都要齊心面對。」

「又想玩邊科呀！」叫喊的是一個腔調惹笑的印度人。

「會唔會係惡作劇，想嚇鳩吓我地？」說話的是黑道男阿俊，纏滿蛇紋身的手不安份地探進邱小姐的上衣中搓揉。

阿俊，五呎七寸高，細眼塌鼻，除了一身鋼條身型比較可取。反觀跟他同住的邱小姐，雖然樣子不及單心柔和陸天音，但玲瓏浮凸的身材為她扳回一城，也算是性感尤物。

我不清楚阿俊究竟哪裡俊，哪一點讓邱小姐看得上眼。

我唯一知道的是阿俊腎虧。他經常讓邱小姐偷偷買牛鞭，羊鞭還有豬鞭。一個谷精上腦的混混，自然是我的懷疑對象。

「你覺得隨便將人斬首嘅組織會得閒同我地講笑？白癡。」單心柔不屑道。

「哎，你老母吖！你講多次？九龍灣阿俊呀，你未撚聽過？」

「未。」我和肥煦冷冷地應道。

我沒有興趣當護花使者，就是看不過眼他揉的這麼爽。

阿俊瞄了我和肥煦一眼（特別是肥煦一鼓一鼓的胸肌好了），悻悻然地哼了一聲，左手更使勁的搓揉。

樂禮陶擺一擺手，示意大家安靜下來。

「按照通知，我地十二點前要選出十四個人參加活動，否則大家嘅信用值會一齊扣減。有無人準業主自動請纓？雖說前面喺未知危險，但通過呢場活動可以賺到100，000＊折算港幣.......」

樂禮陶頓了一頓，利用他那把磁性的聲線，吐出三個使眾人失神的量詞。

一百萬！

如果說，一百萬突然從天而降，你會做甚麼？

去日本來一趟旅行，順道為自己拍齣一夫當關，萬女莫敵，命名為「床上機關鎗」的愛情動作片？

保險一點，找一隻穩當的股票投資？

股票有升跌，還是買個長生位，就是放不出去，留來自用也是不錯。

又或者活在當下，用這一百萬作首期，在市區找一間比麻雀更小，五臟不全的小寓所？

不，我搖搖頭。

有一百萬，我絕對用來會懸賞那個變態犯，保證三兩天就能夠查過水落石出。

我環視四周，卻發現以上這些幻想全都寫在大家的臉上，閃爍不定的目光和猶豫不決的手是最好的證據。貪欲的惡魔扣動著大家的心弦。

「哼，帶得出去嘅錢，先係錢。」湯叔一盤冷水照頭淋下，把眾人心頭的火焰徹底澆熄，話語像一把神劍，把惡魔趕得落荒而逃。

媽的，這真是現實得讓人遍體生寒的話。

時間一分一秒流逝走.......

如是者，樂禮陶見過了一會仍然無人自薦成為勇士，為難地瞥了腕間的勞力士一眼，終於以主席的身份提出一個建議。

「如果無人願意，咁就唯有抽籤決定吧。司徒老師，鄭醫生，你地意下如何呢？」

「抽出十四個人參加活動，總比大家一齊扣信用值划算。而且，即使我地唔做決定，最後地產公司都照樣進行抽選。此舉將利益最大化，可以保障更多人。」

「抽籤好，夠公平。」

鄭醫生若有所思地打量樂禮陶，續問：「抽籤......我地二十幾個準業主抽？」

話音一落，眾人登時竊竊私語。喧鬧之間，大家漸漸由討論，演變成激烈的爭拗，一發不可收拾。

「要抽籤就一齊抽啊！」

「係呀，姨媽姑姐一齊抽囉！個撚個都要抽，咁先公道！」

「人人有份，永不落空。」

人人有份？

對了，為甚麼這場活動不是他媽的人人有份，而是要求我們選出十二個人？我和肥煦、陸天音、單心柔後來得出結論......

這是陷阱，刻意讓我們產生內閧的陷阱！

算上計劃逃走的善姐四人，準業主28人。

28人抽出14人，不幸被選中的機會是一半。

然而，如果五十八個人一起抽籤呢？這是小學生的數學題目，即使搞不清哪個是分子分母都能夠理解。

機會率，下降至接近四分之一！

在人人自危的情況下，單身準業主口徑一致，倒是像工程黃這種卻是焦急如焚，表現得極為不安。

「阿玲得幾歲，邊有可能一齊抽？！」

「唯有怪佢唔好彩囉。」Ruby冷諷道。

這一次，沒有人敢幫口反駁Ruby，即使是道貌岸然的樂禮陶都不再多說甚麼。畢竟，大家已經嗅到明天這場問答活動的危險氣息，本著「別人死，總比自己死好」的心態，。壞心眼一點去想，一個小女孩是自己對手，自己的勝利機會添幾分了。

最後，在眾人的呼聲之下，樂禮陶都沒有例外，參與這場抽籤。

抽生死籤，超不吉利卻是絕對符合現況的，最糟糕的描述。

更不吉利的是，平日連六合彩安慰獎都未中過的我....竟然抽中了死籤。

十四個皺巴巴的紙團攤開。除了我以外，另外十三個倒楣鬼分別是......

黑道男阿俊。

奶子被揉的羅小姐。

流浪漢湯叔。

鄭醫生。

女同志Macy。

佛心善姐。

主席樂禮陶。

火星女單心柔。

工程黃的太太徐欣媚。

嗯，另外的男路人甲乙和，一個是長一副大眾臉的男業主王先生；一個是帶兒子來的中年男；一個是二十出頭的女大學生，好像讀教育的，跟他們沒有多少交集。

最後的一人是帶著繼子阿賢來的少婦李美君。說起來，這對母子看上去怪親暱的。

這一夜的會議在怪異的氣氛下結束，人潮逐續散去，圖書室再次變得空蕩蕩的。這一切彷彿沒有變過。可是，大家已心知肚明，所謂的和諧生態已產生裂縫，漸漸步向摧毀之路。

抬首望月，彎刀勾月顯得格入白森森的，宛若魔鬼睥睨眾生，鬼臉泛起一抹「你們還不完蛋」的惡意詭笑。

啱啱回復廢青身份, 好多嘢諗

湯叔好似好重要

Live

出一出龍友外傳

《是咁的，佢是一個想自殺的毒撚 》

是咁的，龍友是一個文員仔，雖然無患愛滋病，但活了廿幾年，佢今日對人生終於徹底感到絕望。

是的，這個詞彙用來形容龍友，實在適合不過。

從幼稚園到小學，中學至大學，即使到社會工作，阿友都被標籤為「毒撚」或者「宅男」。 因此，佢永遠都是被孤立的一群，曾經確實有三幾個朋友，可是現在呢？只得三個朋友。

左手。

還有右手。

還有他的單反相機，初音。

龍友從來都無做過甚麼壞事，最多都只不過上連登、偶爾下載AV做學術研究吧。你懂的。

有人說過宅男不會是壞人，因為他們耗費所有時間追動畫，已經沒有閒暇作惡。的確，龍友非常善良，人畜無害。他每逢星期六都會袋一堆五蚊硬幣出街買旗。走過一條街，身上就會貼滿旗，有時十個，有時二十個。

事實上，龍友主動買旗，或多或少是因為想找人說話而已。即使只有一兩句也好，起碼證明自己真正存在過。 當然，這個秘密只有佢自己才知道。

不過，今日龍友終於下定決心—自殺。

為甚麼要自殺？ 因為一場錯誤的表白。

話說阿友暗戀公司女神Yuki接近一年，終於由衝鋒陷陣的馬前卒升級為近身護衛。

雖然馬前卒和近身護衛都是一隻兵，但此兵不同彼兵，前者是一開始就被亂箭穿心的清兵，後者則可以撐到最後先戰死沙場。就算做拍劇做老臨，近身護衛都比較多戲份吧！

所以阿友相信，即使做兵，都要做一隻最出色的高級兵！

諷刺地，大部份的兵其實都死在自己的女神手上。阿友就是活生生地被一張好人卡拮死。

每一段戀情最可怕嘅地方是，你一廂情願以為已經開始，但原來從來都未發生過。情況就如你一心想打邊爐，幻想雪花肥牛已經擺了入口，但原來你還起門口等位。

當然，告白失敗並不可怕。可怕的是，女神Yuki在茶水間跟一群尖酸刻薄的姊妹恥笑這隻失敗的兵，而湊巧地被阿友撞個正著。

「死肥仔，唔好同佢行咁埋，會俾佢毒死。」

「係呀係呀！呢啲油頭毒撚。」

阿友當時僵硬地擠出一個自以為最自然嘅露齒微笑，然後默默轉身離開。

無人知道，阿友一邊喊，一邊走出pantry 。伴隨阿友無聲的淚水，就只有女神和一班港女同事的恥笑聲。

「死宅男，癩蝦膜想食天鵝肉！哈哈哈！」

就因為這一句「癩蝦膜想食天鵝肉」，阿友決定自殺。由始至終，佢都無想過報復，正如之前所說，阿友好善良，善良得可笑。

很多人都以為毒撚很危險或者是心理變態。事實上，社會上九成以上嘅罪犯都喺大家所認知嘅「正常人」，分分鐘與你擦身而過而不自知。

跳樓，不但會砸爛地面，弄得肚破腸流，會弄得掃街阿姨很慘。

吊頸，這方法也不可行，因為繩子絕對承受不了他的重量。

放煤氣，要是剛好有人按門鈴，弄出甚麼大爆炸就糟了。

思前想後，阿友還是決定服藥自殺。

不過在臨死之前，佢希望打一個最後一次邊爐，為廿幾年短暫的人生作結。這一餐最後火鍋就恰似聖經入面的Last Supper，不過阿友無任何門徒，背叛佢的亦不是叫猶大，而是女神Yuki。

阿友向來喜歡打邊爐，因為打邊爐的時候，自己並不是一個人。

有人問：「打邊爐最重要係咩？」

個爐？錯。

湯底？錯。

材料？統統都錯。

打邊爐最重要是人。火鍋則是人的火鍋，並不只純粹「進食」般簡單。打麻將看牌品；打邊爐看食品，同樣能夠反映出人品，異曲同工之妙。

阿友習慣一個人食飯，但從未試過獨自打邊爐。一個人走入酒樓打邊爐任食，自然會惹來陣陣異樣嘅目光。 不過，為了食完這個最後晚餐，阿友硬住頭皮走入酒樓。

一個人食豆腐火腩飯是男人的浪漫，可惜一個人打邊爐卻是宅男的悲哀。前者無論一個人還是十個人，價錢始終如一，火腩依然是火腩。不過，一個人去任食火鍋就要有一條「不平等條約」⋯⋯

「腥生，禮幾位？打邊流定喺小菜？」女部長上下打量阿友，用唔鹹唔淡的廣東話問。

「⋯⋯一位，打邊『流』。」阿友努力保持鎮定，低聲說道。

「依位吓嘛！咁細聲，慌死人睇唔出禮依個人打邊流咩！依位要加五十蚊，有無問題？」女部長指住旁邊嘅海報，不屑地說道。

無錯，一個人去任食火鍋就要接受「不平等條約」，收附加費。某些餐廳加二三十，甚至一人成行，二人收費。當然，若從餐廳利益去考慮，並無不妥。

陰謀論去看，餐廳酒樓其實都不願做毒撚生意呢？表面上收附加費，實際上用幾十蚊逼阿友知難而退。大家都知道，餐廳待應安排坐位背後都有一套準則。

第一，盡量使整個場坐滿人，千萬不要冷清清的。

第二，你的樣子如何，你的座位定必如何。天生麗質的自然坐起開揚位置，充當人肉佈景板。

那麼，毒撚呢？

一副大眾臉又孤獨的龍友當然坐在酒樓一個最隱蔽的死角。不過，阿友對此不以為然，反而心裡暗自慶幸位置絕對不會惹人注意。佢現在只想靜靜地食完人生最後一個火鍋，然後不著任何痕跡地離開這個世界。

龍友看著檯面不斷冒起熱泡的豬骨鍋，突然泛起一個奇怪的念頭。將來火化之後，自己的骨頭是不是跟豬骨一樣？又會唔會有人將自己的骨頭扮豬骨，偷偷攞去熬湯呢？

他一邊灼肥牛，一邊思考以上關於豬骨與人骨的問題。如果其他人知道龍友的擔憂，一定會直斥其變態或痴線。

子非魚，焉知魚之憂呢？

對一個將死之人來講，死亡並不可懼，反而死後的肉體與靈魂才是首要的憂慮。不少人臨終前預先安排好靈位，亦有很多明明一世從都不問鬼神，偏偏死前四處尋找信仰，焚香唸經，滿天神佛。

正當阿友咬住一隻生猛海蝦的時候，火鍋界final boss 終於出現⋯⋯

待續⋯⋯

live

因為有巴打搵唔到龍友短篇，所以出一出

有咩煩惱？

一語驚醒洛克人

客氣絲打

思考人生, 夢想, 咁細個就諗呢啲~
我要做小朋友

佢每次都將糖衣入面嘅毒藥拎出黎迫大家面對, 唔比署長玩曬。
係玩過嘅玩家?

阿俊令我諗起刁班

傳說火鍋界有一種極度暗黑的食材－雞子，又稱「鮮雞腰子」，簡單而言又即是雞睪丸。這個傳說還說「食雞子可以補腎壯陽」，「不用霸王都可以隨時『動L』」。可是，雞子壯陽同秦王為長生煉丹同樣無醫學根據，無從稽考。

有人討厭食雞子，同時視之為聖寶亦大有人在。顯然，阿友屬後者。

中女待應將一大碟彈性十足、色澤紅潤的雞子放起龍友面前，龍友瞇起雙眼，舉起相機拍下一張雞子照。

「唉！後生細仔，陰公囉！咁撚快就虧，慌唔係叫雞過度？」中女待應離開時一直喃喃自語，搖頭歎息。

將雞子和壯陽直接掛上等號，是一般人的低俗想法。可是，對阿友而言，雞子絕對是堪比豆腐火腩飯的浪漫化身。

「我一定要搵一個願意陪我食雞子嘅女朋友，」

阿友雙手合十，曾經許下這個遠大既目標。

那一天佢剛滿十八歲。

那一晚有銀河有一顆流星劃過，默因為他見證。

這個目標看似簡單，但事實上比起發誓做一個成功人士還要艱鉅。坦白說，要尋覓一個願意食雞子的女朋友？倒不如找一個願意認自己每日都痾屎的美女，反更為容易吧。

三年又三年，九年光陰轉眼即逝，吞下三百四十粒雞子後的龍友依然形單隻影，難覓知音。 所以，碟上的並非普通雞子，而是支持阿友多年的精神之柱，是不容褻瀆的聖物。

「341……342……343……」阿友為雞子逐一報數，這個習慣已經保持近九年。

阿友小心翼翼地點算雞子，拎筷子的左手不斷顫抖。佢知道，這一碟是佢人生的最後一碟雞子。每一粒雞子都代表佢的執著，遺憾是臨死前仍然未能達成偉願。

「345……」

「345個半？」

當阿友點到最後一粒嘅時候，望住筷子上的「半粒」雞子，臉色漸漸沉下來。

「啊！！食屎狗！！！」

「邊個偷咗我半粒雞子！臨死都唔比我食雞子！啊！！！」這一刻，阿友終於崩潰，禁不住拍案咆吼。

酒樓內的食客被龍友具「震撼性」的嗓音懾住，紛紛露出不滿的目光，像見到精神病人似的。

不過，食客的關注只維持了僅僅三秒。

因為遠處又有傳來一聲大喊，大家登時將目光移向酒樓的另一端，那一張靠牆的二人檯。

「 啊！屌那媽！落親單都出漏嘢！今日我！齊～天～大～聖下凡，斬撚死你地班仆街陷家剷！咤！」一個看似正常禿頭西裝男突然發難，目光宛如野獸，掏出一把開山刀，在空氣中亂舞。

故事上半部份就說過嘛，大部份危險人物表面都是正常人喇。

又有誰猜到一個西裝友會帶把開山刀出街，叫自己做齊天大聖呢？再者，酒樓漏單早已屢見不鮮，但誰又會想到有會人真的因此而發狂呢？

食客一邊啃著檯面的花生，一邊看西裝友瘋言瘋語，無人相信西裝友拎在手上是他媽的真刀。

所謂「食花生，睇好戲」，就是這樣好了。

龍友想出聲提醒西裝友，西遊記裡的孫悟空那支叫金剛棒，是東海龍王的定海神針，絕對不會是開山刀。

說時遲，那時快，下一秒大家都目瞪口呆，包括正想提醒西裝友嘅男主角阿友........

「鏗鏘！」

西裝友使勁將開山刀砍在牆身的金色鳳凰擺設上面，鳳首應聲斷開，身首異處，牆上更留下一條五吋長的斬痕。

看到地上面的鳳凰頭，再回望殘殺「鳳」姐的西裝男，所有人一時間都反應不及，嘈吵聲戛然而止，鴉雀無聲。

「哈哈哈，孽畜！仲唔畀我斬死你！我咤！」酒樓只剩下西裝男的吼叫聲。

「之後到呢到嘅話事人！白～骨～精～」

「你隻白骨精！我來也！！！！」西裝男雙目充血，嗜血的目光瞪著阿友身邊的女部長……

「齊天大聖」手執開山刀衝向阿友身邊嘅中年女部長，後者頓時嚇到手足無措，跑到阿友背後。

一旁有食客躲到老遠，有人失控尖叫，有人爭相逃向酒樓大門，情況就好似喪屍片一般混亂。
龍友就如鬥獸場入面嘅鬥牛勇士，與蠻牛四目相投。不過，迎面而來並不是一隻見到紅色旗才發狂的蠻牛，而是一個已經進入終極狀態嘅癲佬，而且還是手執開山刀的狂人。

身為一個毒男，龍友一向怕事懦弱。然而，此際他竟然出奇地冷靜，眼眸中完全無一絲恐懼，反而有一種莫名的興奮。

對於本來就一心求死的人，死亡又有咩值得恐懼呢？殺人不過頭落地，差別就只有手段而已。
「嘿！估唔到臨死都可以做返一次英雄，一個起其他人眼中，真真正正有用嘅人。」龍友凝視距離不斷縮窄的西裝男，心底暗忖。

一切就宛若慢動作一樣，靜到連心臟跳動都清晰可聞。

五米……

左勾拳？ Boxing，龍友不竅不通。

四米……

入他中路，空手入白刃？哈。

三米……

正起絕望之際，龍友忽然看到檯面那碟晶瑩剔透的雞子，靈機一觸，隨手將所有雞子濺落地板上面。

生死存亡，今次就看這幾粒雞子了！

所有人在場嘅人都閉上眼，屏息以待，等待阿友血濺三尺嘅場面。

「砰！」

血腥嘅場面並無如期出現，只有一聲轟天巨響。

西裝男踩中龍友掉在地板的雞子，向後一滑，後腦杓剛好狠狠撞中檯角，應聲倒地。

「竟然........係師弟豬八戒？撒豆成兵……仆街中伏……」西裝男昏迷之前模模糊糊地呢喃著。
隨警察到場，龍友成為酒樓焦點，更誤打誤撞成為制服殺人狂的英雄。

事後報紙大肆報導龍友成為「神秘雞子英雄」、「雞子高手在民間」的傳聞。最令人哭笑不得的是，數年後有出版社將龍友的事蹟包裝成勵志愛情故事。

作者來歷神秘，只有簡單的不過的名字：「小說家。」

當然，這一切都只是後話。

先談這個故事主人翁龍友吧。

當日一眾食客仍在歡呼的時候，英雄龍友無聲無色地離去，消失得無影無蹤。

開山刀砍不死自己，唯有用其他方法尋死好了。酒樓所發生的事並沒有打消阿友求死的念頭，反而使佢釋懷，可以更從容地面對死亡。

既然不能在酒樓打邊爐，他決定去吉野家完成這道最後晚餐。唯一遺憾就是吉野家並沒有賣雞子好了。

龍友走進淘大商場吉野家，點了一個芝士竹輪鍋，找了個位置坐下來，一邊涮肥牛，一邊回想人生廿六年的時光。

或者，這一晚是佢最難忘的一晚。

這一晚之前，從來無人正視過佢；無人試過為佢歡呼。

這一晚，他第一次成為英雄，亦以為是最後一次成為英雄……

「龍友？」一把輕柔嘅女聲打斷龍友嘅思緒。

「你係？」龍友抬頭一瞥，發現旁邊有一個美若天仙嘅女生站在身旁。他瞇起眼思索，但對這個跟Janice Man 七分相似的女仔毫無印象。

「你估吓？中學日日同你放學嗰個呢？」

「Mary？！」龍友失聲大叫。

這怪不得龍友，Mary當年是四眼肥妹，而且是出名的宅女。當時Mary就只有龍友一個朋友，因為只有他唔會嫌棄自己樣貌和身材。同時，大家「同是天涯羅樂霖」，中學時期一齊被同學排擠，出於「被害者抱團理論」，他們因此格外談得來。

龍友當年曾經想過向Mary告白，可是畢業後的第二天，Mary就出國留學，一直杳無音訊。

他招呼Mary坐下來，大家互相問對方近況，言談甚歡。原來，Mary一直都喜歡打邊爐，而且經常一個人去吉野家。今日也不例外。

「阿友，我呢……買咗啲呢到無得食嘅嘢入嚟，你食唔食？」Mary 悄悄在手袋入面掏出一個發泡膠盒，低聲問道。

龍友看住Mary手中的盒，不禁一陣失神。

是聖物！

這個盒裡正是阿友最愛的雞子。原來，願意食雞子的女朋友由中學已經存在，而且遠在天邊，近在眼前。

剎那間，自殺的念頭無聲無色地從阿友心入面消失。

「我，我食，原來呢半粒雞子一直起度……」阿友眼眶泛起一層水霧，夾起盒內半粒雞子「346」。

隨住蒸氣向上升騰，一場由雞子引發的愛情種子慢慢萌芽。

－龍友篇完－。

In 龍友，we trust
龍友真係有女朋友

向夢想直衝，可能會萬劫不復。
但失去夢想，人就已經死了。

共勉之

湯叔呢個角色都會著墨多少少

九龍灣阿俊

唔怪得咁熟口面…硬係覺得睇過咁

有少少位修改過

標題印象中唔係咁？ 內容就唔太記得 好似開頭個段無咩印象 淨係記得雞子情緣

btw 好似異能故之後 中出巴啲鋪排好左

頹廢夢夢同自己講摺多一陣好啦

sorry呀唔小心喺龍友第一篇㩒咗負皮

btw雖然遲咗少少，但我成日都覺得國歌係hey jude

俾阿俊揸嗰個唔係邱小姐咩？

之前係全口語，文筆完全不堪入目
剛才忍住掉爛macbook嘅衝動，從新修改過

希望每個故都不斷進步就好

以前中學校長講過一句說話：「每日只要睇十頁書，睇十年足夠成為學者。」

寫作大概如是喇

契弟如果有時間寫吓散文，大概會寫夢想

正皮負皮都無所謂啦
反正又唔會影響網友互動

Btw,Season2 會有新歌

可能多於一首.....

係邱小姐 契弟手殘
本來設定姓羅
但發現人人都姓羅，個個都想姓羅咩

多謝路飛哥哥
我近排寫日記同自己講永遠仆得最甘嗰個先係主角, 超人比人比打到殘血先可以出大技, 所以你都唔可以輸

我而家都有抽返啲時間睇下書 去完旅行又買左幾本

未睇先留明
少數高質故 支持支持

Live! 睇到中哂毒咁，星期一睇完又好想快啲星期二

出去coffee shop寫文

咩類型書籍？

多謝娜娜絲打支持
可以睇咗Season 1先

今日同樣有文

Live左! 加油呀路飛巴
今晚收工等睇文

巴打喺職場被銷毀咗幾耐

契弟銷毀老細已經接近半年
好彩飯夠軟，未餓得死

好幸福

唔好灰
今日嘅事黎啫
聽日係點冇人知

奶被搓唔係邱小姐咩？

出一出文先，遲來的甜

CH.14 監控服務

同日深夜，肥煦照舊跑到我的住所，彷彿毫不懼怕被我身上的楣氣傳染。

我把他隨便晾在一旁，咬住煙嘴，一邊翻閱現在正在寫，還未命名的劇本，一邊想著如何應對。

一個表格，數十個人名，部份角色的性格已經有，像單心柔的就是「火星」、「不可理喻」、「漂亮」、「33C」、「香」，當然還有不少欄位仍然留白。

例如我一直沒有提及，那對跟我年紀相若，姓石原的漂亮孖生姊妹。

例如那個一家五口，靠老婆養活一家的印度男。

又例如那個帶繼子阿賢來的李美君的背景。

「Sam，你已經寫咗兩個鐘，到底你聽日諗住點？」肥煦略為擔憂地看著我。

「十四個人...問與答；提問者同回答者。我剛才翻睇寫低嘅筆記，發現一個問題－平淡。」

「平淡？被拐到一個連Google地圖都唔知有無標示嘅神秘島啊，已經夠魔幻啦！」

「搞咁多嘢，為咗令大家體驗生活？」我搖頭反駁。

「我感覺地產公司已經估到，甚至知道我地暗中建立嘅團體。之前馬克白曾經講過，置業島係一個微型社會－弱肉強食，汰弱留強。如果你係主辦方，你會容許大家嘻嘻哈哈，最後嚟一個BBQ，拮住雞翼跳十字步嘅結局？」

「你意思係......」

「分化。」

Conflict，是小說和劇本都不能或缺的部份。

我掃了肥煦一眼，「咔嚓」彈開金屬火機蓋，點起煙。

「人性。聽日呢場問答，好大機會要將業主分化。如果可以將另外十三個人嘅背景填滿，或者可以提高勝算，仲有機會搵到我要搵嘅畜牲。」

但，要怎樣才能了解他們呢？總不能挨家逐戶敲門，大咧咧的「不好意思，麻煩幫我做份讓問卷調查」，「我們是人口普查」吧？

「如果可以偷窺就好。」肥煦隨口嘀咕道。

「偷窺？」我一怔。

「係啊，有無睇過有套戲講.....一個變態民宿老闆周圍招住戶，晚晚偷窺佢地。」

肥煦說的是刀大的作品吧？

九把刀，張張利，是我最喜歡的小說作家，原作都看過好幾遍了，而那部《樓下的房客》是刀大的其中一把利刃，狠狠刺中我的心坎。事實上，如果你們還記得我提及曾經投稿的事，其中一部就是以窺淫癖以主題的愛情作品《對面的男孩偷偷看過來》，只是最後被改頭換面，變成《後面的男孩們通通插進來》。

媽的，還票房報捷，女主角脫光光，腿張開地謝票啊！

電影，本來就是合理地滿足窺淫癖的方式。

電影........？

這時候，我瞥看從來甚少扭開的電視，摸一摸下巴的鬚根，腦袋倏地萌生一個瘋狂到極點的念頭。

「附加服務...你覺得附加服務會唔會有偷窺功能？龍友之前講過，每一個住所都有監控。」

「試一試無妨，既然可以買到沙包甚至武器，話唔定真係得都唔出奇啊。」

我房間中的健身用具，還有藏在床下底的伸縮警棍好了，並不在信用機的常設清單中。當日龍友離開時所說的附加服務在信用機主頁下方的搜索引擎中。只要輸入清單中沒有的用品，便會由地產公司的人員文字回覆。

當然，每一項「特例」用品或者問題，需要的信用值各有差異。

例如現在吊在天花板的沙包索價500＊（還敢收我100＊安裝費啊）。

例如有攻擊性的伸縮警棍更是誇張，花了我整整2000＊。

那麼.......如果我要偷窺呢？

我和肥煦膽粗粗地輸入這個奇怪要求。一如之前，不消幾秒便收到回覆。

「嗶－本公司設有高清偷窺服務月費計劃，服務詳情及限制如下：

一個住所 1500＊
三個住所 3000＊
十個住所 9000＊

註1：以上為12pm-12am收費，如業戶需要24小時全天候偷窺，收費將為1.5倍。

註2：基於私隱問題，本公司並不設指定住所偷窺服務，逢星期四隨機切換。

註3：另設收音服務，現一併選購，只需另加500＊即可。

註4：若不希望成為偷窺對象，可支付1000＊開啓阻截功能。」

「哈哈哈，真係有呀，好專業啊！一人一半，加包花生。」肥煦拍腿大笑。

我白了肥煦一眼，捻熄快要燒得燙手的煙蒂，謹慎地輸入一個問題。

「有無人已經有使用呢項服務？」

「嗶－此問題所需200＊」

「屌！又收？」我氣得罵了出來，然後還是咬牙切齒地花信用值買下答案。

「嗶－無。信用值已由系統自行扣除，成柏宇先生所剩餘信用值為119,060＊」

「我屌！」

無論如何，為了明天的「活動」，這筆信用值還是免不了。由於能力所限，我和肥煦合資，買了三住所月費計劃，另加收音和阻截功能。

看著信用值眨眼間消失，我深切明白一個道理。

使錢容易，搵錢難。

過了一會兒，電視的主畫面下方增加了一個不顯眼的眼睛圖案。按下去，畫面儼如閉路電視般分成四格，其中一格是雪花，另外三格則是著住所的實況影像。

有一點比閉路電視好，這些畫面是彩色的，影像清晰而鮮明。

正當我要看清這幾格究竟是哪一家住戶之際，肥煦忽然像嗑了興奮劑一般似的，一把搶過電視遙控，指住屏幕大叫。

「嘩，Peaunt！Penis！」

我的雙眼牢牢瞪住屏幕的陽具大特寫，不禁瞠目結舌。

誰會猜到剛剛進行監控，便看到這樣激烈而震撼的畫面？我敢說，你絕對不會在A片中看到佔據大半畫面，粗筋糾結的陽具。

隨著畫面的「靈蛇攀鋼柱」，電視喇叭傳出立體的雪雪聲，舔得津津有味。

我叩一叩肥煦的後腦杓：「白痴，你較到咁近，點知碌啫係邊個呀！」

可是，還未來得及調較遠近，下一秒的對白已經把陽具男的靈蛇女的身份揭開！

「媽媽啜得舒唔舒服？哎，你好多汁......嗯嗯........好食。」

是十三人之一的少婦李美君！

那不用多說，繃緊地躺在床上如中了石化術的男主角，自然是她的繼子－阿賢！

母子亂倫？終於來點有意思的了！用網絡常用的說法，A）「置業島，加一分」，又或者B.)「置業島最美麗的風景是人」。

也許因為靜婷離開後的這幾個月來的性生活枯燥，又或者終於出現值得加插在劇本的插曲，我心裡不由自主地燥動，褲襠也漸漸隆起。

昏暗的房間，刺眼眩目的屏幕白光閃爍，三十出頭的少婦和年輕男生發出嗯嗯哼哼的喘氣聲，男的嘴巴被一片森林堵住，肆意吸啜輕咬； 女的倒過來翹起屁股，上下吞吐。

泉水潺潺流出來，後來更像花灑，噴在阿賢一臉。

阿賢一直嘿嘿笑著，跪在床上，把繼母李美君的雙足架在肩上，握住燒得通紅發滾的鎗管，在那兩瓣濕濡的軟肉上左右磨擦，任李美君怎乞求，遲遲也不肯捅進去。

「再求我呀，媽～媽。」

這傢伙肯定是職業的，真懂吊癮。

陽具輕輕探進，然後拔出來，淫靡的汁液拉成透明細絲，閃閃發光。

「快啲…...快啲入嚟.......」

「你叫邊個快啲啊？」阿賢俯身，咬住峰上的粉葡萄。

「吖，入啊…...主人。」

阿賢滿意地點頭，扳開林美君的大腿，腰板狠狠一挺，終於盡根而入，徹底沒入深處。李美君反手抓住床單，發出高昂響亮的叫聲。

「啊！！」

就在阿李化身傳教士，為主傳播「愛的種子」而賣力時，忽然傳來一陣叩門聲！

叩叩！

叩叩！

叩叩叩叩！

嘩，幹！警察查牌？！

不，這個鬼地方哪裡會有警察啊！才怪。

然而，也許因為莫名的罪惡感升騰，我和肥煦下意識還是嚇得彈起來，手忙腳亂。這就像剛懂事的男孩背著父母偷偷自瀆，在噴射前的一剎被撞過正著一般尷尬。

我懂的，你也懂的。

我趕忙關掉電視，走到大門看過究竟。肥煦先將床下底的警棍塞在腰後，走到我身後戒備。

「喀喀」地打開門，倒沒有看見甚麼警察，卻見三個人站在門外，他們是主張逃離的鄰居葉先生和吳家兄弟。葉先生是年近四十的高個子，跟在他身旁的猥瑣兄弟年紀跟我相約，把柒頭梳成比比鳥頭還是柒頭的大哥，吳歌。

至於吳弟，且稱他作吳弟好了，他正在擼鼻孔。

「成先生，羅先生？裡面.......」葉先生明知故問，饒有意味地一笑。

「睇AV犯法？」肥煦不滿道。

「葉生，咁夜搵我有事？一個人睇AV係享受，兩個人睇係友情，一班人睇就太熱鬧囉。」

「哈哈，明嘅明嘅。成先生，我想問你地有無興趣.......一齊逃走？」

「聽你語氣，似乎已經有辦法？」

「大致有頭緒。搏一搏，總比留喺度等死好。」葉先生挑一挑眉頭，壓下聲線續說：「守衛凌晨三點準時換更。我地原定後日凌晨行動。但我知道你抽中死籤......如果你地參與，我地一陣就可以出發。」

「善姐同Ruby呢？」

大哥吳歌搶白，撇嘴賤笑道：「帶兩個蠢女人做負累，我地先無咁笨柒！」

吳弟噁心地把指頭上的啡綠色黏團塞入嘴巴，點頭附和：「係啊，出到去大把女人。」

葉先生眉頭一蹙，佯裝乾咳兩聲，讓這兩隻自以為聰明得很的大嘴鳥閉嘴。

顯然，他們把Ruby和善姐兩人乾脆的拋棄了。

「哦？的確，我同肥煦比較『有用』，唔打得都睇得。」

「哈哈，聰明人。講到尾，大家各取所需吧。決定成點？」葉先生倚門笑說，擺出一副主導者的姿態。

五個人，十對眼，你眼望我眼，而我看著吳弟挑出第n粒黏著短毛的鼻屎。

「可惜，你無我所需要嘅嘢。」我轉頭問道：「肥煦，我就唔走喇，你走唔走？」

「唔走唔走。葉生，Don’t you know that?」

「嗯？」

「阻人睇AV，會燒春袋呀！」

葉先生的笑容一僵，瞬間回復正常，表現得彬彬有禮。

「既然如此，我都唔阻你發達。我同阿葉後晚會行動，如果你改變主意，隨時落嚟11/F。聽日要加油。」

「好，你地自己都小心。」

話不投機半句多，葉先生說了三兩句客套話便領著吳歌和吳弟離開。

目送他們走進電梯的背影，我卻暗地盤算起來。

絕對不能讓他們輕易離開，至少在我查清真相之前。不過，如果他們後日凌晨行動，那麼還有一天時間。

大不了，把他們三人綁回來拷問......

不，這不現實，向地產公司通風報信？

三思而後行，多作鋪排，是我一貫作風，身為編劇的基本要素。

編劇嗎？

不知不覺間，我居然在這座置業島上找到了不少靈感，譬如性少眾的生活；阿賢和李美君的母子亂倫；葉先生等人為了獨活而割捨的自私心理。

也包括.......

成柏宇，我的復仇。

Ch.15 Ruby的絲襪

關上門後，我們將葉先生的事先擱到一邊，扭開電視，繼續觀看剛才還沒看完的精彩戲碼。

幸好，還未完。

由葉先生到來到離開的十分鐘間，阿賢仍在活塞，但相信已經換了好幾個體位，由最初的經典傳教士，變成一隻被騎的名駒，現在變成推車的老漢......不，青年。

恥骨和屁股激烈碰撞，發出節奏明快的「啪啪」響聲，阿賢一邊喘氣猛幹，手掌毫不留情地搧在李美君的粉臀，留下一個個火辣辣的掌印。

「哈......哈，老竇如果見到我插得你咁爽，肯定會當堂激死多一次，唔…....淫婦，嗄！屌你個淫婦。」

「唔......唔好講啊…....插呀…...插啊…..哎！頂到最入......啊啊啊哼哼.......啊」

「我勁啲定老竇勁啲！」

「主人…...我唔得喇......主人！」

他們的節奏愈來愈快，力度也愈來愈猛，李美君哀怨的呻吟和阿賢的下流罵聲響徹整個住所，同時也在我們這裡迴響著。

「嗯嗯......哈......今晚想我射去邊？」阿賢喘氣如牛，像憋氣憋到極限，勉強地問道。

「入.....入面啊！全部射入去，填滿佢.......」

然而，阿賢沒有按照預期的灌進去，在最後一刻拔出來，騎在癱坐在地板上的林美君身上，亮晶晶的大棒湊臉上瘋狂擼動，直至後者滿臉塗滿白濁的漿液才停下來。

讓我震驚的並非他動作老練或者不按理出牌這兩件事，而是阿賢的最後一句話。

「回味？！老竇當日就係睇住我幫你蛋白Mask激死啊，嘿嘿嘿。」

李美君聽到阿賢的話，竟然泛起一抹媚笑，目光迷離，春意十足地把嘴邊的漿液舔得乾乾淨淨。

我和肥煦不寒而慄，難以置信地互望一眼，彷彿電視屏幕所播放的並非一般劇情的A片，而是......

III級？

IV級？

不，是一樁不為人知的懸案！

係呀 羅小姐只係手殘

今日出多咗

紅字為重點

今次真係屌佢老母

有甜

極甜

Pusy

Push

正

奶兩奶啦

琴日好攰無上

今日係痴撚線情節

好想奶路飛對淫腳tg ok？

繼兒動母⋯⋯

葡萄巴打
置業島加一分

你又要召喚我又話我重口味

一口氣追返幾日文

又係肥仔戰友，又鳩流流黑社會，又亂倫

不過相信路飛巴打唔會畀件事同season 1咁似既

肥仔戰友已變大隻軍佬
今次嘅阿俊到底會唔會同屌板男同一命運呢？

龍友講過成仔肥煦兩個同志明龍友組合好似，到底之後又會係點呢.....

呢個season會一步步變得緊張，不劇透

Btw,IQ題
到底賢仔老竇發生咩事呢

契弟剃一剃腳毛先

未夠重口！

幾時再有........

咪咪絲打同腦魔一樣重口味

契弟聽日再出文

揭尾故

瘋狂追故

父目前犯

上床不離父子兵

馬巴打

瘋狂寫故

秋爺 點懲罰呢對母子好

秋爺會唔會揀活體刺身?

拍馬都未追得上admin

Agger! 蠟線真心不了

冇血緣
男歡女愛
講完

夢絲打真識食

小說家強調：「係adminssss」

惡人自有惡人磨

秋爺果然係做大事嘅人

一言既出
切J難迫

追

出一出文
承上文.....

九龍灣阿俊和邱小姐的住所。

有趣的是，阿俊的住所出乎意料的井井有條，簡潔的擺設佈置，倒沒有發現甚麼紅燈神台和關公像，也沒有吸毒工具。他們所住的單位看上去跟李美君和阿賢一致，不同樓層的雙人單位。

此時，床上的邱小姐披住浴巾，小鳥依人般依偎裸著上半身的阿俊。顯然，在我們看觀看不倫A片的時候，這一對剛才也來了一發吧？

面臨未知的危機，人類慣性滿足自己的慾望，免得後悔。

性慾。

根據非正式統計，如果地球在一小時後停轉，那麼這個小時內全人類的性行為或自瀆總數計起來可比天上繁星，精液量足以使海面水位上升。這是生物的原始本能，並不可恥。

畫面中。

「俊，我地聽日要參加嘅『活動』會唔會有危險？」邱小姐問。

「唉，總之呢鑊就閪黑啦。一對一問答，點知到時會問咩。」

阿俊補充一句：「唯有希望我地唔同組。自己人打自己人，邊個嬴都無著數。」

「我反而想我地同一組。」邱小姐幽幽說道。

「嗯？」

「到時候，我一定會讓你嬴，等你可以生存落去。」邱小姐柔聲說道。

「蠢材。」阿俊訕笑，然後在邱小姐額頭啄了一口，兩人相擁入夢。

原來，黑社會的愛情跟普通戀人也沒有多大分別。電影小說那些在彌敦道喋血狂奔，女主角被壞蛋當作槍靶砰砰掃死的情節，只是一般大外行的浪漫主義衍生物而已。

跟李美君的母子亂倫相較起來，這種愛情小品簡直小巫見大巫。

凌晨一點半，阿俊傳出陣陣拉動風鼓似的鼻鼾聲，我們見狀終於把畫面調較至最後一間的住所。

凌亂得一塌糊塗，到處都是衣物和化妝品，這是Ruby的單人住所。

雖然Ruby不在明天的活動名單之中，可是Anson早前提及過她絲襪上的污漬，所以我特別留意這個女業主。

此際，Ruby還未睡，正在塗指甲油，不時看牆壁上的時鐘，彷彿正在等待甚麼似的。

直至「咚咚，咚咚」的叩門聲響起，Ruby聞聲放下指甲油，剎那間露出一抹厭惡的表情，五官皺起來。

她打開門，把門外的訪客迎進來......

兩個男人，其中一個在挖鼻孔。

是剛才跟我見這面的吳家兄弟！

「Ruby妹妹，有無掛住我地？」吳歌逕自坐在床上，一副熟絡得很的模樣，伸手一牽，將Ruby拉入懷中。

「當然掛住你地，你地幾時先肯帶人地走！一日又一日。」

Ruby坐在吳歌的大腿上嬌呻，一手在前者的褲襠上搓揉，一手解開站在吳弟的褲頭帶。

這一刻，Ruby掛著殷勤的甜笑，開門前的厭惡表情像從未出現過，超虛偽的女人。

「嘿嘿，等多三幾日啦。今晚照舊，無其他客？」

「人地係Part-time girl friend，唔係雞。人地都係靠你地『家用』生活啊。而且，邊有人好似你地咁好精力呢？嘻。」

語畢，隨著Ruby張口把軟趴趴的毛蟲擺進口中，三人混戰一觸即發。床板吱吱作響，呻吟和低沉的喘氣聲響徹整個房間，甚麼淫靡的畫面全都映進我們的眼球，目不暇接。

一邊幹，一邊大喊著甚麼「雙龍出海」，甚麼「雙管齊下」的狗屁招式名，他們中二病啊！

而且，餵女人食自己的鼻屎，這又算是SM還是甚麼蠱毒降頭啊！

雖然，這兩兄弟花招多多，可是持久力卻是遜死了。兩人把Ruby當Oreo一般夾在中間，沒有節奏地前後進擊，才過了三四分鐘就棄械，像死屍似的攤在床上，把還沒滿足的Ruby晾在一旁。

看著吳家兄弟交了家用，滿意離開，我不禁暗忖PTGF跟性工作者到底分別在哪呢？

巧取名目，難道換個名稱就變得矜貴嗎？

既然如此，倒不如叫「兼職愛情力學導師」，又或者再屌一點，叫「人類本能行為學家」，好不威風。

「Sam，Ruby係PTGF，咁呢兩兄弟會唔會係就白色污漬嘅主人？」肥煦打著呵欠問道。

我聞言獃住，瞳孔猛然收縮！

對了！難道是這兩兄弟？

良久，我瞇起眼，抽出一根煙擺到嘴邊點亮，緩緩說道：「聽日活動前，將佢地綁返嚟問清楚。」

CH.16 真實之門

11/F沒有！

白樓沒有！

圖書室沒有！

公園和街道通通都沒有！

「到底去咗邊？！」

我一覺睡醒，沒有到狩獵場工作，跟肥煦分頭尋找葉先生和那兩個姓吳家兄弟。然而，他們宛若人間蒸發，消失得無影無蹤。

當我再次回到白樓，站在葉先生的住所門前不斷叩門，我倏地想到一個可能性！

他們已經逃之夭夭。

葉先生刻意告訴我們一個錯誤時間，只是生怕我們向地產公司通風報信而敗露。事實上，無論我和肥煦走與不走，他們都會照樣昨夜凌晨出發。

至於昨晚吳家兄弟上門找Ruby，是所謂的臨別秋波。

由於距離「活動」的時間愈來愈近，我只好暫時放棄搜索，先出發前往活動大樓。

但願他們還未走掉；但願他們不是我要找的人。

＊＊

活動大樓1/F。

置業島上的居民陸續抵達活動大樓。在持長槍的工作人員帶領下，我和肥煦通過危險品檢查機，進入倘大的活動廳。踏進活動廳時，我曾一度佇足，看著雕花寬門的神秘圖案和門樑上方的雕花銀字。
「Gate of Truth」

真實之門？門上的雕刻是.......

「砰」，身後的人撞得我往前一栽，踉蹌兩步才站穩。

「吖，好撚痛呀！睇路啦盲毛。」

一把刁蠻的女聲在我背後響起。

回頭一瞥，原來是大學情侶，方甲和張麗欣。他們就是當日上島時罵肥煦「死肥仔」的年輕男女，長相不俗，站在一起也挺登對。後來接觸過幾次，準業主方甲其實還算有禮貌，聽說是大學泳隊好手，至於典型港女性格的張麗欣，自恃青春，老是擺出一副公主的臭模樣。

同樣是大學生，張麗欣搞法律的莫志豪和同行的女朋友卻是南轅北轍，斯文得多。

「Sam？唔好意思。」方甲替張麗欣抱歉，狐疑道：「Gate of Truth？唧係鋼鍊入面嗰度門？」

我聳聳肩，接道：「通往聖人必經之門。門上面嘅宗教雕刻應該係The Tree of Life。」

「好神秘啊。」

「哼哼，都唔關我地事啦。」麗欣滿不在乎地說道。

「Sam哥，你一陣小心，恐怕無咁簡單。」小方說罷就被不耐煩的麗欣拉走。

我點點頭，走進活動廳，穿過人潮，與單心柔和陸天音會合。此時，兩女已經為我們留了位置。

活動廳樓底高約十米，一盞盞白燈光管平排懸掛，讓我不禁想起中學禮堂的佈置。一個巨大的電子顯示屏掛在天花板中間，此時沒有亮著。

我們身處的下方是觀眾席，挪空出來的中央位置有兩個金屬台，末端是一個圓輪大舞台，舞台上擺放五張高背椅。

過了一會，藝術家、小說家和龍友在工作人員的陪同下進場。身穿一襲華麗禮服，戴面具的美食家和小說家坐在高背椅上，龍友則從旁而立。

小說家徐徐上前，環視現場的來者，像喬布斯的發佈會一般，舉手投足也帶著懾人的魔力，深深吸引著大家的注意力。

「Welcome to Gate of Truth...兩個月來嘅生活還好嗎？嘿嘿。安守本份，工作糊口，又或者沉迷賭搏股票。大家屬於邊類呢？」

我們噤若寒蟬，沒有人答話。

「但，活動開始之前，有一件事情宣佈。昨晚凌晨，發生一件令我極為失望嘅事......三位準業主試圖逃走被擒。只有失敗者先會逃避社會，所以本公司決定兩戶準業主嘅物業。」

小說家打一記響指，中央的圓台機關應聲升起，葉先生和吳家兄弟三人被大字型鎖起來，像飛刀美人，又似是鑲在鋼板的木偶。

仔細一看，他們的四肢和腰間都以鐵圈牢牢固定，每個鐵圈上還有一支奇怪的攪動桿，讓鐵圈看上去大小不一的齒輪。

「救.......救命.......」葉先生有氣無力，虛脫般說道。

「早知今日，何必當初呢？Smile！」台上的龍友一邊按快門，一邊嘆息。

此時，觀眾席一片嘩然，恐懼籠罩整個活動廳，不安的氣息在空氣中瀰漫。原本在逃跑計劃之中的Ruby和善姐的反應更是精采了。

「抵死啦，自私走。」昨晚被前後中出的Ruby從座位上站起來叫囂。

在我看來，Ruby心裡雖然不憤，但同時也為自己被拋棄而慶幸吧。

善姐不吭一聲，沒有表現出責怪的意思，倒是眼眸中流轉著絕望黯然之色。唯一的逃跑計劃告吹，意味著她已無處可逃。

看到三個大活人示眾，我卻竟然暗地鬆一口氣。 幸好他們走不成，我暗忖。

「三位前準業主將會成為今日活動工具，嘿嘿。如果你地三個能夠撐過今日，我可以畀一次機會你地。」

「喔，先回到今日主題。我記得以前啊，鄰里和睦，出外會打招呼問好，出遠門會互相照應。可惜，唔知從幾時開始，人與人之間漸漸築起高牆，距離愈來愈遠。」

「你知道自己嘅鄰居姓甚名誰嗎？」

「你出門遇到鄰居，會打招呼，抑或撇過頭扮作睇唔到，直行直過？」

「你入𨋢會唔會等埋鄰居，還是不停猛撳掣，免得同對方同一部𨋢呢？」

「歸根究底，信任建基於認識。鐵閘，大門之後，你嘅鄰居真實一面又係點呢？嘖嘖。」

「今日活動命名為『真實與謊言』........」

好，出到呢到先

Push
加速

老老實實 無啦啦做咩要信任個鄰居

契弟寫得唔好
應該係隔閡始於認識不足

現實鄰里少交流，關係無以前咁接近

或者唔一定係鄰里，可能係朋友、戀人或者親人
自己所見嘅表象係唔係真實呢？

過份認識又係唔係一件好事呢？

呢一點無對錯

矛盾巴

Push!

今日寫到呢到先

Btw,有巴打絲打討論好滾動

認得我？

當然，之前有留個名嘛

感動
加速ok？

俾人估中講大話就死？

呢個係好問題

契弟出到一定會盡出

美食家又出現了

傻絲打

契弟又手殘
暫時用眼明懷舊模式睇作「藝術家」先

所以本公司決定收回兩戶準業主嘅物業。

爭咁啲字

其實我係黎推post

人嚟，有無牆可以俾契弟撼

其實上一代既鄰里關係真係幾好，之前識落果啲見面都會打下招呼傾下計，有咩新資訊(其實係八掛野) 都會專登打黎，或者面對面傾，但新黎果啲就絕對唔會 各自為政，最好見你唔到添

自動幫你腦補左 忙中有錯姐 好正常 不必介懷

講真... 朝早五點半就出門口返工 夜晚成九點幾先收工返到屋企食野 邊度仲有力去建立以前年代既鄰里關係丫？

同意，早兩日同女朋友討論過呢個問題（其實係佢被逼討論啦，哈。）
家庭結構係好大嘅原因。以前一家幾口，好多都係一個工作，養活一家，所以全職主婦比較多，留喺住屋範圍時間多，同其他鄰居接觸機會更多。

「陳師奶，打牌啦！」

「出街/返屋企呀，黃太？」（雖然一睇就知）

「李婆，借條蔥用一用。」

但今時今日，兩公婆要一齊工作糊口，早出晚歸，連啪啪啪都要擇良辰吉日，談何鄰里互動呢？

不過啦，契弟最討厭明明住同一座樓都要眼超超，入𨋢唔閂門，呢啲行為又唔可以純粹以家庭結構而蓋之。

呢一part不在批評人嘅錯、教育嘅錯抑或社會嘅錯，只係契弟好懷念童年嗰一種人際關係

師奶八卦文化可以列入「香港非物質文化遺產」

以前隔離屋啲小朋友會一齊玩 而家…

話說有一個小笑話......

契弟小學時代某一個暑假，曾經住過親戚屋企，柴灣興華邨。

興華邨係一個舊式公屋屋邨，座與座以幾條通道連接，絕對係一個揉合陰森同懷舊主題嘅迷宮。

契弟細個好鍾意打乒乓波，有一塊號稱打遍宇宙嘅蝴蝶橫板（唔係重點啦）

有一晚，契弟同對面屋識咗無幾耐嘅小朋友落街練乒乓波，打到一半.......

「屌你老母！」

砰砰嘭嘭嘅腳步聲同粗口將乒乓波震到原地自轉，我地回頭一望，幾十個拎住絕世神兵嘅大漢追住一個男人，而呢個被追嘅男人向我地跑過嚟。

屌，咁點呀？跑囉！

如是者，幾十個人追一個變咗追三個，一大兩小一齊跑樓梯，跑到身水身汗，過咗無數個急彎同路口，我地終於同被追殺男分道揚鑣，安全扺壘。

最後，警笛一響，雞飛狗走。

千祈唔好問契弟點解要同個男人一齊跑，仲要跑同一條跑道，因為契弟都一直諗唔透.....

係真 細個中秋節樓下公園好熱鬧 啲細路三唔識七都可以打成一片

屌你cls

新讀者留名

終於考完試
依家開始睇

wohaha wohaha
Wakanda Forever!

多謝礫㗎巴打留名

平時屋企管得好嚴
淨係可以放學或者補完習偷偷玩
中秋玩燈籠

契弟仲有好多呢方面嘅笑話

冬甩巴打

多謝幫主留名

屌板巴 上面講起你
你有後繼者

未睇到 唔好劇透住

其實係，以前細個住木屋區
基本上個個同年嘅細路都識
媽子同鄰居借野係平常事
90年搬到入公屋一層40戶識左一半以上
但隨住搬嘅搬，死嘅死
新黎嘅鄰居已經換晒人而且冇以前咁新搬入黎會互相認識下

即刻諗起陳果三部曲嘅《香港有個荷里活》，背景係橫頭磡村

家母依家都經常幫鄰居買餸（係一個行動唔方便嘅婆婆）

Marvel jj

Scarlet Witch

而家屋村唯一令我覺得仲有互助感覺嘅只有每層樓下嘅互助委員會
成日有師奶、阿伯同阿婆喺嗰度吹水同交換物品

而家新嘅公屋唔知仲有冇

好慶幸自己自細自由度好高
去邊玩 上咩興趣班 讀咩科 都有得自己決定
甚至連習都冇補過
好彩自己生性冇行歪路

爹娘我愛你地

講少少香港史，希望路飛巴打唔好介意我騎劫

要講舊時公屋鄰里關係嘅起源，可以講下50年代嘅徒置區

石硤尾大火災之後，港英政府開始起徒置屋，不過當時d 單位係好細，廁所係每層共用而不分男女。

不過廁所係連門口都無，所以當時女性居民係要結伴去廁所嚟防止有人偷窺，咁就形成咗唔錯既鄰里關係

冷氣係奢侈品，起李鄭屋邨果陣發現並改建成博物館嘅李鄭屋古墓博物館，係當時唯一有得免費嘆冷氣嘅地方。所以鄰居小朋友都中意一齊去嘆冷氣、傾下計

另外，60年代尾有免費TVB睇，不過當時電視都係奢侈品唔係人人有，買得起嘅家庭都唔會介意鄰居一齊睇

置業島都有一個業主立案法團，歡迎企鵝巴入住

正皮留言不解釋

幸福

怪人巴
好奇一問，柴灣地鐵站對出係唔係石硤尾同期落成嘅建築

撳錯表情

巴打知嘛?
最高層次嘅幸福係能夠散播幸福
你每次出文都係俾大家放工放學輕鬆下
都係散播幸福嘅一種

屌好肉麻

不了
冇信用
打丁都冇信用額買廁紙

柴灣徙置區比石硤尾徙置區遲3年落成

3年算唔算同期，就睇你自己點睇啦

下次標題改做放工（學）I CU
娛人娛己，何樂而不為

仲打丁 去7樓搵嬌姐或者搵Ruby啦

怪人巴 想睇關於香港近代史 有無咩書可以參考

睇到呢度，除左成仔有監視人，會唔會佢都俾人監視緊？如果冇咁暫時有腦的人唔算太多

有講呀 佢比左錢去問有無其他人都用緊監視呢個功能 答案係無

呢件事幾有畫面，好笑既

Light Fifty係美軍對Barrett M82嘅暱稱
Soldier唔會真係前美軍下話??

唔通係海軍陸戰隊 個暱稱一開始好似佢地講先

等我滿足下你

你未剃腳毛阿

已live 好正

出一出文再覆巴打絲打

真實與謊言

在接下來的問答遊戲中，參加者分成七組，以一對一方式進行。參加者隨機成為提問或回答一方。

提問者必須根據主辦單位提供，讀出三句描述。言三句描述之中，有兩句是真實，一句是虛構。

例如：
「我今天吃了三坨稀爛像泥巴的糞便。」

「我現在二十七歲。」

「我來置業島之前當郵差。」

回答者聽畢三句描述後，將有三分鐘思考並按下檯上的「1」，「2」，「3」作答。

這是獎罰並行的活動，猜中可獲信用值獎勵，猜錯需接受不同形式之懲罰。

註1：回答者可攪動工具的攪動桿，或消費10,000信用值以獲得提示。另一方面，提問者亦可以同等方式，申請額外闡釋。

註2:鑑於是次活動涉及不設信用值的參加者，因此他們所消費的信用值皆以同行業主代為支付。

註3: 本活動進行直播，將有一百二十位贊助商作委員評審，選出一位表現最好的參加者，設有特別獎勵。

「委員？」肥煦悄聲道。

陸天音應道：「變態。」

單心柔點頭，我補充道：「係有錢有權嘅變態。」

這個世界的變態只會比想像多，不然怎會有甚麼Deep Web呢？可是，能夠成為「贊助商」的變態，大概是離不開富豪和政治家。

甚至是......國家主首。

「事不宜遲，我宣佈『真實與謊言』正式開始，祝各位好運。」小說家抬首，瞥向預設在四方八面的直播鏡頭，朗聲宣佈活動開始。

懸掛在天花的巨形電子顯示屏懶理忐忑不安的眾人，嗶嗶兩聲就彈出第一組對決組合。

提問者—湯叔

回答者—王先生

亂髮糟糟的湯叔和大眾臉王先生在工作人員的帶領下出列，分別對站在中央對決台的兩邊。從我們的角度看過去，儼如辯論比賽的場面。

只是，辯論比賽才不會擺三個「飛刀美人」在一邊作工具呢！

湯叔瞧了金屬檯面上的屏幕一眼，微微一怔，臉上的皺紋變得格外的深。過了幾秒，他深吸一口氣，先後讀出三句描述。

「我叫韋卓華，係科技公司上市主席。」

「我叫韋卓華，係一個露宿者。進入置業島之前，我呢幾年一直住喺九龍地行人隧道。」

「我.......誤殺妻子同女兒.......被判有期徒刑。」

說到最後的這一句，湯叔眼眶漸漸泛紅，雙肩不由自主地顫動，拳頭牢牢緊握起來。

「殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！殺人兇手！」

「連自己老婆同囡都殺，人渣！」

「兇手！」

誰會猜到一向平易近人，露宿者湯叔會是殺人兇手呢？

觀眾席上噓聲四起，群情兇湧，紛紛站起來指罵。若然現在擺賣兜售臭雞蛋和爛蕃茄，總之能夠丟的，肯定賺大啊。

王先生嘿嘿一笑，裝起柯南的招牌口昒，還有那一句口頭禪。

「真相就只有一個。韋生，你可能真係乞衣都唔出奇。但第二句詳細指明你瞓九龍城行人隧道就奇怪喇。所以......

「第二句肯定係錯嘅！」

誠然，王先生的想法正常不過，湯叔說到最後一句時的表情的確奇怪。這樣看來，問題倒是出在第二句上。

即使是乞丐，也不一定睡這條隧道，難道就不能是天橋底嗎？只要這一句話中有任何錯誤，就不能成立。

但.....

「湯叔唔似會殺人。」肥煦咕噥道。

「知人口面不知心，事實已經擺在眼前啦。」單心柔冷冷看著台上的湯叔，彷彿已經判了後者死罪。
「你地唔覺得太明顯？」我反問。

「嗯嗯，你地覺唔覺得有唔妥.....」陸天音附和。

在陸天音說話的同時，台上的王先生胸有成竹地按下「2」，電子顯示屏隨即像幸運大抽獎似的閃爍。

嗶—嗶。

嗶—嗶。

「回答錯誤，虛構描述為第三句。韋先生並無殺死韋太太同女兒。」馬克白淡笑道。

活動廳登時鴉雀無聲，全場目光落在中央的湯叔身上。

「唔係第一句咩？」我聽到麗欣和Ruby的驚詫聲。

的確，大概在場不少人都幻想出一個畫面，廢柴丈夫錯手殺死老婆女兒，畏罪而變成蓬頭垢面的露宿者。

乞丐和上市公司主席，落差之大就像跟你說，你媽的奶是凝膠布甸，其實是一個男人，當年就用屁眼把你硬擠出來。

是啊，難以置信，堪比耶穌的神蹟。

那麼，台上這個渾身破破爛爛，像瘋人院跑出來的湯叔竟然是上市公司主席，因為某種原因淪落街頭。

「係我殺死佢地.......係我.......」

湯叔的聲線不大，卻清晰地傳進我們的耳畔中。

沒殺人的竟然自稱殺人？這下聽得我們一頭霧水了。

「嗱，佢自己話有殺人吖！佢係殺人犯呀！」王先生煞白的臉露出一抹狂喜。

「喔？你質疑我嘅標準答案？Fine，阿友，麻煩播放提示。」小說家饒有趣味地說道。

上方的顯示屏旋即切換至成一段影片......

＊＊

＊＊

狹小的劏房內，氣氛顯得異常壓抑緊繃，讓人喘不過他。

「Daddy，我地幾時先可以返去屋企？呢到無私人泳池，無工人姐姐，又無司機，周圍都喺啲窮鬼！」一個女中學生在床上抱膝埋怨。

此時，湯叔頭髮凌亂，名牌恤衫的遠角外露，領帶鬆垮垮的，一副生意失敗的模樣。

正確來說，他確實生意失敗，被生意拍擋騙了公司，然後還欠了一屁股債，只有破產才解決得了的債務。

「華，我地再住落去會痴線！」韋太太憔悴地叫喊道。

「我再諗辦法，好嗎？俾多少少時間我，一定有辦法！」

「時間？我成世人最錯就係嫁俾你，折墜到住喺度，我地倒不如......打開窗跳落街，一死了之！」

韋太太環視四周，想到斗室小得連一扇窗都容不下，登時更加激動，失控尖叫。

「跳跳跳，成日嗌生嗌死！咁想死，你地就去死啦！」湯叔一臉醬紅，氣急敗壞地拋下一句賭氣話。

他咬住牙關，踏前一步.....

這一步在狹小得喘不過氣的劏房中格外的大。

可是，預期伸手捏死老婆的畫面沒有出現。

他悲哀地撇過頭，後退一步。

這一步在狹小得快要窒息的劏房中卻格外的小。

「我一定會搵到錢，帶你地重返以前嘅生活。」湯叔說罷，頭也不回，逃離這個窘迫的空間。

「砰！」

房門關上，失控的啜泣聲在斗室中迴響，泣不成聲。

畫面一轉，變成一樁自殺案的新聞報導。女主播花短短的三十秒時間將結局輕描淡寫。

是的，韋太太最後沒有跳樓，或者因為劏房壓根就沒有窗吧。

可是，上帝他媽的關上你的門，總會留你一扇他媽的窗。要是上帝他媽的忘記留下窗，也總會為你準備滿滿的煤氣。

在湯叔奪門而去後的下午，韋太太找到了上帝的煤氣，跟女兒一同蒙主寵召了。

「老婆！係我呀！」

湯叔跪地痛哭，哭成淚人。這個舉動徹底破壞了流浪漢的一貫形象，出乎我的預期。

陸天音和單心柔哭得梨花帶雨，兩人默默低頭拭淚。

「嗚啊啊啊啊！It’s tragedy!」肥煦殺豬的哭聲震破我的耳膜，黏稠的鼻涕擦在我的衫袖上。

你哭甚麼啊哭！牛高馬大裝甚麼感性！

「無可能，無－可－能！」王先生此時的臉色蒼白，白裡帶紫，五官開始抽搐，全身開始冒出大大小小的膿庖。

「王先生，你輸在自作聰明。哎，唔記得同你講，本公司向來同製造生化武器嘅集團有業務來往........」

王先生皮膚上的膿庖儼如氣球充氣，不斷脹大，然後－啡黃色的噁心黏液像噴泉似的四濺！

「啵！」

「啵！」「啵！」

「啵！」「啵！」「啵！」「啵！」

啡黃色的噁心黏液像噴泉似的四濺，液體落在地面上揮發，散出腐蝕輕煙！

「Shit, ice-cream is melting!」肥煦收住眼淚，對正在融化的王先生大叫道。

鏡頭不斷較近放大，直至將倒地化成一大灘連骨頭都融掉的王先生排出畫面外。我們赫然發現按鈕上一直插著一排幼得幾乎不能目測的毛管，毒液大概就在王先生拍下按鈕時，注入他的身體了。

兩分鐘時間，毒死人的生化武器......

我感覺到自己的胃袋扭紋，揪作一團，一陣反胃欲吐的噁心感湧上喉頭。

輸掉了的下場.......就是死亡。

觀眾席的眾人彷彿也意識到這場活動的下場，目光閃爍不定，氣氛變得異常繃緊。

幾分鐘後，工作人員弄壞了幾部吸塵機後，終於徹底吸光那灘紅紅黃黃的漿液，不，是王先生。

輕輕一推先

你推我又推

幾分鐘後，工作人員弄壞了幾部吸塵機後，終於徹底吸光那灘紅紅黃黃的漿液，不，是王先生。

不，是王先生sss

芽衣同學，液體不能加眾數喔

Btw,湯叔

推到你出po

吸麈機又幾萬用

喺街寫文別有一番風味

新乳巴打
未睇過可以睇咗Season1先

只可以講，因為畀咗信用值阻截，無人監視到佢

一個答案扣200

圍起成2000港紙

煲晒啦 係到宜家先留個靚名

講呢啲
諗返都心有餘悸

不過超熱血

睇落去
in soldier ， we trust!

外賣巴打

快啲出文

下晝先出完

我比200信用值你，快啲出文

要贏
除左要識講大話
仲要識呃埋自己

唔使 我等文ok

咪咪絲唔中意腦魔b

紅紅黃黃嘅漿液

200信用值連搵ruby都唔夠

契弟加甜滿足你

嗚呀 諗到都覺得臭

都係路飛b最好

好正

等我奶乾淨佢先

想睇你奶

忽然咁重口味

but I like it

奶完啦 下回請早
帶住面具嘅我工作效率已經比路飛b調教得好好

吊高黎賣

同可樂嘅原理一樣，用飲管飲更滋味

再重口味都有

人地係PTGF

等我呢個sugerdaddy黎罰佢啦

......我未覺重口味 點算

係咪好似以前食啜啜jelly咁

路飛巴

描寫得好好， 但主角係好平凡既普通人，突然咁有分析力，好有主角大能feel. 如果中間添加一部份佢既失敗會令個人物更真實

小小愚見，不喜勿怪

又一高汁股
一口氣追到

新帖未追完先留名
如果10 蚊玩一次，1000次就有jackpot
咁不斷玩計到第999次就用成副身家咪贏硬錢

對個善姐比較有興趣
摧毀一個佛教徒既信仰
好似修女咁 個人第一季最鐘意呢part

下個season黎個伊斯蘭教

仲有班重犯（老人小朋友）未死
唔知小說家會點安排佢地呢

之後會更重口味

有無食過四方啫喱？

一陣有文

蝦米巴打

原來已經出左咁多 岩岩追番哂 好正
滿滿第一季既回憶

唔劇透住
小說家點解會搵成仔入嚟呢？嘿嘿。

之後情節未必會估到

畀多啲意見，等契弟知道咩地方不足

陳宮巴
等異能故上場

「沙度」巴有無玩過角子機？
的確，如果由0001局開始煲，最後必中jackpot
但係有機會中公屋jackpot ，只夠回本賺少少

同埋因為玩家唔會知道自己部機仲有幾多局夠1000 局

出於貪婪，玩家見到差唔多到jackpot，就會局局都押重注

而且.....邊有賭場唔出術呢

點解契弟會叫你呢個名呢，睇落去

研希

一陣出文

跟住新聞會出現：「不知名網絡小說作者被斬首.....」

死咗喇

當時投死票嘅人數較多喔

柔生巴

小說家志明同龍友

就係四方啫喱嘅感覺

我呢個故都有角色？
如果個賭場冇出千，可以狂用10蚊去玩，玩到中一次jackpot 就可以計自己下一次幾時會中

Sor 睇漏左，冇野

Sorry 冇記性
已罰自己重睇返個part

出門未啊
番工番到好悶啊

玩命

堆

出文....

屏幕隨即彈出第二組合，上場的是鄭醫生跟Anson的女朋友Macy。

提問者－Macy。

回答者－鄭醫生。

呼，不是我，不是我！

「喂，你對腳震完未唧？」身旁的單心柔嬌喝，單薄的身子卻比我抖得更厲害，誘人的胸脯劇烈起伏。可惜，這時候，我如假包換的「鳩縮」了，完全硬不起來。

「彼此彼此。」我裝作鎮定，露出一抹勉強的笑容。

「如果我地對上，我唔會留手。」

「嗯，我都唔可以死。」我認真地應道。

陸天音和肥煦沒有幫腔，憂心忡忡地看著我們。

與此同時，站在台上的Macy正讀出地產公司安排的對白。

「我喺女人。」

「我喜歡殺貓，睇住啲貓仔著火，喵喵慘叫。」

「我係TBG，但我一直瞞住男朋友同真正嘅男人做愛，肛交。」

Macy垂下頭說完這三句話之後，臉白如紙。觀眾席上的觀眾竊竊私語。他們彷彿忘記了數分鐘前才爆成爛肉汁的王先生，落入揭露私隱的惡意之中。

首先，「我是女人」這一句不用說都知道是真的，雖然Macy樣貌平平，身材也不出眾。

那麼，關鍵就在第二和第三句中。

究竟她是變態虐貓狂徒，抑或是瞞住Anson出軌的女人呢？ 雖然虐貓狂和放蕩女都不是甚麼好稱號。但後者比前者好，至少罪不致死。

被人搞屁股，最多破破皮，出點血，也臭了一點，但總算是苦中作樂。

而為了變態的趣味而燒貓的，是十惡不赦的人渣。（我們最沒有資格說這句話。）

「醫生，你選擇扣除信用值，抑或使用工具？」小說家問。

這時候，陸天音篤定地說道：「醫生應該會扣信用值。」

「喔，天音。你又知？」肥煦撕開能量棒的包裝袋，啃了一口。

「我同鄭醫生係同事，我指置業島外面，喺一間精神病院。雖然鄭醫生表面份人麻麻，但每逢星期六都買旗，聽講經常做義工。」

「天音，自己條命同買旗係兩回事。」單心柔沒好氣地應道。

這次我難得同意她的說法。在這個處處都要消費，今日不知明日事的置業島上，扣除一大筆信用值跟捅自己一刀沒有分別。

陌生人痛，永遠比自己痛好；陌生人死，永遠好自己死好，這是人性。

果不其然，台上的鄭醫生掙扎了幾秒後，以行動說明自己的選擇，一步一步走向「工具」葉先生。

「逆時針攪動任何一支攪拌桿。」小說家指示。

「對唔住.......」

鄭醫生咬住牙關，雙手握住圈住葉先生左腳的攪拌桿，逆時針的攪動，一圈然後一圈，瘋狂的慘叫聲響徹整個活動廳。

「啊！！！！！痛.......嗚啊！！！！！！！」

「喀啦－喀啦。」

鬆開手，左腳宛若拉扯到極限的回力車，順時針轉回來，速度可比電影那些快如疾風的風神腿。不過，這條風神腿異常扭曲，顯然被徹底弄廢了！

葉先生痛得昏過去，旁邊的吳家兄弟嚇得失禁，連差點被風神腿踢飛的鄭醫生也呆住了。

「好玩嗎？嘿嘿。鄭醫生，你嘅提示係向觀眾席上任何一人詢間，請求意見。」

鄭醫生急步走回自己的位置，朝觀眾席掃視，瞬間鎖定並選擇Macy的男朋友Anson。的確，Anson大概是知道真正答案的觀眾。可是，有一點我想不透的，鄭醫生既然如道Anson和Macy的關係，真的覺得Anson會告訴他真正的答案嗎？

「Macy返屋企，有時身上會有貓毛，但.......我地無養貓......」Anson說。

Anson的話音落下，答案呼之欲出。

Macy是虐貓狂？Anson說的又是真話嗎？ 我暗忖。

「原來係咁。我仲以為係第二句呢！」鄭醫生點頭，直視站在對面的Macy，時間尚餘一分二十秒。

「我，我要闡釋！」Macy爭分奪秒，還未等小說家發問便地跑向風神腿葉先生，逼他用另一隻腳使出風神腿。

轉啊轉啊，葉先生快被弄壞的慘狀很惹人發笑，可是沒有人笑得出來。

「我無虐貓，真係無。」Macy說。

「喺嗎？咁唧係話......你係Bi－Sexual，背住你男朋友同其他異性做愛？Anson滿足唔到你嘅性慾嗎？」鄭醫生問。

「我鍾意男人，黏埋Anson身邊，不過靠佢人脈，工作得舒服啲。我試過一邊幫客人洗頭，一邊俾另一個師傅拮到濕晒，當時Anson仲晌外面幫客剪髮。」

「女人始終憔女人，同性戀又點同男人。」

Macy說得繪形繪聲，讓人不禁混淆。到底她哪一句是真話，哪一句是謊言呢？我看著遠處的Anson，卻見她的目光流露著痛苦之色。

這是被出賣的痛苦！

想到這裡，我終於恍然大悟。Anson剛才所說的甚麼猫毛只是為了袒護Macy而設下的幌子。她很清楚Macy根本沒有虐貓........

與此同時，猶豫不定的鄭醫生的手擺在按鈕「3｣上 ，忽然眉頭一舒，緩緩移向「2｣字。

拍下去。

「2」！

回答正確，鄭醫生答中了！

「除非當事人刻意控制，人回憶過去，或者講大話，可以從微細動作或者眼球活動去睇穿。講大話會慣性望向右上方，例如Anson提示我嘅時候。而你講到晌Salon進行性行為嘅情景，眼球向左，喺回憶吧？」鄭醫生超學術地分析，說得頭頭是道。

常言道，知識是力量。

事實是，Macy確實背叛了Anson，Anson 深知這一切卻依然袒護前者。

「提問者接受懲罰，絕情之人，最適合一刀兩斷嘅懲罰。」小說家拍一拍手，平靜地宣告死刑。

Macy還未回得過神，腳下的台階便升起一塊約一米長的鋒利刀片！

「嚓！」

「唔好呀！」Anson失聲尖叫。

一如小說家所言，Macy被刀片沿雙腿而上，劃破肚子，一直卡在喉嚨間才停止下來。除了錯愕而僵硬的臉蛋外，Macy從中央剖成左右兩截，腸子嘩啦嘩啦流了一地，場面血腥至極！

刀片退回去，Macy失去唯一的支撐點，張開一個連老江湖都做不到的「一字馬」。

她就像我往日在魚檔替客人起打邊爐用的脆脘片，吊吊揈，藕斷絲連。

「友！你點搞？ 」小說家問，身旁的藝術家卻發出銀鈴的笑聲。

「哈哈哈，計算失誤，計算失誤。哎，我都估唔到佢生得咁高呢！」龍友忙著拍攝，咔嚓咔嚓地按下快門。

遠處傳來「砰」的一聲，震驚過度的Anson嚇得一頭栽到前面的椅子上，昏死過去。場面一時間陷入混亂。

「我地會唔會都係咁？」

身旁的單心柔嚇得臉青唇白，如墜冰窖，不能自控地顫抖。看著她，我不自覺地將她跟腦海中的靜婷重疊，手輕輕按住她纖細的手腕。

「唔會，一定唔會！」

我會保護你，靜婷。

真的嗎？

當然啊，我不會再讓你離開我，我發誓。

此際，肌膚傳來一陣顫動，嬌羞的女聲把我思緒從幻影中抽離，返回現實中。

「痛呀！」

我一怔，發現自己的失態，只好乾笑兩聲，尷尬地收回手。我沒有解釋，總不能跟她說，「我把你認錯是靜婷，我的女朋友」之類的話吧？

正當我想要打破尷尬的氛圍之際，電子顯示屏剛好陣出第三組的名單，閃爍著單心柔和Rachel Chan的名字。

Rachel？是那個讀教大的女準業主。

Ch.17 破碎的面具

在身邊的位置挪空出來的一分鐘後，第三回合正式開始。陸天音擔憂得猛地抓手背，肥煦正在沉吟，彷彿正想在思考甚麼似的。至於我則從上方的電子顯示屏幕打量畫面中的Rachel。

Rachel雖然不是十分漂亮，但長得斯文，弱不禁風的。瓜子臉上小巧的五官在戴上眼鏡後更有未來教師的氣質。如果到學校就任，大概會成為廣大同學的性幻象對象吧。

「我係教大四年級生，今年開始晌學校擔任實習老師。」

「嗯？！」Rachel一臉錯愕。

「我經常釣狗公，最鍾意同男學生whatsapp，吊佢地癮.......成為男生討論對象。」

「吓..........」

「點講得出口........」

Rachel瞪大雙眼，震驚地看著檯面上的第三句對白，左顧右盼。她這一嚇足足持續了三四秒，彷彿眼前看到的並非中文字，而是一堆從未見過，讀不出口的外星語言。

「我鍾意洋腸，放工之後會去蘭桂坊搵外國男人one night stand。」

說畢，Rachel 臉蛋紅得跟富士蘋果一般似的，楚楚可憐地垂下頭，抓住衣擺，迴避四方八面投向自己的奇怪目光。

事實上，只要用腦思考一下，就知道這個女人沒有表面般清純。三句描述，只有一句是虛構。那麼，Rachel要不就是「湊鬼港女」，要不就是敗壞師德的女教師。當然，如果她不是實習老師，就同時是「淫賤女教師」和「湊鬼港女」「淫賤女教師」了。

是的，「淫賤女教師」從來都不是日本A片的專利。

單心柔柳眉一皺，說道：「我需要提示，麻煩扣除信用值。」

這次跟第一組的湯叔一樣，不過更短，是一條只有十秒的短片。畫面中的場景是中學課室，學生站立，向捧著課本走進來的Rachel 敬禮。

「Good Morning Miss…….」學生不約而同的拖長尾音，你眼望我眼。

Rachel見狀輕笑，在黑板上寫上自己的名字，字跡十分娟秀。

「我姓陳，Good Morning，Class。」

「Good Morning Miss Chan！」

「今日我會開始實習.....咳咳，暫代你地數學科老師。老師其實都仲係學生，所以叫我Rachel都得喔。」
畫面中斷，提示完結。

「慈雲山保X？妹，係我們母校呢。」

「IP都唔使Check。」我聽到下方座席的孖妹的話。

可是，現在唯一確定Rachel是實習老師，但這個提示根本就沒有第二或第三句的線索，那麼信用值不就等於白費了嗎？！

時間尚餘2分40秒，不斷流走。

單心柔目光困惑地掃過舞台上的小說家和美食家，然後移向上方觀眾席，停留在我們三個身上。顯然，答案是哪一個，她也沒有把握。

「第二句先係大話。」肥煦不確定地說道。

我瞧他一眼，他聳聳肩道：「你以為醫生先識捉心理啊？一個Soldier多多少少都識啲心理學。咳咳，真正嘅驚訝正常唔會超過一秒以上，但剛才Rachel講第三句嘅反應......」

「做多咗。不過我都只係估估吓。」

第二句是謊言？

要是猜錯了，就直接玩完了。

我看著四周的直播鏡頭，剎那間竟然萌生出一個瘋狂的想法。既然是直播給一群變態看，那麼所謂的規則不過為了滿足變態的要求，如果我可以使這場「活動」變得刺激的籌碼呢？

但，這個籌碼一定夠大，像一個重磅炸彈，一口氣就砸死這群變態的籌碼！

例如，主動讓自己陷入絕境！

我從座位上站起來，朝小說家高呼道：「喂，馬克白。」

「成先生？」小說家跟場內所有人不約而同看過來。

我知道，鏡頭中的他們此刻都正在看著我。

我肯定！

「規則無講明提示只有一次，亦無唔可以送出自己機會。我將自己嘅提示機會送贈畀呢個回合嘅回答者。鄰居守望幫助，係一個好業主嘅行為吧？」

此時，藝術家從座位，搶說道：「Of Course.」

「對應每一組，你地應該有準備多於一個提示吧？」

小說家銳利如刀的目光盯住我，一字一頓地問道：「你確定？」

我們一言為定啊，靜婷悅耳的聲音在我腦袋響著。

我知道，單心柔不是靜婷，但我還是說出口........

我確定！

時間尚餘1分鐘40秒，隨著我的信用額扣掉了10,000信用值後，第二個提示終於出現。如我所料，「地產公司」準備了一個以上的後備提示。

電子顯示屏幕彈一個不知名的表格，一排銀碼順序出現在表格之中。

0640 6.7

0701 3.5

1920 14.2

0011 14.2

0642 6.7

0710 3.5

1900 14.2

0037 14.2

0635 6.7

0701 3.5

1835 14.2

這個表格除了數字符號外，就沒有任何的文字解釋，出現得最多的是14.2，這個規律究竟是甚麼一回事？我暗罵。

賣個關子，出到呢到先

野你參加置業測試

今日文已出啦

真·玩命。

藝術家係咪上一集小說家條女？

巴打絲打不妨估吓到底Rachel係.......

工程巴打
小說家女朋友已經俾adminssss銷毀
藝術家係最終個人面試後出現嘅幕後Boss

根據志明嘅異夢，藝術家係佢大學同學

原本諗緊係咪JJ size 但3.5又太過份

左邊係時間 右邊諗唔到

食泡菜多好似短啲

我估係食洋腸

數字可能前面係去One Night Stand時間
後面係佢同男人嘅下邊長度
14.2夠晒長 仲唔係洋腸

又有檸檬巴打

吃不到的檸檬，好悲哀嘅名

Scarletwitch女神

連登仔個個都30cm

仲以為藝術家係上集女主
比返條女小說家好嗎？

個關子賣到幾時先
想開估

大家對志明好好
作者好滾動

吊癮

聽晚揭盅

難得可以吊癮

我估係同同學whatapps

前面係4段時間 大約朝早6點7點 夜晚7點 凌晨12點 計落似同學生whatapps既時間多過扑野

估中唔好屌我

係車費

超級9估

Day1

時間 車費
0640 6.7 返學第一程車

0701 3.5 落車再轉車

1920 14.2 放工去玩坐車

0011 14.2 玩完坐尾班車返屋企

Day2

0642 6.7 返學第一程車

0710 3.5 落車再轉車

1900 14.2 放工去玩又坐車

0037 14.2 玩完坐尾班車返屋企

Day3

0635 6.7 返學第一程車

0701 3.5 落車再轉車

1835 14.2 放工去玩又又坐車

好似好on9
但都算見到個pattern
6點尾 6.7
7點頭 3.5
6-7點幾 及 零晨 14.2

柒咗唔好笑我

黃大仙到中環要14.2

如果呢個遊戲，係針對人性既盲點，我懷疑，根本呢個女教師係乜淫野都做齊。

假話係所有人既盲點：第一句

繼續討論

無人理工具葉先生同一字馬macy

好明顯係八達通紀錄

駛乜理佢

same view 秋爺

八 x 通 既紀錄，左邊係使用時間，右邊係 amount

06xx, 07xx 每次既金額一樣同時間差唔多，代表由屋企去返學/實習既目的地
估計係第一程係屋企出發，鑽石山/黃大仙轉小巴？

19xx,00xx 去左老蘭，來回程 所以金額一樣，14.2 (港鐵 鑽石山去中環/金鐘)
不過諗唔明既係點解會係來回既價錢係一樣…咁佢回程係返學校？ 定咁啱由老蘭返屋企既車費係一樣

等結果

由於今晚吊癮 唔逐個覆，怕影響大家

契弟覺得葉先生同macy獵奇啲

好想比miss性挑逗

14.2 係長度？

應該係第一句
佢話佢係實習...咳咳，代課老師，咁姐係唔係真係實習老師？

Btw,女主出現鳥

Btw,下一對組合到底係？

都係嗰句，in soldier ，we trust

係我係我

又手殘

rachel會多謝你 不劇透

唔駛客氣

異能故嘅撚手秋

成件事make sense左！絲打好野
咁即係第二句撩男學生係假架啦

美食家係邊個

雞

正確係藝術家
契弟手殘改漏咗 鐵金剛巴打

one night stand 會12點幾咁早走咩
毒撚無經歷過

尾班車呀ching 第二日唔洗翻工？

呢個係第二樣諗唔通既野…可能第三句只係部分正確，14.2 真係落老蘭，但係尾班車前就會走，無ons

毒撚無經歷過 +1
唔知係咪一定stand足one night
定一發後走

左邊時間 同右邊數字係有規律但又睇唔出右邊係咩

香港人

定其實佢係實習老師 但唔係教大

【人性系列】Season2 《置業地獄》post 2

post 2

好似得教大有教學文憑

你呢句「香港人」係咪暗示咗Rachel 作為香港人食完洋腸第二日要返工所以趕尾班車嘅悲哀先

不劇透

等聽日揭盅，契弟先參與討論

好似讀多個 pdge 就教得書 (好似係咁既名) 同埋唔淨係教大先有

不過答案一應該係膽

等答案

教大學生洋腸事件